因為一次免費擁抱，竟然識咗個做保險嘅女仔！

Free Hugs =/= 免費？

Free Hugs 免費擁抱，原意希望藉由提供擁抱給需要的人，能互相彌補彼此的空虛感。

但免費擁抱真的免費嗎？

大概當擁抱的一刻，感受到觸碰彼此心靈的威力，其實我們已經付出了代價......

小弟的Facebook Page：[url]
[/url]

感謝Cliffy鵝王為這個故事提供插圖

她說，沒法子擁有的愛情，我們總是需要付出更多。

突擊開故

Chapter 01 免費的擁抱

是咁的，那天是2012年的2月14日，縱然12月21日世界末日還未到來，眾人還未識破世界末日只是一個謊言，可是對於一眾單身人士而言，已經等同世界末日無異，有人提出躲在家中並關掉網絡便可以有效地避開閃光彈的地氈式轟炸，可惜......我要上班。

根據網絡著名的face & fate定理，人帥自然做甚麼都是正面的，我叫林志穎，不是一個笑容就足以令地面潮濕那一位，同樣地長著一臉童顏，給人的感覺好像從來不會長大，現在雖然二十有五，可是身邊的雌性生物往往都會用「沒安全感，不成熟，不可靠」等等來婉轉形容對我的感覺；

她們說我在感情路上是一位應該是好情人，但絕不是一位可靠的伴侶。

哈哈，這是什麼意思？

唉，明明大家都是童顏？只是眼睛比他小一點，嘴唇比他厚一點，沒有林志穎的英俊而已。

小弟於銅鑼灣一間樓上Cafe當侍應，像這樣的「喜慶」節日，Cafe怎會放過賺錢的機會，於是推出了名為「情人節浪漫時刻」套餐；

頭盤：煙三文魚麻醬沙律
餐湯：羅宋湯或忌廉湯
主菜：卡邦尼黑毛豬煙肉粒意粉 (一客)、安格斯肉眼排 (一客)
甜品：芝士蛋糕、心太軟各一客

浪漫價：$350 (一位) 加一服務費

送贈兩張即影即有

另加心意價$10可獲紅玫瑰（一支）

原來在香港這個石屎森林，比原始森林更信奉弱肉強食的社會，連浪漫也有一個價，就是盛惠每位$350！呃......記住另收加一服務費，另加心意價$10可獲紅玫瑰一支 (一支這兩個字還故意弄細一點)，不過惠顧情人節套餐的客人均可即場獲贈兩張即影即有，以配合「情人節浪漫時刻」為主題的推廣。

那天晚上座無虛席，基本上整間餐廳都是一對又一對的情侶，縱然眼見他們有說有笑，可是我看到的是每一個套餐的背後，是錢包的空虛，男士的泣然和老闆的笑聲。

這個套餐，基本上除了安格斯肉眼排以外，所有的食品都是只需簡單地加工而已；

至於值不值這個價錢，正如我的老闆說：其實醉翁之意不在酒，這刻的浪漫值不值這個價錢，只需要有待晚飯過後，他們的情人是否願意邀請自己上她的家中喝一杯咖啡便能揭曉。

哈哈，我的老闆是一位名符其實的真小人，真正的「仆街」，不過唯一一點好處是他從來不會裝作偽君子，從來不會掩飾貪錢的性格，對錢銀雖然著重，卻從不會吝嗇刻扣我們的薪水，大概「寧交真小人、莫識偽君子」，是現今社會認識別人的第一格言，至少可以清楚明暸他的為人，不用再花時間去掀起他人的面具。

經過一整天的忙碌後，我拖著倦怠的身子離開店鋪，走在人來人往的街上，眼眶內盡是一對又一對的情侶，有的手握著一束美麗而昂貴的鮮花，有的十指緊扣漫步走著，期間有說有笑溫馨非常，有的則毫不避諱在街頭親熱，視旁人如無物，同時我不禁心想，戀愛的感覺真好呢......

這裡是銅鑼灣，對於寂寞或者單身人士不宜逗留得太久，尤其是在節慶日子；

突然手機傳來了「叮」的一聲，我的視線轉移到手機的屏幕上，接著收到一通來電，來電顯示的連絡人正是剛剛發給我Whatsapp的人，使我的心頓時高低起伏，泛起訝異、驚喜，同時徘迴在無奈和感慨之中，縱使百感交雜，我還是選擇清清嗓子後按下接聽，霎時間傳來一把的女聲，看著手機連絡人的頭像，再硬生生勾劃起女聲的模樣才發現，我和她已有半個月沒有見面；

「BB情人節快樂，岩岩收工啦？」

「咦，你提早左返香港咩？」

「係呀，諗住趕係十二點前，落機返嚟香港同你講聲情人節快樂。」

「傻瓜。」

「今日返工攰唔攰呀？」

「唔攰呀，你呢？」

實不相瞞，其實我已有一位交往一年的女朋友，她叫Selina，22歳的女生。

說實話Selina的樣貌娟好，更甚是達到女神級數的一位女生，其實能有此佳人作伴本應是人生無憾，但我的內心仍然覺得很寂寞和孤獨，不是我在無病呻吟，而是得到她的愛情，還要再得到她的任性和「自私」。

留名

為什麼？

由於Selina的家境富裕，更是家中的幼女，在家還有一位兄長，父親健在，母親早已離世，因此更受到百般溺愛，所以打從大學畢業後，她人生有一成時間會偶爾在她哥哥的服裝公司上班，聽說由於她的機靈能幹，算得上是一位top sales，但其餘的七成時間則用作旅行。

有人會問，至少還有那兩成是陪伴你吧？

錯了！那兩成是陪伴家人、朋友和家中的兩頭柴犬，最後才會到我。

有人會羨慕，有人會替我可憐，有人會認為「屌過就算」，有人會說我身在福中不知福，但箇中的無奈和辛酸，有誰能明暸？

唯一慶幸的是自己縱然家中清貧，仍然沒有靠過Selina的一分一毫，有人會笑我傻，有人會對我讚揚，同時亦要背負她的家人的冷言冷語。

「你呢？岩岩落機攰唔攰呀？」

「唔攰呀，哥哥接我機呀，然後返屋企同Daddy食宵夜！我夜啲再打俾你呀。」

「好啦，拜拜！」

「拜拜BB！」

電話掛掉的一瞬間，我竟然會有絲絲的失落感，難道......我的內心曾期望過Selina會過來找我，陪伴我補祝情人節？

想起真的可笑，本來習慣了像這樣的戀愛感覺，若有若無，若離若即，結果因為她的一通電話，為我帶來甜蜜的希望，再贈我無情的落寂。

其實這一場戀愛，只要沒有任何期望，就沒有任何失落。

一抺清風吹過，吹起無盡的淒冷，如果熱情就算熄滅了，分手這一晚也重要，但我們好像由戀愛後的一個月已經沒什麼熱情可言，別說親熱，連見面也很少。

這麼寂寞的戀愛算什麼......

正當我準備前往銅鑼灣地鐵站之際，有一把男聲在喊道，

「喂！埋嚟睇啦，有一個溫暖嘅免費擁抱呀！」

回眸一望，在皇室堡附近見到一位皮膚白晢，身形微胖的男生高舉一個燈牌，燈牌上寫著「免費擁抱」，同時他不停叫喊著，

「一刻擁抱一下呀，情人節寂寞都唔怕呀！」

「一刻擁抱一下呀，男仔女仔都唔怕呀，男女歡迎任攬呀。」

嘩，這年頭還流行Free Hugs 免費擁抱這玩意嗎？尤其是在情人節。

不過沒有人理會眼前的該位男生，街上的路人更把他看裝作隱形，所有人選擇對他視而不見。

這是正常不過的事吧，畢竟在這樣的節日下，遊走在街上的不是剛放工的人，就是趕上班的人，至於我相信情侶們不需這樣的免費擁抱。

記得打從某天這玩意傳入了香港後，出現了大量潮童，籍著一個充滿送暖又有意義的活動作為契機來結識異性，甚至借故揩油，受到多方面的評擊，最終這玩意不再流行，更成為了一個容易惹人反感的詞彙。

再環顧街上的情侶，好像世上只有我和那位給人溫暖擁抱的男生，但細心回想，實際上最需要溫暖的是他本人和「半單身狀態」的我；

片刻間我倆恰似有著一種感應，觸發彼此內心的空虛，彼此投以一個寂寞而有共鳴的眼神，接著我的身體不知不覺朝著男生的方向走去，與此同時男生亦提起腳步緩緩地走過來；

刹那間我的心裡想著，難道我的內心真的如此空虛？空虛得連擁抱一個男生也不怕？

噢.......忽！停呀！停呀！別再走過去了，走了過去便再也回不了頭。

我的內心在一邊在掙扎著，另一邊廂男生和我的距離愈來愈接近，剛好到達了和人溝通最佳的15cm 範圍內，男生含情默默對我說道，

「先生你好呀，唔知你介唔介意......」

yeah！那個不想走上斷背山的念頭，在千鈞一髮之際，我的理性終於戰勝那扭曲的邪念！

「我介意呀！」

男生皺著眉頭說道，眼眶內好像有一點淚水，

「你唔好咁啦......」

我再度堅決地回絕了他，

「應該係我話，你唔好咁啦。」

他五官扭曲好像極度痛苦似的，難道寂寞的最高境界就是這樣？

「喂呀，屌！我真係好急屎呀！你幫我拎住個牌先啦。」

他二話不說把寫上「免費擁抱」四個字的燈牌硬塞到我手中，然後來了一個箭步，放了一聲响屁，衝進了皇室堡商場內，臨走時還抛下一句，

「先生唔該曬你呀，我好快返嫁啦！」

那個屁還真他ｘ的臭。

就這樣，我拿著那個「免費擁抱」的燈牌站在銅鑼灣的街頭上；

不知何故，當我拿著燈牌的時候，街上的行人漸漸把目光投向我處，為何剛才該位男生拿著的時候，其他人會把他視若無睹？

難道是我比他英俊？不過我更深信就是我比他更招惹旁人的目光，而原因......你懂的（淚目）。

看一看手機，時值凌晨十二時三十五分，那位男生已經跑進了洗手間一段時間，難道他暈了？更有可能是他跑掉了！

正當我躊躇著應否回去之際，忽然有一股十分濃烈的香水味飄進我的鼻子，同時感應到有一個人站在我的身後，轉個身子一看，果然有一位身穿西裝黑絲高跟鞋的女生，手中緊緊握著一部手機，低著頭微微飲泣地佇立著，我的心不禁一愣，到底她是人還是鬼？

我再瞧了地面一眼，幸好她是有影子的，我才放下心頭大石。

「小姐.....」

話音剛落，她出其不意的俯身，給予我一個緊緊的擁抱，嚇得我整個人腦袋都被掏空了。

那天我給予她的擁抱，其實我都分不清，到底是我給她擁抱予以慰籍，還是她安撫了我空虛的心靈。

那天的免費擁抱，真的免費嗎？

待續，等大家在線呀

劉明

新故留名

新故 上線 正皮

多謝巴打

hello

巴打

hello 我地又見面啦

多謝呀巴打

靜靜地無咩人出下文

Chapter 02 小姐你好

有些事明明不應該會發生，但就這樣發生了。

有些人明明不應該會遇上，但在命運的搬弄下，兩個人就這樣認識了。

突如其來出現的陌生女子，連樣貌都看不清就給予我令人措手不及的擁抱，但所給的不是溫暖，而是訝異，首先是一陣濃烈的香水味道刺激我的嗅覺，然後我感覺到衣襟被她的淚水沾濕了一大片，不知她為何擁著我，只知道她在哭泣，哭得有點痛不欲生，而我的腦袋則錯愕得一片空白。

被陌生的女子擁著的一瞬，不但只限於腦海，就連整個人彷彿都被掏空了，再也聽不到銅鑼灣街道的喧嚷，猶如身陷於黑洞之中，時間和空間恰似再也不存在；

刹那間不知從那裡感受到微弱卻帶有節奏的脈搏在跳動，一下接一下的旋律，好像是時間開始一秒又一秒般的再次流動，讓我的意識一點一點恢復之際，我感受到一股暖意彷似電流在我的心窩和意識間流竄，為這個略帶微寒的二月擋去一刻的淒冷，驅去潛藏在我心裡的寂寥。

回過神來後，只見該位陌生的女子依然緊緊地擁著我，動也不動的把姿勢維持著，要不是聽到她那氣若游絲的低泣聲，否則我定必以為她哭得昏厥。

但......這樣好嗎？ 任由她在人來人往的街道上就這樣擁著我嗎？

環顧周遭，有不少人對此奇景心生好奇和投以取笑的目光，讓我的處境非常尷尬。

同時我更害怕有人因為好奇而拿出手機，拍下照片和影片放上討論區或者Facebook，這樣的話我不但有機會一夜成名，甚至有機會立即被單身！

時間一分一秒地過去，該位跑去洗手間的微胖男生，到底何時回來？別說馬桶都被他坐爆，用了三十分鐘以上大解，我深信連皇室堡也快要陸沉吧？

當我被一連串的問題困擾得不知所措之際，突然有人拍了我的肩膊一下，接著有一把虛弱不已的男聲說道，

「先生，你唔好咁啦！我去個廁所姐，本來呢個擁抱係我嫁。」

話音剛落，我所朝思暮想的男生終於回來了，同時該位緊緊擁著我的女生放開了我，我把那個燈牌交回後，再把視線稍移，這一刻我才可以好好的端詳著該位女生，她是一位深啡色的長頭髮，身形偏向纖瘦，戴上眼鏡的女生。

至於樣貌......由於她把妝容都哭得化掉，根本弄不清她的樣子。

我唯一所認知和了解是她身材豐滿得不太明顯，縱然算不上波平如鏡，但我確實在擁抱間和視線裡，感受不到和看不到。

只見她不敢直視著我，對我點了點頭，然後哽咽地說了一聲，

「唔該曬你，同埋......唔好意思。」

霎時間遇上一件多麼荒誕的事，根本不知如何應對，於是隨口說了一聲，

「呃......小姐你好呀！唔洗唔好意思，你......無事就得。」

她再對我微微一躬，柔聲地說了一聲再見後便轉身離開，望見她漸行漸遠的身影，也依稀感受到她的失意和落寞，一位女生能夠傷感得隨便在街上找一位陌生人擁抱，肯定是從生活上某方面大受打擊，如無意外應該是失戀吧？

我的視線沒有離開過那位女生，只見她一邊走著一邊把手機放進手袋裡，然後再從手袋中掉了一些東西出來，情形十分狼狽，可是她仍然沒有為意，只是一直低著頭向前走著，而我見狀立即跑上去，至於一直默默地站在我身旁的男生不知因何故同樣跟上；

大概他待在街頭一整晚，所等待的正是一個溫暖的擁抱，明明能有一個大好機會，卻在他眼底下溜走了，轉贈到我這個陌生人身上，想必現在的他鐵定對我恨得咬牙切齒，同時埋怨自己的肚子痛不逄時吧。

他的不甘我絕對理解，但同時得出這樣的結局，亦絕非我所情願。

原來剛才的那位女生所掉下的是一個證件套，驟眼一望是一個名牌子prada出品，由於「好奇之心，人皆有之」，所以我把藏在證件套的東西悉數取了出來，滿足一下自己的好奇心。

而證件套內藏著的東西沒有特別，只是兩張信用卡，數張名片和......一張職員證。

我手中拿著職員證口中振振有詞的呢喃，

「Nana Lau 劉雅雯，幾好聽喎個名。」

「中X集團人壽保險有限公司。」

一直站在我身旁的男生突然開聲說道，

「挑，即係保險妹啦！」

話音未落，已經嚇得我把視線轉向了他，更差點鬆開了手，把職員證掉到地上，接著他伸出友誼之手對我點頭說道，

「你好，唔記得自我介紹，我叫阿John！」

「我叫林志穎，叫我阿穎得嫁啦。」

阿John竟然聽到我這個姓名沒有任何反應，相反他一臉認真的對我點點頭，惹得我好奇地問，

「竟然唔笑？」

阿John嘆了一口氣對我娓娓道來，

「有咩值得好笑？好笑得過我個名。」

「下？」

「我姓王，做寬頻嘅。」

做寬頻？

我答不上話來，望見他欲言又止，思索了數秒後才對我娓娓道來，

「我叫王維基。」

「下？」

他的職業與他的名字太合襯了吧？不知道他所屬的公司是否香港寛頻？

縱然John沒有取笑我，但我卻因為他的名字按捺不住笑了數秒。

待續

黑絲

留個名先

樓主出文好密

唉瘋全年無休咁濟

LM

留明

個頭開得幾靚

留名 加油
樓主認唔認得我

咁又唔係，不過係休得唔多

多謝呀

我認得你個名！

正評比張圖

hello, 留明先，評已正

睇完開頭 350蚊都嫌貴 果然係男人心聲

lm

你好 留名

張圖係絕對高汁

今次呢個故我實行對沖機制，俾咗正評嘅朋友，出文會因為你地正評而加快速，至於俾咗負評嘅人....... 你地努力啦

睇下350蚊係買啲咩啦

我悄悄地來同埋推一推啦

最終和剛認識的朋友John「不計前嫌」的握了手，其實他真是一位挺大方有風度的人。

我們再一起望著職員證上的照片，如無意外應該是屬於剛才的女生，她也算是一位可人兒，樣貌有點像石原聰美，有一份成熟和銷魂，但對比起石原聰美的話，應該過於柔弱吧。

John不屑地說道，

「一定係公廁啦！個樣生得唔錯又有啲銷魂，做保險一定做埋床單啦，可惜我無錢，如果唔係我都搵佢！」

我一臉疑惑地問道，

「嘩！你好似識好多野。」

John氣定神閒地指著職員證中的照片說道，

「以我閱女無數嘅經驗，佢個英文名叫得Nana咁Q mk，再綜合以上嘅論點一定係雞係公廁啦。」

我呆了望著神探上身的John，心想他果然厲害，單憑一張照片，一張職員證，他已經把別人的生平往事如數家珍般推算出來，倘若香港的法官由他來擔任的話，應該......很多冤獄吧。

我不禁問道，

「John哥！你好似見識好多野，敢問......你係咪拍過好多次拖。」

語末我打量著John的外表，雖然算不上真的很胖，至於樣貌......有點像糖兄。

John嘖有煩言的道著，

「妖，見識女人多呢，就唔一定拍過好多次拖嘅，而且同香港啲女人拍拖？你係咪未做過童軍呀，定係未做過奴隸呀？一係你就鍾意做埋單嗰個。」

我搖了搖頭拍了他的肩膊一下，

「睇怕，你應該受過好重嘅情傷。」

John笑了一笑對我說，

「咁又唔係，我好幸運無受過情傷喎。」

聽罷，我不禁大吃一驚，

「下？難道......你係傳說中嘅溝女高手？」

他拍了自己的胸膛了一下，

「好話啦，我嘅往績呢就係從來未敗陣過。」

我開始有點感到疑惑，

「下，即係？」

John一邊說著，語調在平淡間帶點惋歎；

「小弟生平未敗陣過，亦無遇過任何對手，同時等待一個可以擊敗我嘅對手。」

天呀，他是外星人嗎？他是寫小說？回答一條簡單的問題有需要這麼婉轉嗎？

「John哥你睇開金庸架？講啲野好有武俠小說feel喎。」

「小弟保持0勝0敗嘅紀錄，一切都係歸零，即係未拍過拖。」

「......」

即是獨孤求敗的朋友，毒撚求女；

即是A0！

說罷，從A0 John的眼底好像閃過一絲唏噓。

待續

留明！

正評 留名

早晨呀巴打

新故正皮

等我好番一次過睇，差唔多

文筆唔錯

早晨

多謝
btw，你個名

出現啦

快啲好返啦

多謝呀天空龍巴打

在線上！第四十個正評，第十個負評嘅突擊

說得太遠，還是說回職員證這件事；

其實，兩個男人站在街頭上研究一位陌生女子遺下的證件套，好像有點變態，更有點......嘔心；

不過我們還是把職員證仔細無遺的看了數遍後，再開始發掘其他物件，信用卡是屬於她本人的，而證件套內的名片，有數張是屬於其他人的，有來自各行各業，同時有兩張是屬於Nana她本人，而名片上刻有Nana的連絡電話......

「條女嘅電話喎。」

A0 John 指著其中一張名片，然後再從褲袋中掏出手機，本以為他想把電話號碼儲存，怎料他看了一眼後便對我說，

「喂！阿穎，我要返屋企啦，聽日仲要返工呀！我係附近擺街，有機會再見啦。」

我對他點一點頭，

「我都係附近返工，有機會再見啦。」

其實像我們兩位男生萍水相逢，有多少說了再見以後，真的會再見，哈哈！

互相道別後，John的離開意味著一個瘋狂而荒唐的凌晨結束了，唯獨我站在人湮漸減的街頭上；

我把其他名片和信用卡塞回證件套，手握那張印有Nana Lau 劉雅雯手提電話的名片和職員證想了一會，刹那間閃過一個念頭.......

籍著歸還證件套這個機會再見她一次？滿足一下好奇心？

還是把證件套掉回在地上？裝作一切視而不見？反正證件套內除了信用卡外，並沒有其他貴重物品。

對了，把證件套還回地上，可是......像石原聰美的女孩確實有點吸引！

在理性和好奇心的苦苦交戰下，雙方爭持不下，再望了一望眼前的職員證，好奇心則愈來愈大，最終輕鬆地把理性擊倒，選擇了前者。

說真的，每個人面對這個情景，想必也會選擇前者，這也算是人之常情，更何況其實只是把證件套物歸原主，順道滿足一下好奇心。

於是我取出了電話，儲存了這位連絡人，再發出了一道Whatsapp；

「小姐你好呀，我係正話果個男仔，你跌左個證件套，依家我保管住，你想我點俾返你？」

我猶豫了半晌，結果還是按下送出，然後把手機和證件套放回了褲袋裡，想起已經錯過了地鐵的尾班車，只好乘坐亡命小巴回家。

那天一個荒唐的凌晨，一個令人印象深刻的名字，一聲小姐你好換來了一個開始，為人生路上增添了一位人物。

那天要是選擇放下，或許往後的日子就不會讓人那麼糾結於放下這兩個字，其實放下與否，是時間或遲或早而已。

送兩張石原嘅意想圖俾大家FF下

待續

有圖

依家有無人

HI!

有圖咁過引既而家

我係第60個正評呀

有呀

因為你，依家有文出啦

在線上

Chapter 03 寂寥的痛

小巴的收音機音響儘管扭得有多大亦阻礙不到我在車上陷入濃濃的沉睡，可是電話傳來一陣震動竟把我硬生生的吵醒過來，我想也不想便按下接聽；

「BB，你係邊呀？仲未返屋企嘅？」

原來是Selina；

奇怪的是，往日她從來不會過問我的行蹤，畢竟她本著不屬於我的東西，挽留亦沒有用的心態來戀愛。

難道她透過女生的直覺感到有異常？難道剛才被人擁抱的時候，有人拍了照片再傳了給她？

到底我應否把剛才發生的事情如實道出？還是隨便編一個善意的謊言？畢竟我和那位女生絕無任何男女之情。

想了那麼多的如果，其實我最怕的不是她因此而生氣，而是她聽到後仍然無動於衷。

「無呀，依家坐緊車返屋企，正話一個人去左食牛腩河咋，放工好肚餓呀。」

「咦，食呢啲野都唔健康嘅。」

「哈哈，係呀！男人嘅浪漫嘛。」

「你幾時返到去呀？」

「依家岩岩上公路，好快啦，你呢？仲未訓？」

「未呀，Omega同Sally去左我度，話我地三姐妹好耐無一齊把酒談歡。」

知嗎？Selina的兩位姐妹，Omega是一個TB，Sally是一個有錢離地港女，這個三人組的英文名拼在一起剛好成為「SOS」。

只要她們三位一體，是眾多男生的噩夢。

她們三人之中，以Selina最為溫馴，所以......我當初才有機會追求她。

至於她另外兩位姐妹，她們極度討厭我，而討厭我的原因只有一個，就是條件不夠其他追求者好，由戀愛第一天起，已經聽了不少閒言閒語，所以我對她們亦毫無好感。

不過我深信，男朋友和女朋友的姐妹永不咬弦，這是一個千古不變的定律，就像婆媳糾紛一樣永不休止。

「咁好啦，我返到去Whatsapp你呀！你同你啲姐妹好好聚下。」

「嗯，好啦！bye」

正當我準備把電話掛掉的一刻，剛好從Selina那裡聽到她的姐妹Omega不友善地「妖」了一聲，還說了一句「條友去左叫雞咋？食咩宵夜呀？」

我知道Omega羨慕我是一個完整的男人，可以站起來小便，而她不論如何裝扮成男生，她無法改變這樣的生理設定，所以我會選擇原諒她，然後取笑她。

電話掛掉後，在這瞬間深夜電台突然播出了陳奕迅的K歌之王，使有一絲感慨上心頭，同時有一段對於現在是苦中帶甜的回憶在腦海中湧現。

我唱得不夠動人你別皺眉
我願意和你約定至死
我只想嬉戲唱遊到下世紀
請你別嫌我將這煽情奉獻給你

還能憑甚麼 擁抱若未能令你興奮
便宜地唱出 寫在情歌的性感
還能憑甚麼 要是愛不可感動人
俗套的歌詞 煽動你惻忍

誰人又相信一世一生這膚淺對白
來吧送給你叫幾百萬人流淚過的歌
如從未聽過誓言如幸福摩天輪
才令我因你要呼天叫地愛愛愛愛那麼多

將我漫天心血一一拋到銀河
誰是垃圾 誰不捨我難過 分一丁目贈我

想起和Selina的初見就在她的生日派對上，當日下班後我和另一位友人到酒吧消遣，恰巧她的生日派對就是在那間酒吧舉辦，本來兩個男人喝悶酒也是男人的浪漫，可是我的友人偏偏不懂浪漫，和Selina的其中一位女性朋友兩杯到肚，一個眼神交流，然後擦出火花！

事情就這樣戲劇性發展，我的友人和她的友人，聊了一會後開始在耳邊說些悄悄話，接著熱吻起來，友人的一個微笑，一下揮手，擁抱著他今晚的獵物離開酒吧捨我而去。

剛好Selina來到尋覓她朋友的下落，然後我們有了第一次的談話，各自點了一杯烈酒，開始聊了起來。

她第一眼給我的感覺，很美、談吐得體，而且很有教養，更何況當時剛好聽到她的姐妹Sally激昂地與一位男生猜拳；

「三個四？開嚟見我。」

「話咗嫁啦！飲啦屌你老母，想fake本小姐我？」

「喂屌你飲曬佢啦！你養魚呀？」

那一刻對比之下Selina簡直就像一位天使。

記得當時她打量著只顧各有各玩，各有各飲的友人對著我說，

「其實......今日係我生日，不過佢地知我唔飲得，所以無灌我飲酒，結果就係佢地去灌其他人，無理到我，哈哈。」

話音剛落，她對我報以一聲苦笑，然後我對她說了一聲生日快樂，她點了點頭說了一聲多謝後和我鬧著玩嚷道要生日禮物。

於是我臨急生智，瞄到了那台沒有人唱歌，只是一直播歌的卡拉OK，Selina見狀對我問道，

「你唔係諗住唱生日歌俾我聽呀？」

我搖了搖頭笑道，

「緊係唔係！唱另一首歌俾你聽。」

她笑說，

「好呀。」

在酒精的影響下，不知道是誰的腳步不穩，不知道是誰先挽著對方的手臂，只知道在走過去的一小段路，我們挽過彼此的手臂半秒。

接著我在歌曲列表中隨便挑了一首較為熟悉的歌曲，酒精的作用下使我鼓起了無比的勇氣，在眾人面前用上黃宗澤的嗓子，演唱著陳奕迅的K歌之王，為Selina高歌一曲成就了「浪漫的一幕」。

那晚歌曲唱完後，我們交換了電話，三個月後我們在同一間酒吧約會，然後我再度用上黃宗澤的嗓子，再高歌一曲K歌之王向她表白。

不知道是否因為我的勇氣打動了她？她最終答允了。

她對我說，她喜歡聽我唱歌，喜歡我明知膽怯卻願意為她鼓起勇氣在眾人面前高歌的模樣。

可是昔日邂逅的甜蜜和愛的勇氣，跟不知道是誰先喜歡誰一樣，忘了感覺從何時開始變淡，當天的熱戀的餘溫隨時日消散於靜默的空氣中。

而情歌亦再沒有唱出。

我唱出心裡話時眼淚會流
要是怕難過抱住我手
我只得千語萬言放在你心
比渴望地老天荒更簡單未算罕有

誰人又相信一世一生這膚淺對白
來吧送給你叫幾百萬人流淚過的歌
如從未聽過誓言如幸福摩天輪
才令我因你要呼天叫地愛愛愛愛那麼多

給你用力作二十首不捨不棄
還附送你愛得過火
給你賣力唱二十首真心真意
麥克風都因我動容 無人及我
你怎麼竟然說K歌之王 是我

我只想跟你未來浸在愛河
而你那呵欠絕得不能絕 絕到溶掉我

想著想著不禁黯然泣下，接著合上雙眼，大概因為過於倦怠，不知不覺間再度昏睡過去，到了總站後我便頭昏腦脹地醒來下車，只見手機多了一道未閱的whatsapp顯示；

由於今天真的太累了，所以沒有理會那道未閱的whatsapp，回到家裡更是二話不說衝進浴室泡一個暖水澡，透過暖水洗去一整天的疲勞。

待續

屌你咁先係文架嗎

巴打你個名好正

扮工中留名支持

唉瘋佬

好榮幸

呢個名好耐無聽過

巴打放幾點

咁你要繼續支持啦

多一個負皮

當然啦
雖然第一次睇你
又幾好睇喎

又多一個負皮 咁先係嫁嘛

我地向第十三個負皮致敬，多謝佢俾咗一個機會我出文推post

洗過澡後把頭吹乾便躺在床上，打從出來工作後，總是覺得沒有一個地方可以媲美家中的睡床，我取過手機把Whatsapp打開，發現原來是剛才的女生終於回了我。

「你好呀！真係唔該曬你呀。」

「咁你想我點俾返個證件套你呀？」

「面交返得唔得呀？」

面交？哈哈，網上拍賣嗎？

「我okay呀，你想我喺邊度俾返你呀？」

「銅鑼灣得唔得呀？唔知你方唔方便？」

「無問題呀，我係銅鑼灣返工。」

「咁9點銅鑼灣Sogo等呀？」

「唔好意思呀，9點我未放工呀，11點得唔得呀？」

「11點我okay呀，咁照喺Sogo等？」

「無問題呀，到時見。」

「先生，今日嘅事唔好意思，因為我飲多咗呀，同埋唔該曬你呀。」

「唔好客氣，下次小心啲啦。」

「Thank You 呀！我叫Nana！」

她的英文名，我早已在職員證上知曉了。

想不到她竟然如此單純，以為我沒有看過？還是其實單純的是我，她只不過是裝作不知，或者刻意營造一個令異性覺得單純的錯覺而已。

畢竟聽說保險這一行，有不少女生會裝作單純，再「扮豬食老虎」，所以算得上是她們的一種「自然反應」吧。

難聽一點，這一行的女生，不論是單純與否，都會十分容易被人吃掉，只是被吃得有沒有價值而已。

其實這個社會，有那一個行業不是這樣嗎？

「你好呀，我叫阿穎。」

「阿穎你好。」

不知不覺與Nana聊了一會，我的眼皮已經累得再也撐不住了，當我用上僅餘的精力為手機連接上充電電源後，發了一道whatsapp給Selina，

「大人，返咗去沖埋涼啦，我依家訓啦，早抖。」

我望見她的上線時間已經是一個小時前，即是電話掛掉後，她再沒有上線，如無意外這個時間她不是醉掉就已經睡了。

既然如此，我可以安心進睡，於是我合上雙眼不消一會便昏睡過去，再熟睡前的一小段時間，我的嗅覺隱若地還能聞到屬於Nana的香水味道，到底是香味可以殘留在記憶中而影響嗅覺？還是我洗澡的時候不夠乾淨？

媽的.....為什麼在睡前想起這個Nana？

待續

多謝

其實呢個故我純粹係寫嚟諷刺下某啲野

第十四個負皮係我既，快出文

14個負皮入面，我最欣賞就係你個負皮

btw，到咗呢度同大家講樣野，呢個故結局係有兩個version，會根據正評同負評去決定邊一個版本

水水好蠢以為係愛情故事only
樓豬可唔可以講吓係咩
定你出到咁上下就會知

出到咁上下你就會知

我好有原則！

正皮多係咪會有bbq ending?

唔答你住

正評推post 唔少得

突擊時間來到了

「唔該，Waiter！」

「係？小姐有咩可以幫到你？」

「第一，廚房好忙咩？我叫個Lunch Set都要我等差唔多三個字啦，你地先出到餐俾我，I don't care，但點解我Order咗牛扒係medium rare，依家變左係medium嘅？有無搞錯呀，你地啲service咁嫁！」

「唔好意思呀小姐，我叫廚房整過一個。」

「下？仲要我等多三個字呀？」

「唔好意思呀小姐，因為製作需時。」

「嘖，同你講，我係OpenRice Blogger，我一定去OpenRice Report你地同埋寫衰你地！」

眼前的香港製造，言談間夾雜著中文和英文，裝作是外國回流的食家，配上一身刺鼻而且有點臭的香水，簡直是「人間極品」。

不過我們的老闆說得對，這裡是銅鑼灣，甚麼客人都會有，甚至這裡的客人比其他地方更麻煩，因為他們總是以為在這裡用餐，比旺角付貴一點價錢，卻要享受中環式的服務，她們簡直是一眾自視高人一等的井底之蛙。

我故意壓低嗓子，堆出笑意點點頭說道，

「唔好意思呀，小姐！始終呢度唔係我話事，你喜歡啦。」

「喂，你咩態度呀？」

「哈，大家咁話啦，我去同廚房講整過一份medium rare俾你呀。」

說罷，我把她要求退掉的那碟牛扒拿走，接著再沒有理會這位尊貴的客人，頭也不回走進廚房，呢喃地罵道，

「正一死八婆！唔該，二號枱份牛扒要真正嘅medium rare喎。」

在廚房忙著一邊沖泡咖啡，一邊弄著意粉的肥基對我說道，

「哈！急凍牛扒仲要唔係靚野都要三成熟？不過佢要肚痛清腸胃，我都唔會制止佢嘅，得啦。」

忘了跟大家介紹，肥基是老闆的中學同學，但他是否真的肥嗎？絕對不是，他擁有一身黃金比例的肌肉，180cm的身高，比比鳥髮型，一撮唏噓的胡子，簡直是女生的殺手。

至於他叫肥基，聽說他在中學時期有一段時間曾經是一位胖子。

我笑了一笑，把剛收回來的牛扒倒進垃圾桶，然後陣陣的頭痛和倦怠感襲來，我拍了自己的臉頰兩下後不禁慨嘆，回想起昨日的一場鬧劇後，今早再度因為一場噩夢而驚醒，無奈地醒來卻要迎接著另一場噩夢，我才發現睡著的噩夢沒有醒來的噩夢可怕，至少睡著的噩夢醒來後便會忘記得一乾二淨，而醒來的噩夢並不會因睡著而忘記，更可以揮之不去，要命的是醒來的噩夢是「一夢接一夢」。

人生......真是一場夢，一場鬧劇。

待續

已留名

追到LIVE

唔記得最初頭係高登邊個故開始j你啲故

皮已正

最緊要追到依家

個序開得幾靚
支持

除左對上換個時代重製冇睇..其他都有追

未睇就知正故

評已正 唉瘋新故一定要睇

Nana留名

在線上

經過上半場的忙碌後，終於迎來中場休息，再準備下半場的辛勞。

在落場期間，我決定走到樓下的便利店買了一包煙，我對吸煙沒有成癮，主要是減壓而已，至於真的有沒有減壓作用，其實我都不太清楚。

只知道在後巷和其他同事，甚至其他店鋪的人一起抽一口煙，再呼出白色的煙圈的瞬間猶如把一天的辛酸，用上別種方式排出體外，再發出一聲惋嘆，意味著上半天的工作完結，準備迎接下半天的工作。

有時候眾人圍在一起少不免粗口橫飛，苦訴著對老闆和客人的不滿，有時候我們會默然不語，恰似彼此如有一種感應，說得太多大家都累了，只想圍在一起抽一口煙，當作是一刻間的鼓勵，一根煙的陪伴。

煙熄人散後，現在正值下午四時，Selina終於起床並傳了一道whatsapp給我。

「BB我起身啦，時差好辛苦呀。」

「大人，我落場休息緊呀。」

「你肯定去咗食煙啦，哼。」

Selina對我說過，她最討厭別人抽煙，而我總是回答因為壓力很大，她會冷冷地說這是籍口。

抽煙是籍口嗎？或許她說得對，真是一個籍口，但她不會明白上班一族的壓力，就如我都不太明暸為何朋友聚會一定要大醉一場，難道沒有醉掉就沒有快樂？還是有其他男生想趁她醉掉而從她身上獲取快感？

哈，我們總會因為類似的話題而世界大戰，起初我會因為她的勸導而把煙癮戒掉，但她並沒有我的勸導而把經常賣醉的習慣改掉，結果本來工作上的壓力加上後來面對感情的惆悵，使我的壓力日漸大增，結果還是需要再度找一個籍口，找一種抒發。

「我無呀，恰咗一陣咋，岩岩起身準備做野，你呢？今晚有咩做？」

「我依家沖涼整野，今晚同Daddy、阿哥，仲有Sally屋企人去食飯呀。」

「哦，好啦。係呢，下星期一你有無野做，我地好耐無見。」

「Sorry呀，下星期一我答應左同Sally佢地行街。」

下星期一是我的生日，她忘記了嗎？

「但我一個星期得一日假，而且好耐無見你啦，掛住你！」

望見whatsapp上的輸入中，其實我有一刻想過她會對我說，我很想你或者好吧，星期一陪你等等回覆，結果......

「唔好咁啦，不如星期五我得閒小小接你放工呀？」

為甚麼我會懷有一絲有期望，認為她答允我的訴求？

唉，壞習慣。

真的不該有著期望，沒有期望那有失望，至少在對抗逆境時，能夠抱有一顆對任何事情都沒有期望的心，人便會學懂順其自然，對所有事情看化，便會處之泰然。

言歸正傳，Selina基本上是不用工作也能享受生活的大小姐，她到底會有甚麼忙？

這個......是一個謎！

其實我已經不會幻想Selina會裝作忘記，接著突然出現給我一個驚喜，陪伴我一起慶祝生日。

因為我害怕過多的幻想，害怕她真的忘記了我生日這個事實，然後再要接受幻想後面對現實的打擊。

聽說人犯賤起來以下情況都可以忍受：

1.另一半出軌
2.明明得閒卻愛理不理
3.寧願陪伴其他人
4.大時大節完全無表示

以上我不知道中了多少項，只知道自己有時候真的很犯賤。

「好，咁我做野先啦。」

「努力呀，我依家去整野先。」

把電話收起後，一個人站在後巷，再點起一根煙，呼出一聲惋歎。

到底我在她心中，算是甚麼呢？

愛如果是需要放下尊嚴去乞討的話，只是單方面去愛，嚴格來說，這只不過是一場名義上為相戀的單戀而已。

如果真的可以獨立得連半點溫馨都容不下，那為何要選擇開始？

許多道理我們都懂，但我們還是選擇犯賤得目空一切。

把煙蒂掉了，獨留一道唏噓的身影搖了搖頭，裝作沒事的回去繼續工作；

別人說在香港這個地方工作的人很可憐，容不下半點嘆息的空間，給不到喘息的時間，要是這樣的話，我能有這刻的黯然和唏噓，已經是活在幸福之中。

突然電話再有一下震動，是Selina嗎？

頂，壞習慣。

「阿穎你好，今晚我地11點係Sogo等？」

「係呀係呀，今晚見。」

竟然還有人記得約了我，不過這個人並不是Selina，而是一位接下來與我只會再有一面之緣的過客，把證件套交還了她之後，大概互相點了點頭，她對我說一聲道謝，我對她說不用客氣，然後便分道揚鑣的人。

徐步回去，吹過一抹冷風，還夾雜著一點雨粉拍打我的臉頰，是我最為討厭的天氣。

其實人最害怕失望，因為曾經我們都是懷著希望。

那天，我不知道擁有甚麼，而我又缺少甚麼，我害怕甚麼，怕甚麼，我不知道愛算甚麼，而我又算甚麼？

那天，我寂寞，她寂寥。

待續！

正評留名

我們都寂寞

感情真係好難捉摸

唔識點評一篇文 但正評同留名左先

多謝

無言的親親親侵襲我心

然後又你話我是雖然好玩，但相處的格式很不慣

咁我多謝你嘅正評同lm先

同好
Btw 皮已正
加油

來了！

Chapter 04 我們都寂寞 ( 上 )

人到底為何會寂寞？

是因為空虛而感到寂寞嗎？

是因為情人的漠不關心而空虛嗎？

人為了追求快樂，而希望透過別人的愛來填補內心的慾望，就這樣因為追求快樂，諷刺地過度的追求，最終人變得愈來愈空虛。

到底現在的寂寞是來自人的貪念？還是人根本不應該從別人身上尋求快樂？

到底為甚麼會寂寞？說實話，我不瞭解我的寂寞來自何方，但我真的感到寂寞。

人追求快樂就是因為自己不快樂，正如人追求幸福，就是因為本來得不到幸福；

人會去追求，其實只不過是潛藏內心的動物本能驅使他們去尋覓，好像動物餓了便會去覓食，人亦如是，只不過是同一個本能，人類用他們學會的知識換上另一種更高層次的方式去演繹，追求更高層次的東西而已。

不知道心情會否影響對事物的看法，還是事物會影響心情？總覺得今晚的客人特別麻煩，臨時換餐或者結帳時埋怨價錢昂貴已經可以看淡，但明知道Walk in等枱需時，結果不耐煩，然後「媽」聲載道是何樣的玩法？

最終十一時十五分，我才得以下班，得知已經遲到了後，我立即whatsapp了Nana告知她晚了點才下班，換來她回答沒要緊，還附加一個微笑的emoji！

真的沒要緊嗎？我深信站在sogo門外等待的她同樣是怨聲載道，要不是我手上拿著她的重要財物，想必現在已經換來三十六字真言親切問候。

果然，不愧是專業的保險從業員。

於是趕緊拿著證件套跑到Sogo，那個時候很多人會發現，每當趕時間的時候，街道上總有很多漫步的人肉路障，他／她們不論人數多寡總喜歡一字排開，徐步地有說有笑，結果後面的人都被塞住了。

不過我會毫不客氣地大聲喊道，

「唔該！」

然後強行的把這些人肉路障撞開，畢竟我不太喜歡這些路障，尤其是在趕時間的情況下。

一路上懷著怨念，越過一個又一個的人肉路障，氣喘喘地跑到Sogo門外，Nana的樣貌在一眾正在分貨的強國大媽面前變得十分顯眼，她依傍著燈柱，戴著耳機低下頭滑著電話，不時張望四周，剛好我們的視線對上，她對我報以莞爾一笑，然後把耳機線和電話有條理地捲起再放進手袋。

她真人更像石原聰美，有一把深啡色的長頭髮，一身行政人員裝束，以短裙作配襯和一對黑色的高跟鞋，打扮與昨日無異，保持著一個牽強的笑容，眉頭緊皺著，唯一不同的是一洗昨天的落魄和狼狽不堪的模樣，今天更顯得明艷照人，相反是我差點認不出她。

「Hi，阿穎！」

當Nana開口說話的時候確實讓我有點失望，本以為她的聲線甜美，結果有點剛強，但合符石原聰美的氣質，想必像她這樣的女生在工作上愛用楚楚可憐的外表做偽裝，然後把對她有企圖的獵物來一個反咬，將獵物嚇得措手不及，最終把獵物吃掉。

這些女生單憑幻想已經叫我膽寒，還是我真的想得太多？

「Hi，Nana！」

「我好少識得男仔叫阿穎，你係第一個。」

要小心這是陷阱！這是一般香港女生慣常的手法，首先給予你優越和自豪感，讓你誤以為在她心中佔有一個特別的位置。

「我都係第一次識得有個女仔叫Nana，個名幾特別呀。」

「係咩？哈哈。」

我二話不說把證件套遞到她面前，

「下次小心啲啦。」

Nana把證件套雙手接過後，望了證件套兩眼，然後好像想起一件不堪回首的往事尷尬地笑說，

「哎呀，琴晚真係sorry呀，我飲到醉咗至會咁架咋。」

我點了點頭，

「唔緊要喎，我明嘅。琴晚......咩事都無發生到，只係咁岩見到你跌咗個證件套，跟住今日執返俾你。」

「你真係好人兼識講野。」

在我們互派高帽後，本以為客套的話快要說完，話題快將盡了之際，Nana左顧右盼的問道，

「係呢？你......食咗野未呀？」

「嗯？」

Nana突然其來的提問才提醒了自己好像還未吃晚飯？只怪今天太過忙碌，大概食無定時都是都市人的通病吧。

另外，她的問題使我的警覺性提高了，她到底有甚麼意圖？

當我的腦海在思考著的同時，Nana便接著說道，

「如果未嘅我請你食飯或者飲杯野呀？我今日無食過野。」

話音剛落，Nana輕輕撥過自己那啡色的秀髮，同時飄起一抺名牌香水熟悉的幽香，讓我的警醒有點鬆解起來；

這陣味道......跟Selina所用的是一模一樣，我絕不會認錯。

慢著，這是陷井？這是一個迷陣？這是她「吸引」客人時常用的招數嗎？

名義上請我晚飯道謝路不拾遺之情，實際上是籍著晚飯期間用美人計向我推銷保險，別忘記我也聽過保險從業員的一句名言：「別放過你身邊每一個有可能成為你客戶的人，別放過每一個潛在的機遇。」

哼，想借故消費我的同情心？騙徒的手法果然陳出不窮。

待續 去定唔去

去

趕著下班的計程車 一嘯而過
下班後不想回家的我 誰要理我
很多年之前我問 朋友來陪我 有誰來愛我

買醉的時候你認識我 最後還一起生活
為怕寂寞 我們做了很多 最沒空寂寞
偶遇你之後我說 想有人愛我 就有人愛我

緊係去啦

去，然後等睇sell保險

去！留個名同留下正皮！

要聽歌睇？
好似好灰咁
冇信任 絕望既感覺

先生，買份保險呀！

唔需要！唔洗啦。

咁有無打算同你父母買呢？

無打算！

點解無打算呀？萬一佢地有咩事，你係受益人嘅話點都有返啲保障呀！

以上係真實對話

多線發展嘅故事係咁嫁啦

live

唉瘋巴

喂吖～快啲啦

Live左

在線上

可是我的肚皮卻毫不爭氣的嘰咕起來，在我尚有半點猶豫的時候，她便乘虛而入指著地鐵站說道，

「呢個鐘數我地不如去尖沙咀食野呀，跟住順便可以飲杯野。」

哈，這麼隨便邀約一個陌生男子晉餐，不過沒有所謂吧，其實想深一點，我既沒有餘錢可以成為她的客戶，而且像她這樣閱人無數的女生，怎麼會嗅不到男人銀包有多少錢？

我擺出一副沒所謂的樣子說道，

「無所謂呀。」

Nana她點了點頭對我報以嫣然一笑，當她點頭的一瞬間，由於她的樣子有七分像石原聰美，所以難免讓我覺得她有點日本女生的味道。

有數秒幻想過透過她的口中叫我一聲「o nii」，不過一般人會比較希望從她的口中聽到一聲「kimochi」！

只見她把證件套放回手袋裡，接著輕輕撥去沾在手袋上的塵埃，細看之下，她那個手袋也是價值不菲的，是某H字頭的名牌手袋，同樣地Selina也擁有過一個，不過Selina是當作普通手袋看待，而不像Nana那樣珍而重之。

在地鐵的車廂上，由於時候不早，所以乘客也是寥寥可數，在車上我們沒有怎樣的交談，更有一段時間我們沉默起來，畢竟我們認識不足一天也不足一小時（不計擁抱的時間），沒有話題是一件平常的事，於是我開始拿出手機準備向Selina報到，結果只見她的對話框最後在線時間是兩小時前，問了她一句，

「我放咗工啦，依家同朋友去尖沙咀食野，你呢？」

我全神貫注凝視著手機的屏幕寄望她會在線，期望她會秒回我。

Oh Shit！壞習慣又來了。

正當我的心底一沉之際，Nana好像看破了我的心思說道，

「搵女朋友但無應機？」

嘩，她果然厲害！

是我過於把心裡的想法寫在臉上嗎？

我一邊裝作淡定，另一邊廂假裝滑著手機回答，

「成日都係咁嫁啦，慣嫁啦。」

「唉，我明呀。」

「你明？」

斜瞪了Nana一眼，從她的眼神，從她那一聲的惋歎，任憑她演技再好也掩蓋不到和假裝不到那一聲「唉」的背後是蘊含著多少嘆喟，多少次有過期望換來的失望，然後籍著一聲簡單的「唉」當作是煙圈呼了出來。

縱然旁人覺得這是個人的過份解讀，但至少我感受到那一刻我們同是天涯淪落人，在這傷心者通道上同行。

Nana的一聲嘆道過後，我的警覺性突然降低了，是我過份感性？是我過於容易信人，容易動搖嗎？

害怕她會消費我的同情再消費我的共鳴嗎？

我敢說有一點任憑Nana本領再大都改變不了，就是......錢包沒有閒錢這個定律，她絕對消費不到我，而且我更沒有消費的價值，所以我絕不會因心軟而成為她的客戶，因此這一點我對自己抱有絕對的信心。

像這樣強大的信念，應該只可以用可憐來形容，想著想著不禁悲從中來。

她堆出笑意答道，

「點會唔明啦，有邊個未試過等人信息，等人電話呀？」

其實要是她沒有受過情傷，怎麼會一個女生在街頭上哭泣，然後誤打誤撞發生了一件回想起也覺得極度荒唐的事。

故此我更加確信，剛才的共鳴絕不是她刻意所營造出來。

近看之下，Nana那雙水靈的眼睛，埋藏著憂鬱的眼神，卻長著石原聰美的模樣，剛柔並濟的氣質，那種成熟的韻味實在太令人春心蕩漾。

「係呀，等一個人真係好辛苦好攰，等得太多就會覺得自己好犯賤。」

Nana報以一個雲淡風輕的微笑，

「嗯，尤其是唔應該對一個人再有期望嘅時候，但喺好多時候自己竟然對嗰個人仍然存有希望。」

話音剛落，我們到站了。

待續！睇下有無人上水先

有人

求下你，唔好停

好啦

呢篇係第120個正評

Nana竟然說中我的心事！一個認識不到兩小時的人竟然可以說出我的心聲，相反Selina和我認識了三個月，交往了一年，但兩個人好像活在不同的世界，她對我的愛時而熱情時而冷淡，就像握著手中的流沙一樣，只能用眼觀，用手留不住。

心裡想著為甚麼眼前的Nana不是Selina？

為甚麼現在懂我的人不是Selina，而是Nana？

為甚麼我永遠闖不進Selina的內心世界？我們明明就是一對戀人，有過擁抱卻若離若即，有過親吻卻貌合神離。

我們徐徐的離開地鐵站外，走到站外附近的一個垃圾桶，從褲袋中取出煙盒，打開煙盒發現只餘下兩根香煙，再把煙盒遞到緊隨在我身後的Nana面前，Nana搖頭對我說，

「我唔食煙嫁，你食呀，我無所謂。」

「咁.....你行遠少少啦，費事要你吸二手煙呀。」

「咁識為人著想？」

「下？」

「無呀，估唔到你都識為人設想。」

「呢啲叫公德心。」

「咁都係為人設想至會有公德心，公德心嘅本意就係要為其他人設想，唔可以只係為咗自己呀！幼稚園小學都有教啦。」

我一聲苦笑道著，

「哈，教壞人嫁，教人為人設想但偏偏就無教人為自己設想。」

Nana點頭附和，

「所以你應該係時候買返份保險，為自己設想啦。」

「嘩，你咁都搵到位入呀。」

Nana莞爾一笑過後，報以一聲長嘆，

「唉。講笑咋，如果我真係咁叻嘅，一早就係top sales啦，洗咩靠人，搞到差啲雙失。」

「雙失？」

「失戀同失業，好在依家只係失戀。」

「哦，所以嗰晚......」

「咩呀，仲有......其他原因嘅。」

「明白。」

「依家......我無事喎，你有無睇春嬌與志明個Trailer呀，成世人流流長，總會愛上幾個人渣。」

「哈！無睇呀。」

呃！記得Selina也和我約好了去看這部電影，但她會記得嗎？

大概旅行後回港的她已經忘記了這回事吧？

哈，壞習慣真的改不了。

吹過一抺冷風，我點了一根煙，呼出淺灰色的煙圈，長長地嘆了一口氣，斜望了Nana一眼，她堆出笑意的點了點頭，然後我們好像走進了彼此的世界。

那天晚上，我點著的原來並不只是一根煙。

那天晚上，努力地去戒掉一個壞習慣，怎料惹上了另一個壞習慣。

待續

最後有甜定走甜先師傅
好似走甜好少少

唔好停，我都求下你

我寫故不嬲無甜

唔好停！

幾好
不如加甜啦

唔加甜又好睇嘅

加速

正評左

加速加速
上左線啦喂

出去先，返嚟加速

呢個故依家大約去到邊個位，？第一次追故 live 左， 一日幾篇好辛苦

依家先開始，一半都未有

我會加速 放心！

謝巴打追故

Thank you

正評同負評嘅人都做到野！

返嚟有文出

點解想要一個懂我的人咁難

唔係難，因為你在乎嘅嗰個人偏偏唔明白你，唔在乎嘅就算明白你，你都唔會在意

Btw，又多一個負皮 係嫁，呢度無甜嫁，即管負皮啦，我都會照出

又有新文 正

評已正

仲唔夠喉

wow在線上

Chapter 05 我們都寂寞 ( 下 )

抽過最後一口煙，再把煙圈呼出，一根煙的時間，Nana待得好像有點漸覺無聊，於是左顧右盼打量著街道上的情侶、摟作一團的醉酒男女和在跑車上熱吻的人，從她的眼神看來，她有點羨慕同時有點酸溜溜的感覺，然後再望了我一眼，剛好我們的視線對上，我便順勢問道，

「係呢，你轉頭想食咩呀？」

「你.....知唔知有一檔芝士撈丁好出名，但我唔知係邊呀？」

「想去食？」

「係呀，一直都想去試，但......唔識路。」

「嗰個地方環境唔係啲咩高級餐廳嚟喎，你無所謂？」

「嘩，你當我係啲港女咩？」

我把視線移向她挽著的名貴手袋，

「咁我都係問定先。」

她見狀對我娓娓道來，

「其實我都係返工至用呢個袋，呢個袋係人地送俾我，話去見客唔好咁寒酸喎。」

我點了點頭，憶起像這樣的對白，從Selina口中也聽過，她總是把人靠衣妝等等說話掛在口邊，不過我總是回答她一句，她口中的那些衣妝好像一件簡單的T-shirt也要數百元，說實話像我這樣的基層負擔不起，直頭連想也不敢想。

而她聽過後只會回答一句，我送給你吧。

結果，她對我許諾過的事情，一件也沒有實現過。

不是我市儈，也不是我貪圖別人的禮物，而是我十分著重別人答應過我的承諾，就算是簡單的一句話，我也很輕易放在心上，而我對於答應別人的事情，也同樣放在心上。

後來我才發現，自己信守承諾，著重別人的許諾，其實是一件挺傻的事情，因為認真你便輸了，而且更有可能對方根本沒有把你答應過的事放在心上。

種種的一切，讓我對這段關係不停投放很多希望和期望，結果換來失望，最後對一切都用上「無望」這二字－無期望便無失望。

話音剛落，我們便前往那檔極邪惡的隱世芝士撈丁小店，一路上我們不敢走得過於貼近，保持著一定的距離。

「你唔怕整污糟個貴手袋咪得囉。」

「唔怕呀，遲下可能都唔再用個袋啦。」

「男朋友送嫁？」

「M.....嚴格上係前度啦。」

走到享負盛名的香b大廈，而Nana夢寐以求一嚐的隱世小店正正位於此地，而這個地方隨了一眾尋歡的男生絡繹不絕之外，亦不乏在諾士佛壹醉後追求ons的男女到這裡的時鐘酒店覆雨翻雲，當然也有真的純粹光顧隱世芝士撈丁的顧客，不過在這樣的情景喧染下和一位漂亮的女生來臨這個地方，四周的人總會投以一些難以言喻的目光，而Nana更好奇地環顧這個地方問道，

「入面就係？」

而我只好尷尬地回答，

「Er.....係呀，不如食其他啦。」

Nana望了時鐘酒店的門牌一眼再對我笑道，

「你怕啲人以為你同我去呢度開房？」

我答不出口，只好報以一笑，Nana見狀笑說，

「怕咩？我地又唔係去開房，真係去食野姐，理得其他人點睇。」

旁人的目光根本不用管他，更何況被那些精蟲上腦的男人誤會我和一位長得像石原聰美的女生開房，其實是一件頗為暗爽的事情。

唯一我是生怕被Nana那些豬朋狗友撞見，然後大造文章，這樣的話我真的可以結束這段糾結的感情，迎接我的單身生活。

「你怕俾人見到，然後同你女朋友講呢？」

我看到Nana的眼神好像閃過一絲失望，於是硬著頭皮說道，

「都有少少怕嘅，不過點會咁岩俾人撞到再俾人誤會呀，清者自清，行啦。」

還是那一句，要是被人撞見再告知Selina還好，我最怕是Selina聽見後也不聞不問，沒有憤怒也沒有傷感。

說罷，Nana的神色由失望轉為一絲喜悅，望著她那雲淡風輕的微笑，我的心竟然同樣地感到有點快樂，連那些被人撞見和誤會的恐懼也一併拋諸腦後。

待續

承諾從來只會係聽o既人先記得

我都係個種好重視承諾既人，但永遠無乜人記得對我既承諾

我已經將已更新嘅部份放咗喺紙言，想一次過重溫嘅人可以去睇下

以下係傳送門！

評已正 終於有時間上水

不如過咗12點前，如果有十位巴打上水的話，我就再出一次文

計埋上面兩位 依家尚欠八位

係咪咩都打定輸數，咁會好過d，冇期待就唔會失望

Hi 我係度

加多個

仆街，推呀！

十個好簡單

第一次留名

下次你想我提高要求

唉瘋好似開心左好多喎
btw在線上

來吧來吧

走在有點陳舊的走廊，打量著周遭的環境，Nana不禁有點好奇左顧右盼，連自己也有點片刻猶豫是否走錯了地方，幸好當我們抱著一臉茫然的心情往右拐之際，看到了一間招牌不太突出，店面周遭卻貼滿了不少明人光顧的照片，而且座無虛席，縱然店鋪還故意在冷巷加開了枱凳，可是依然坐滿了客人，若隱若現的招牌下方寫上了馳名豬頸肉、芝士麵，果然是一間極邪惡的隱世小店。

店員還未來得及反應招待我們之際，Nana已經急不及待走進去找了其中一位店員，是一位上了年紀的伯伯，並對他微微一笑說道，

「唔該兩位。」

店員毫不客氣指著店外答道，

「娟，有兩位！出面開多張枱。」

接著，他故意壓著嗓子對Nana道著，

「小姐，出面等等呀，轉頭有人開枱俾你地。」

大概美女的特權就是不用受氣，那一刻我開始幻想，要是Nana到澳牛晉餐會否有較為好一點的待遇？至少慢了點點餐也不會像親手殺了店員全家似的。

嗅著Nana身上的香味，是Selina常用的香水味道，感覺有點心悒，閉起雙眼，Selina的氣味縈繞著我身邊，可是張開雙眼在我身旁的是另有別人。

要是眼前的Nana是Selina的話，會有多好？

可是嬌生慣養的Selina根本不會走到這些地方，別說這裡，連澳牛這個地方，她曾厭棄的拋下一句，

「我都唔明點解啲人會去一間連叫野食都要受氣嘅地方，環境已經唔講，明明有俾錢就應該有服務嫁啦，就算無服務，至少都唔洗好似阻佢搵食咁囉。」

而我只好尷尬地回答，

「香港人係咁嫁啦，鍾意食啲有特色嘅野.....」

話音未落，Selina搖了搖頭道著，

「垃圾食物。」

回到眼前，Nana報以莞爾一笑，然後走了出來對我笑道，

「估唔到唔洗等。」

由於這裡的食客有為數不少是一般中年大叔，估計當中有著不少準備尋歡或者是尋歡過後補充體力的人；

Nana在店內進出此舉吸引了不少大叔的目光，唯獨有一對情侶裝作視而不見，活在只有彼此的世界中。

當Nana走了出來找我的瞬間，我竟然感到這幫大叔眼中對我傳來敵視的目光，其中有兩位的嘴角微翹般的恥笑著我。

他們不會以為Nana是在樓上上班的女生吧？他們以為我沉船嗎？

店員把枱凳準備在店外的另一條冷巷，這條冷巷較為清靜，而且剛好有數個落地的廣告燈牌把那班中年大叔的目光擋開，我的心不禁緩過氣來。

這裡除了那對情侶以外，就只有我們，想不到數個廣告燈牌便能造就了另一個「隱世」的空間給我們。

不消一會，剛才的伯伯走了出來招呼我們，Nana連餐牌也不用看便點了芝士撈丁和豬頸肉，伯伯還接著笑說，

「靚女，你真係識叫野食。」

伯伯一邊下單，另一邊廂把視線投放在我身上，並且換了另一張臉，用上不滿的語氣問道，

「喂，哥仔，差你未叫呀！叫得未？想食咩？」

我呆了一呆，連思考再也不敢多一秒答道，

「......同呢位小姐一樣。」

話音剛落，伯伯便嘖有煩言的離開了。

我明白，樣貌在現實社會中是十分重要，美女是有特權，俊男做錯了事也是值得原諒，那怕是點餐反應慢了。

我倆坐在一張正方形的摺枱，Nana就坐在我的正對面，可是我們並不像身旁那對情侶般的彼此眉來眼去，雙手放在案上十指問扣。

Nana起初托著腮幫子偶爾偷望那對情侶，漸漸地看得入神，但更該死的是那對情侶竟然絲毫不覺，而我竟然心生膽怯，不敢打量著Nana的側面，故此把視線時而轉到廣告牌上，或者一起觀察著那對情侶，同時眼睛卻會經常不其然的把焦點落在眼前的石原聰美身上。

她是在妒嫉那對情侶嗎？

我的腦海閃過這個念頭，可是這個念頭絕對不是單純直覺所推測，由於剛才在地鐵門外開始，我已經留意到她經常把視線放在一些情侶或在街頭、車上激吻的人身上。

是因為失戀的緣故嗎？

直到店員把香噴噴的芝士撈丁捧到面前，Nana才如夢初醒，對我笑了一笑客氣地說，

「食野呀！凍咗就唔好食。」

我好奇地一問，

「你.....有無事呀？」

Nana率先一愣，接著點頭笑道，

「我無事呀，食野先啦。」

語末她拿起一罐可樂當作啤酒對我舉杯道著，

「多謝你同我執返個證件套，如果唔係又要報失，好麻煩。」

「唔好客氣啦。」

說罷，她把可樂一飲而盡，幸好這不是啤酒，接著她再點了一罐可樂，再把芝士撈丁大口大口的吃著，只見她吃得整個人樂透了，猶如沉浸於幸福之中。

幸福？樂透？

表情是一個人內心的投影，眼睛是一個人對外溝通的橋樑，了解一個人必需要觀察她的表情、她的眼神。

縱然Nana如何堆出微笑，可是她的眼神掩蓋不了內心的憂愁，而且只要細看便能看到她眼角因淚水分泌而有點紅腫。

不過這些推猜都是事後孔明而已，誰人失戀真的快樂？除非是某些失戀後轉眼間便找了另一位的人吧？

要是她真的快樂的話，她一定不會哭泣，一定不會找上我然後誤打誤撞擁抱了我一會。

話雖如此，別人傷心與我何干？更何況，我的情況不比她好。就算安慰她，也是能醫不自醫，只不過是兩個同路人相濡以沫。

待續

其實係睇得更化！btw，聽日有野宣佈！

兩顆寂寞的心相遇
Btw 10個夠啦

不嬲戀愛都係咁嫁啦！你唔寂寞點會想戀愛，你得唔到幸福至想去擁有！得到幸福嘅人點會明白寂寞嘅人？

唉～

有咩宣佈？仲有兩分鐘

有新書出？

今年嗰本出咗啦找咗數啦！

留名
舊登追過你嘅故
好正

唉呀，又多一個負評啦 放心啦，你地愈唔鍾意我愈會寫！我仲要經常性出文推post

原來巴打有出書

如果可以比錢睇埋個故 我即買， 好鍾意呢type 故事

個故post得係度都唔會收錢啦，純粹想磨下筆，有人睇個故

但係相遇唔代表合適
如果一生人可以搵到慰藉既另一半就好

有呀 出咗三本啦！

去facebook search我個名「唉瘋人」，就會搵到我個page嫁啦

( 廣告mode )

有趣

睇睇下就訓唔著，雖然我對女人同戀愛都就黎接近聖人狀態，但係你寫故仔嘅文筆真係好有趣，好舒服。

繼續繼續

唉瘋呀 希望今次冇咁頹啦個ending

在線上

最重要一點的是，別人選擇把心事放在心中，就是不想把事情再說一次，害怕再度傷春悲秋一遍。

現在的她，我深信是化悲憤為食量而已，心裡明知道自己的立場不應該關心女朋友以外的女生，可是每當嗅到那股熟悉的氣味，內心總是泛起一股莫名的悸動。

我一邊想著一邊吃著，一邊不時望著Nana，眼見她把最後一啖芝士撈丁放進口中，把可樂喝盡放下罐子，然後她暗舒了一口氣，再把視線移在我身上。

此時此刻使我有點不知所措，同時我留意到碟上還有一塊炭燒豬頸肉，為了分散她的注意力，好讓她的視線不再落在我身上，於是望著那一塊炭燒豬頸肉說道，

「我飽啦，你幫我食埋佢呀。」

「仲諗住留俾你添。」

「我唔食啦，你食埋佢呀！你鍾意食就食多啲。」

她聽到後起初有點愕然的望著我，然後點了頭夾進口，只見她嘴角有點微翹，可是她並沒有如計劃所料把視線稍移。

我的計劃失敗了。

Nana的一顰一笑，一個細微的小動作，都有著石原聰美的影子，如果相似度以十分為滿分的話，我敢說她一定有七分以上。

觀察著她的那個瞬間，覺得看望著一個人晉餐時的笑容，原來是一件頗為賞心悅目的事情。

同時我的心開始在呢喃，開始在埋怨；

為甚麼眼前的人，並不是我愛的女人？為甚麼每次和Selina吃飯，不是聽著她在說著八卦，看著她總是低下頭傳著whatsapp滑著手機，縱然我有表示過不滿，她只會對我笑說，

「你講啦，我一定聽，一定會應。」

那個時候，我覺得彼此的情侶關係，只是取決於大家的facebook和誰交往中而已。

忽冷忽熱的戀愛令人難受，正如乍暖還寒的天氣最容易讓人生病，我猜想我們的關係已經病入膏肓。

當我吃完後，從褲袋中取出一包紙巾，再把其中一張一分為二，遞到她面前，她欣然接下的一刻，竟然讓我想起，眼前人要是Selina的話，她一定會拒絕，說什麼把紙巾一分為二這個舉動有點小家。

Nana見狀溫柔的笑了一笑，

「估唔到你同我一樣，都鍾意將紙巾撕開同人share。」

「咁.....一張的確用唔曬嘛。」

「有人唔係咁諗，覺得咁樣好小家。」

Nana的一聲惋歎，我點頭回應，

「嗯，我明白。」

然後共鳴感再度湧現。

坐了一會，Nana便拿起放在枱上的帳單站起來對我說，

「呢餐我話請你！不如食完去行一陣？食飽散步無咁易肥，哈哈。」

Nana這句話，令我勾起Selina也時常掛在口邊，只要每吃完一頓，她必定會提出飯後散步這個提議，大概肥胖是每一位女生最為敏感和懼怕的名詞。

我在枱底下看了一眼那部不知是否壞了，或者收不到信號的手機，果然手機真的壞了；

Selina沒有回覆，Whatsapp的最後在線時間還維持在晚上21點37分。

「好呀，去行一陣呀。」

要是Selina在線上有回覆的話，我深信自己不會答應Nana的請求，而且還會立即回家。

可惜現實就是殘酷，可惜我對Selina還心存幻想。

唉，壞習慣又來了。

離開那間隱世極邪惡的小店，離開那座見盡人間百態的大廈，馬路對面的諾士佛臺開始愈來愈多男女一雙一對的朝著我們這個方向來，亦有一些人歡高采烈的走上那條斜路迎接一晚的狂歡，已經現在才凌晨一點，正值夜場的黃金時間。

一邊朝著諾士佛臺的方向走著，一邊想起當日我和Selina就在這個地方認識，憶起當天的邂逅，幻想過的幸福，不禁傻傻的展露笑容，站在我身旁的Nana大惑不解，

「諗起......啲開心野？」

Nana真的十分容易把我看穿，有時候我會在想，到底是我容易被人看清，還是Nana的心水清？

不管是何樣的原因，只知道今晚有一個人明暸我的內心世界，可是她不是我的情人，而是一位失戀的保險女生。

「算係，但已經過咗去，都唔知算唔算開心，哈。」

曾經的快樂是內心深處最為帶苦的甜味，就像一顆變了味的糖果，我們會想起最初那刺激味蕾和暖透心靈的甜蜜，幻想不論過了多久味道也會是甜甜的。 但再度品嚐之際，發現含在口中的只有苦澀和酸臭，不禁憶起昔日的香甜，同時酸澀的味道卻會使人鼻頭一酸；

「咦？你想去邊呀？你想去飲野？」

我回過神來搖了搖頭說道，

「Sorry，諗野入曬神。」

「唔緊要，我就你，你想飲野又得，行下又得。」

「行下算啦，聽日你都要返工啦？我送你坐車？」

「好呀。」

Nana指著尖東方向，

「我要行去海旁撘車呀。」

「咁我地行嗰邊呀。」

待續

第一次有人話我文筆好有趣好舒服

因為認真就輸了......

我寫故不嬲都講求現實

又多一個負評 推返上去先

嘩

又多一個負評！大家要多謝俾第二十五個負評嘅人！

因為佢.....我決定咗出文推返上去

重覆，呢個故事係無甜嫁！重覆，呢個故事對於堅離地人士嚟講絕對係尻故

說罷，當我們朝著尖東方向走著的時候，正想從褲袋中掏出煙盒，發現煙盒內只餘下一根香港，剛好數步之距的前方有一間便利店，我見狀對Nana說道，

「我去買煙先，你等一等。」

Nana好奇地問道，

「你食咗好多年煙？」

「唔係呀，近呢幾年返工好大壓力至食。」

「戒煙啦，其實......大壓力唔一定食煙嘅，雖然我知道喺你地心目中食煙就好似一種對壓力嘅抒發，但其實抒發壓力嘅同時，係度自殘身體呀。」

像這樣的話Selina也對我說過，不過方式有點不同，更奇怪的是，我竟然沒有反駁Nana，只是倔強地道著，

「係咩？」

Nana從我手中把煙盒奪過來的瞬間，同時飄起一抹熟悉的味道，有數秒時間我把眼前的Nana和Selina的身影重疊。

Nana把煙盒正面遞到我面前說道，

「吸煙可導致陽萎呀！」

話音未落，她在便利店門外指著收銀處的煙櫃說，

「仲有吸煙可導致肺癌啦，吸煙可導致......」

我二話不說打斷了她的話，

「得得得得得！聽你話，我唔買啦。」

Nana滿意地點了點頭，

「咁咪岩囉，買少包煙又可以慳返幾十蚊，其實好多女仔都唔鍾意男仔食煙嫁。」

我無奈地點頭，同時沒有好氣的看著Nana，Nana報以一抺雲淡風輕的笑意，

「行啦！」

我竟然如此聽話？不過Nana說的話不是沒有道理。

聽一次話也是無妨。

一路上Nana凝視著我的側臉，走了一段路後打破沉默並打趣的道著，

「係呢？有無人話過你好似一個人？」

「似邊個呀？」

「山下智久囉。」

我自嘲的苦笑答道，

「你講緊側面？」

Nana不禁失笑點頭，我見狀接著問，

「咁你知唔知我真正身份係邊個？」

想不到這道問題竟然挑起Nana的好奇，使她認真的追問，

「邊個呀？」

我按捺不住笑了起來。

「咪就係林志穎囉，只要我遮住個樣就似嫁啦。」

說罷，我倆不置可否，在街頭上大笑起來。

我們聊著，聊得實在太興奮，很久未有試過由一個陌生人填補了空虛的感覺，談話的內容也感到很舒服。

可是總覺得大家的對話只是流於表露的說笑，她好像懂我的內心，至於她的內心，我卻摸不透同時有點保留。

然而，她笑起來的時候臉頰掛有一個小酒窩，水汪汪的眼眶，右眼的淚痣總使惹人憐憫，聽說擁有淚痣的女生，使令一眾男生覺得銷魂。

今日得以一見，果然有這種感覺。

待續，等大家在線！

大家要再一次多謝第二十五個負評

發現煙盒內只餘下一根香港

噢，打錯字！

又推返上去啦

好爽呀！
從來唔知睇故都可以咁爽！
我不能忘記你！
唔好停！

有無多謝人呀

btw，仲未多謝第二十六個負評！

Push

有到打錯左 係selina豬朋狗友 唔係nana
btw 好親切嘅故仔 感受至深

樓主好波

我覺得有時只係差一句，就能還對方自由，btw我最近在追的女生也叫selina

sorry 我會改返 感謝

性格應該好過故事中嗰個

test 前忍唔住再追po, 好彩有得睇

Nana會唔會太正 點解我未見過咁既同事

新讀者留名

一開始冇睇作者係邊個
之後見到最尾個句係由"她說"開頭
即刻就知係唉瘋人

一直有睇你啲故，加油
不過我應該比正定負皮？

你覺得好睇咪正皮 不過我見有咁多人一發現唔係甜故或者無睇咩台入錯嚟嘅起勢負皮，於是騎劫埋佢地

巴打俾心機！

個故感受好深 成個人好sad

講山下智久 係咪有暗示

咁都俾你發現咗

朝5晚9

竟然成個鐘冇人覆， push

可唔可以加速， 好想睇舊愛vs 新歡

又山p又石原聰美 即係最尾nana應該會同啊穎一齊啦

唔知嫁

點解？

十二點前會有突發性！睇下有幾多人上水

到!

眼訓係咁打錯字 自膠，抖一陣先

到

突擊我啦

留名實冇死

上水啦喂

上水

人在

收工都未更新，等到賓州都大埋

在線上 是次突擊為咗第210個正評同第29個負計嘅

走到尖東的那間麥當勞附近的公園，眼見有一對戀人在公園的長凳上吻得火熱，互相愛撫，如入無人之境似的，Nana停下腳步打量著他們，然後語帶惋歎的說著，

「拍拖最開心就係二人世界嘅時候。」

對，可是.....像這樣的日子，我和Selina並沒有過上一個月，不停的離離合合，說實話我都已經感到厭倦，還願在一起的原因是因為我真的愛她。

可是.....面前這對戀人的二人世界是否有點過於旁若無人嗎？

原來情緒可以互相傳染，剛才因為Nana的哄笑話而自己感到一刻間的快樂，現在卻因為她刹那間的黯然頓感悲傷。

那一刻，自己有一種好像被眼前這個女生捧著掌手把玩的感覺，更要命的是與她對答時的內容會惹起心靈的共鳴。

「返去啦，行行下個人好攰。」

說罷，Nana已經提起腳步，在路幽情濃的街道，徑自哼唱歌曲的旋律，而旋律總是很耳熟，可是一時三刻認不出是那一首歌，我走在她身旁看著她的側臉，她的淚痣，只見她的眼眶的昏暗的環境下仍然透出一絲水靈的光點。

直到她打了一個呵欠，眼見從噴水池的方向眺望著尖東海旁的小巴風馳電騁地駛去，她唉了一聲接著對我說道，

「咁我都係唔等小巴啦，撘的士返去啦。」

「係呢？你住邊呀？」

「屯門呀。」

噢，不順路！

「咁......好啦，我同你去截的士呀。我都撘的士算啦，我都好眼訓。」

Nana對我微微一笑點頭說好後，我倆徐徐地走到的士站，剛好有車了，Nana準備登上的士的一刻對我說道，

「都多謝你今晚陪我食野呀。」

「唔好咁講，你請嘅。」

她對我報以一抺淺笑，

「哈哈，Thank You！」

當Nana打開車門的瞬間，我對她說道，

「下次我請返你食飯。」

她思索了半响，

「好呀，再約呀！」

語末她已經把的士門關上了，其實再約這兩個字，我知道這只不過是一些門面的功夫罷了，正如我剛才所說的「下次我請返你食飯。」，說真的我確實沒有想過，只是一些社交場合的客套話而已。

有多少萍水相逢的人說了再見以後，真的會再見？就算在街上撞到，深信只會一聲你好，然後換來一聲再見。

想著想著的同時，有一台載了三位乘客的的士走到我面前，的士佬打開車窗對我問道，

「哥仔去邊呀？」

「牛頭角呀。」

「30元！上唔上車？快！」

這是傳說中的泥鯭的！

我二話不說便打開了前座的車門，登上的士後的士司機對我喊道，

「哥仔，前座加10蚊！」

「得啦！」

前座原來是要加錢的，是害怕我是白花油王子嗎？

這是我人生中第一次乘坐泥鯭的，坐在的士前座，眼前的風景一嘯而過，聽著的士call台的對答，還夾雜著收音機深夜電台的廣播劇，同時褲袋的手機傳來陣陣的震動。

那個時候，看著的士的時鐘，正值凌晨兩點，是Selina嗎？

屌！壞習慣又來了。

「唔該曬你執返個證件套俾我，又陪咗我呢個失戀嘅人食飯，仲陪咗我成晚。」

原來是Nana。

為什麼我沒有任何驚訝的感覺？好像一切都是預料之內？

「邊有成晚！依家都係點幾兩點咋！依家諾士佛臺仲係黃金時段。」

「你成日都去飲野？」

「拍咗拖之後就無，你呢？」

「間唔中啦！不過一般都會自己去飲野，唔太鍾意同啲同事或者啲客去飲野。」

真的嗎？這一次Nana的回覆卻在我預料之外。

「點解嘅？」

「因為信唔過，哈哈。」

從這一點看出，Nana絕不是一位簡單的女孩，至少一般對她有企圖的人，她很容易便洞悉他們的意圖，難怪她對男生的想法如此暸如指掌。

「我就信得過咩？你唔驚我係衰人？」

「信得過嘅，而且我都有啲瘀野喺你手上。」

「係喎，本來都唔記得咗，你講一講我就記返起，你今次死得啦。」

「嘩，地球原來真係好危險。」

「係呀，劉小姐你都係返火星。」

「你點知我姓劉 ? 」

Fuck！自爆！難道Nana真的如此「傻豬」嗎？

「咁.....我唔睇過你啲野，點會搵你電話呢？」

呼，原來我的急才也不賴。

「又係喎！喂，唔係喎，即係你睇過張證件相？影得好核突囉。」

「嘿嘿！影得算好嫁啦。」

接著，Nana傳了一張照片給我，把檔案打開了後發現是一張屬於我的側臉相，是剛才在隱世小店時所拍下的！

她甚麼時候拿出手機偷拍了我，而我竟然不知？

「嘩，你幾時影嫁？」

「哈哈，見你望住對情侶入曬神，咪靜靜雞偷影你。點呀？啲攝影技巧得唔得？」

「再睇真啲先。」

細閱一下那張偷拍照，確實拍不錯。

想著想著，這是我人生中第一次被一位女生偷拍，而且還是一位像石原聰美的美女。

為了紀念這件事情，我二話不說把那張照片轉為whatsapp頭像，Nana見狀立即回覆，

「咦，轉咗頭像！」

「偷拍技巧俾個讚你！」

「多謝！咁依家一人一次公平啦？但我仲未計你靜靜雞偷睇我個名件事喎。」

「下次請你食飯囉。」

「好！夠爽快！Yeah！咁又呃到一餐飯。」

果然Nana的社交技巧可見一班，不過沒有所謂，反正只想找個人陪伴找個人聊天。

「哈哈，好威威喎。」

「係呢？正話咁快秒覆我嘅？」

「因為我等緊一個人覆我whastapp。」

Nana立即回覆了我，

「哈哈，我都係，望住佢online，但無覆我。」

「嗯，大家都係等，我等人在線，你等人已讀不回。」

「誰更可悲？」

結尾還附上一個極具諷刺意味的微笑emoji！

那天，我們有共嗚，因為我們都寂寞。

那天，我們各自都在等一個人，彼此安慰著，然後共勉著。

待續

等人覆係又期待又怕受傷害

iPhone Ching ho ball

時機
共同話題

追故留名

訓前一live

秒回的只有是我

追過你d故 而家又追

每次追都好SAD, D位寫得太中太入, D唔好嘅回憶走晒出來

我來留名的

Nana

正lm

艾瘋故真係好虐心 等你在線呀！

唔會係nana條仔同左林志穎條女一齊 而nana就同左林志穎一齊掛

出文時間又到啦

Chapter 06 寂寞寂寞就好

等待其實是一個籠牢，它會把你的靈魂和時間困著，好讓你活得猶如行屍走肉。

許多人一直都只是傻傻的等，從來只有等待別人，等一個人找上，等一個人在線，等一個人關心，等著等著發現因為等不到而覺得不甘心，最終不知不覺更對那個人愈來愈上心。

回到家後，不論是洗澡或者躺在床上，視線依然離不開手機，手機的屏幕一直亮著，停留在Selina的那個whastapp對話框，望著她的最後在線，連whatsapp也發了好幾道，可是只有一個寂寥的單剔，意味著她根本收不到我的訊息，亦意味著她根本沒有想起過我，沒有試過找我；

整晚時間發給Selina的whatsapp訊息佔了那個對話框四分之三的位置，可是她並沒有回覆過我任何一句，然後由最後在線２１：３７開始，她再沒有上線。

我的腦海開始胡思亂想......

她到底去了那裡？

她會有危險嗎？

我該去主動找她的姐妹嗎？不過她的姐妹絕不會理睬我。

到底我是否已經帽事？

還是已經被分手？

知道嗎？一個人胡思亂想已經不太可怕，最可怕是會想出答案。

緊握著手機，掌心卻在氈抖，合上雙眼靜聽著手機播放中的K歌之王，那個時候回憶裡的笑容是最為傷人的利器，一刀一刀的凌遲著自己的內心，每一下無形的刀割，痛得淚水不經意的奪眶而出。

手機一直停留在那個在線機會渺茫的對話框，突然有一下震動傳到手掌心中，但我知道根本沒有可能是Selina找我，而我的下意識只浮現起一個人。

Nana！

咦！開始沒有感到期望了！林志穎果然有進步。

大家都係等，一個等人在線，另一個等人已讀不回。

到底誰更可悲？

果然是Nana主動找我。

Nana在whastapp中問道，

「同女朋友傾緊啦？依家好無聊.....」

「我都係，仲等緊佢上線。」

「下？咁你都等咗好耐啦喎。」

「無所謂，咁咪等到訓著，等到手機無電。」

「打俾佢囉。」

「佢成日都唔會聽電話，而且佢好唔鍾意講電話。」

「whatsapp佢！」

「有用咩？」

當我一邊反駁著Nana的建議，竟然開始一邊反思，然後換來一聲苦笑。

一個人胡思亂想已經不太可怕，最可怕是會想出答案，更可怕的是當你想出答案的時候，你會發現自己是多麼可笑，多麼的狼狽，狼狽得連丁點尊嚴也沒有留過給自己。

「係嘅，有用咩？對住一個有心避你嘅人，做咩都係浪費時間。更何況明知道自己唔應該搵佢，同埋無勇氣搵佢。」

「點解？」

「不如......傾下電話？我唔想咁靜，想有個人同我講下野。」

這一刻，在等待的籠牢裡，我們成為了彼此心靈上的依靠，至少這一刻我們都害怕突如其來的寂靜，縱然不太清楚她失戀失意等等理由，只知道彼此同是天涯淪落人，在這傷心者通道上同行，也許不必知道我是誰......

只知道我們都寂寞。

「好，我打俾你？」

「好呀。」

按下撥號，電話只是響了一下便有人接聽了，Nana的一聲「喂」溫婉間帶點沙啞。

是她哭過了嗎？

同時依稀聽到她在播放著陳奕迅的歌曲，不知道是失戀的人是否都愛聽著陳奕迅，從陳奕迅的歌曲中取得共鳴，然後暗自低泣，還是世事真的如此巧合？我們如此真的合拍？

想不到當電話接通了後，她「喂」了一聲，我同她說了一聲「hi」之後，我倆沉默了半响，並不是因為彼此沒有話題，而是聽到她背景的音樂突然由幸福摩天輪變成了Shall We Talk.....

成人只寄望收穫 情人只聽見承諾
為何都不大懂得努力珍惜對方
螳螂面對蟋蟀 迴響也如同幻覺
Shall we talk Shall we talk
就算牙關開始打震 別說謊

陪我講 陪我講出我們最後何以生疏
誰怕講 誰會可悲得過孤獨探戈
難得 可以同座 何以 要忌諱赤裸
如果心聲真有療效 誰怕暴露更多

待續

如果心聲真有療效 誰怕曝露更多 你別怕我
如果真係有個人陪我 聽我 認真回應我就好

Online!

在線上啦

Nana 諗起小松菜奈

在線上

不知道是陳奕迅的歌聲還是歌詞戳中心窩裡，使鼻頭一酸，剛好話筒的另一端隱若聽到Nana的鼻酸，然後她把音樂關掉，再用上哽咽的語調對我說道，

「啲音樂好嘈，我地.....傾計算啦。」

「Shall we talk？」

「Of course！」

「唔係呀，我問首歌係咪叫Shall we talk呀。」

「哈哈，柒咗添！係呀，叫Shall we talk。」

「嗱，一人一次，笑返咪好囉。」

「你專登嘅？」

「唔係呀，我真係想問你首歌係咪叫Shall we talk咋。」

「嘖，咩你咁嫁！如果你答係呀，我個心一定會好warm囉！俾啲浪漫啦。」

聽過Nana的話，我的心不禁感到難過，

「係嘅，男仔唔識浪漫，幾真心都係假。」

「Sorry呀，我無心嫁！唉......其實我自己都唔係一個識浪漫嘅女仔。」

「唔識浪漫嘅人真係慘過食屎。」

「唔識浪漫一味淨係識遷就另一半嘅就真係慘過食兩舊屎。」

話音剛落，我們異口同聲說「唉」，然後把話題的氣氛逐漸變得沉重。

原來人大了，唉聲嘆氣的次數只會愈來愈多。

唉！

「係呢？點解你會做保險嘅？」

「嗰時係同另外兩個姐妹一齊見工，跟住就做到依家，都做咗四年啦。」

「你無諗過轉行咩？不過又係嘅，有兩個姐妹一齊做同事，難免會唔想轉工！女仔係咁。」

「唉，你知唔知呢？人一去到一個可以爭權奪利嘅地方就會變曬嫁啦。」

「點變呀？」

「好記得我地嗰時入咗職三個月，單算係開到，但唔多！跟住其中有個姐妹為咗搵多啲單想上位，於是開始返大陸搵客，搵搵下仲同啲客上埋床，聽講仲玩咩都得，之後另一個都跟埋個姐妹返上去，兩個一齊搵客搵錢，仲升得好快，一年後仲轉埋公司，跟住發咗達就無搵我，聽講依家仲搵到個有錢仔男朋友。」

聽說有些做保險的女生為了某些大保單，的確不介意和客戶上床，有的提供中出服務，甚至多P也可以。

不過道聽其說太多，業內人士親自口所述我還是第一次聽到。

更可悲的是，連有錢人也要埋單，別論像我們這樣可憐的毒男吧。

「你啲姐妹個樣一定係好火辣好姣嗰啲啦？」

「唔係呀，佢地個樣好純，好容易呃到啲男人嘅乖乖女樣！」

「下？有幾純呀？」

「純到佢地同啲男人講未拍過拖仲係處啲男人都會信。」

難怪......她們可以找到有錢人家結帳。

每當想起她們的老公在親吻她們的下體時，以為這裡比聖杯更為聖潔，怎料比男廁的尿兜來得更骯髒，真是可憐。

「圖呢？」

「唔啦，就算做唔成姐妹，我都唔會去唱佢地。」

「咁.....你呢？有.....有無？」

不知為何？我總是認為Nana也是她們的一份子，但另一邊廂我卻不希望我所認識的女生是那些公廁。

「如果我會嘅，就唔洗差啲俾人炒啦。」

整晚的對話，唯一令我驚喜的大概只有這一段吧！原來人的確不可以貌相。

聽到Nana這樣的回答，我竟然有一股放下心頭大石的感覺。

慢著，她會騙我嗎？

說實話，在這個是非對錯已模糊不清的年代，經歷過情路上的不如意後，我寧願一個人想盡辦法把我騙倒，總好比連騙都不騙我還好。

「咁轉行啦。」

「唉！我都想呀，但唔知可以轉咩行，我之前有諗過讀返書做返個part time degree，但......依家經濟會有啲負擔。」

「負擔？經濟上？」

「唉，係嫁。」

「你男朋友好有錢？」

「嗯，但我依家明白搵個有錢嘅男人係無用嫁？

「嘩，我真係第一次由女仔口中聽到呢一句。」

「無錯，香港好多女仔一見到男人有錢有車有樓對眼真係會發光，我以前都會。後來我明白，男人有錢，但佢唔會用係你身上，你得到都係虛名，佢幾有錢都唔關你事，甚至你只係一件擺設。佢有車又點？難聽一句，你可以保證佢個副座位永遠只容得你？唔得的話，你只係一個乘客。佢有樓，但佢張床連你個名都無呀，隨時可以俾另一個女人佔有。」

Nana說的話並不是沒有道理，Selina的哥哥就是Nana口中的那些有錢男人，有車有樓又如何？在他眼中，許多女生只是玩具，只要合眼緣他絕對願意一戰，但那些女生從不可能在他取得一毛錢或者任何利益，儘管如此，還是有源源不絕的女生甘願成為他的新玩具。

從前到Selina的家作客晚飯，平均一個星期，她哥哥臥房裡的「玩具」便換了別人，最長的住了一年，不過只有一次而已。

待續！依家開始到八點前，有十個以上嘅人上水就突擊出文

有我

水到

在線上

hi

來啦，來啦！

「咁你同你男朋友點識？」

「我前任其實同我係同一間公司，我入職嘅時候佢已經算係高層嫁啦。佢係我最無助，而且兩個姐妹又唔再理我嘅時候，佢幫咗我好多！嗰時我覺得呢個男人唔錯呀，經濟上、物質上同埋工作上都幫到我，滿足到我！於是咪同佢一齊咗。」

「跟住呢？」

「唉，工作上經濟上幫到我，滿足到我又點呀？一個女人願意將自己最好嗰三年青春都交俾一個人，為咗佢專注事業，我可以忍受佢唔公開戀情，唔見家長，唔結婚。到佢坐到一個佢最想得到嘅位置，以為佢就會同我結婚，點知只係一直迴避呢個問題，結果？佢選擇分手，唔係結婚！我求佢，反而佢答我係咪想要分手費咋？我俾你囉。」

說著說著，我聽到Nana在話筒的另一邊微微飲泣，我不敢作聲，畢竟在這件事上，分不清誰對誰錯？

只能說一句，她太傻！同時路是自己所選擇，因為貪念她以為這條路是通往天國，結果付出了三年青春，發現這條路通不往天國，下不了地獄，只是一個困局。

Nana的語氣開始愈說愈激動，

「你知唔知呀？我以前成日都睇唔起同人上床嗰兩個姐妹，結果當佢問我係咪想要分手費嗰一刻，我覺得自己同佢地無分別呀，原來係一個我愛過嘅男人眼中，佢當我係嗰啲女人咋。」

一直以來，我是頗為討厭這樣拜金的港女，是不值得同情。

可是聽到Nana的狀況，我卻對她感到有點同情，縱然明知道現在的選擇她是自找的。

不過要是在不合適的時機，和彼此沒有共同話題而惹起共鳴的話，我深信我不會同情Nana的遭遇，更會心底暗自笑道：「係雞係公廁。」

想深一點，我們取笑許多人為錢出賣身體、靈魂甚至尊嚴，我們一邊拖著倦怠的身子，坐在地鐵呵責別人的同時，人家優悠地在豪宅中品嚐著高貴的紅酒聆聽著我們的斥責；

現實就是一個這樣殘酷的世界，是非成敗不會著重過程，難道我們會說弑兄禁父的李世民是一個混蛋嗎？沒有，世人談起李世民只有貞觀之治，說他是一個愛民如子的好皇帝。

南唐李後主是一代詞聖，但世人最為記起的只有他在亡國後在憤慨泣然的情況寫出的虞美人，記起他是一個亡國之君，取笑他的無能，連妻子也被夫目前犯。

成敗......就是這樣來區分！

「你同佢地唔同，如果佢地聽到分手費，肯定諗都唔諗就會要咗佢，甚至想得到更多，但你無喎。」

我能安慰她的，只能說上這些話。

但有一句難聽的話沒有說出，現在的困境就是良知的代價。

起初明明因為錢而當作是選擇感情的先決條件，最終因為良知而放棄了錢！

不是很諷刺嗎？

但又有多少人面對這樣的抉擇時能夠作出對得起自己良知的選擇？

至少我不敢確定，我會否有一天為錢出賣良知？

但話筒另一邊的女生，她選擇了一個對得起自己良知的決定，這一點是我意想不到，同時欣賞她這樣的行為。

可是只局限於欣賞，換轉是其他人的話，就算口中讚賞，背後不是恥笑就是說一些諷刺的話。

待續

文筆幾好

睇錯咗啊john做王寬頻

人地叫王維基呀！！！

咦，有第三十個負評啦！我地多謝第三十個負評，等我出文先

放心，更難聽嘅真相，無甜嘅故事情節陸續有來

btw，下一章會有一幅Cliffy為故事而準備嘅「插」圖

「其實我有諗過要。」

「至少你最後選擇無要。」

「如果可以選擇多一次，我諗我會要，哈哈。」

「你唔會要。」

我確信不管再給Nana選擇千次萬次，結果都會相同。

因為人可以戰勝許多人，戰勝世界許多障礙，唯獨戰勝不了良心的譴責。

「對我咁有信心？」

「有嘅，如果你係嗰啲女人，今日都已經sell咗我買保險啦。」

「你唔俾我放長線釣大魚？」

「你睇得起我係大魚，我多謝你。只可惜我係一條魚毛咋。」

「唔好咁講，唔好嫌棄自己，至少我當你係大魚，哈哈！」

「咁如果有一日，我真係做咗大魚，我一定搵你買保險，嘿。」

「嘩，多謝你呀！點都好，同你傾完計舒服咗好多。」

「客氣客氣啦！」

「係呢，阿穎你咩星座嫁？幾時生日？」

原來女生真的很喜歡問這條問題，尤其是甚麼星座。

「我記得我係雙魚座，２月２９日生日。」

「嘩，四年先可以過一次正日生日！」

正因如此，我的女朋友也可以忘掉我的生日才使我心灰意冷。

人大了，就算是四年一度的正日生日也可以過得平淡，平淡得像平日一樣無異，上班下班，放假的話關在家中，或者一個人外出閒逛。

「係呀，不過......算啦，唔好講啦。你呢？幾時生日呀？」

「我６月３０日呀！」

「你生日之後就回歸。」

「唉，腳頭唔好，無計！哈哈。」

「６月３０......即係巨蟹座？」

「係呀！巨蟹座！你就雙魚座！聽講呢，雙魚座同巨蟹座都好夾好岩傾。」

「係咩？我就唔太信星座。」

至少認識Selina後，我不敢再相信星座這回事。

別人說天秤座的女生，性格偏好低調、不愛出風頭、喜歡安靜，同時愛上戀愛的感覺。

Selina正是天秤座的女生，低調只局限於戀愛，不愛出風頭，這點沒有錯，因為風頭就是她，她的氣質很容易成為全場的焦點，所以根本不用出風頭！喜歡安靜，只限於二人世界時，你最好不要說話。

準嗎？哈哈.....在心中吧！星座這回事一向只供參考而已。

「點解唔信？」

「因為依家個女朋友，所以唔信。」

「咁又係，我前任都係巨蟹座啦，又話巨蟹座男仔好好，好顧家？結果.....」

（題外話 : 巨蟹座的男生好不好，我不敢斷言，但如果要說到巨蟹座黑暗面的表表者，只有一個人！只要提出他的名字，沒有一個人不信服！他就是梁振英，巨蟹座的男生。）

所以星座這樣事情.......還是抱著半信半疑的態度來看比較好一點。

「唔好理人好唔好啦，巨蟹座嘅女仔，我讀書時識得有兩個，性格都幾好呀。」

「又話唔信星座？」

「人就係咁矛盾嫁啦。」

「咁又係。」

「係呢，你又會夠膽同一個識咗唔係咁耐嘅人講咁多野？巨蟹座唔係好需要安全感嘅咩？」

「因為你無必要去講我閒話，就算講我是非，我都唔會聽到，更何況你點同其他人講，啲人都唔識我。有時候，心事同朋友講至係最唔可靠。因為你唔知朋友幾時變成你嘅敵人。所以你係有安全感嫁，哈哈！」

對！情人也可以因愛成恨而出賣自己，或者背叛自己。親人也可以因財失義。

到了最後，能夠相信的只有自己，甚至一位沒有任何利害關係的陌生人比所謂的朋友來得可靠。

要不然當晚她所擁抱的會是她的姐妹，而不是我這個路人。

換成是我的話，我深信也會做同樣的決定。

聊著聊著，夜闌開始靜待破曉，我亦開始打了數個呵欠；

知嗎？通宵最難捱的時刻來臨了，在月沉日昇的環境下，捱夜的人望見晨曦便會呵欠連聲，開始便到眼睏。

該死的是Nana竟然沒有絲毫倦怠感，反之哼唱著剛才在尖東同樣哼唱過的歌曲。

聽起來很耳熟，可是總說不出口來。

直到Nana把歌曲唱了出來......

還是原來那個我 不過流掉幾公升淚所以變瘦
對著鏡子我承諾 遲早我會還這張臉一堆笑容

不算什麼 愛錯就愛錯
早點認錯 早一點解脫

我寂寞寂寞就好 這時候誰都別來安慰擁抱
就讓我一個人去痛到受不了 想到快瘋掉
死不了就還好

我寂寞寂寞就好 你真的不用來我回憶裡微笑
我就不相信我會笨到忘不了 賴著不放掉
人本來就寂寞的 借來的都該還掉
我總會把你戒掉

還是原來那個你 是我自己做夢你有改變什麼
再多的愛也沒用 每個人有每個人的業障因果

會有什麼 什麼都沒有
早點看破 才看得見以後

我寂寞寂寞就好 這時候誰都別來安慰擁抱
就讓我一個人去痛到受不了 想到快瘋掉
死不了就還好

我寂寞寂寞就好 你真的不用來我回憶裡微笑
我就不相信我會笨到忘不了 賴著不放掉
人本來就寂寞的 我總會把你戒掉

寂寞寂寞就好？但習慣寂寞以後真的會變好嗎？

寂寞寂寞就好，迎來晨曦劃破了夜幕，可是今天這個晨曦，明明天空好像有點灰，可是天空縱然有點灰，但本著半杯水主義來說，至少在失意時，竟然在寂寥的世界透過心靈的交感，找到一位像石原聰美的女生，互相安慰，伴我聊到天明。

那天，我沒有想過，第一次聊電話聊到天明，晨曦的天空縱然灰暗，卻為人生的一段路帶來了晨曦。

那天，第一道電話接通了，可是接通了的並不是電話那麼簡單。

那天，至少在那個晚上，我再一次相信了星座這回事。

待續

如果主角係john
應該冇下文
現實真殘酷

John係下個故嘅主角

呢個故事係一個新系列嘅開頭

今晚會唔會再出

山下智久 石原里美

６月３０日

+1

留名加速

我負評咗
好想樓主快啲出文

樓主召換

lm特登比負皮

又睇到live

我都係雙魚座

Live咗
已正評俾樓主

今次個故啲文筆真實自然左呀衰鬼

推呀

Yo 是咪真嫁衰鬼

其實負評出文係俾我騎劫埋啲haters......

不過我欣賞你咁誠實

早晨，在線上

Chapter 07 １８７４

一個人的好壞不能取決於外表。

有些女生樣貌看似單純，實情上只不過是有錢人的肉便器，有些樣貌看似銷魂，在感情路上卻是一位迷了路的傻瓜。

到底是這個社會我看不透？還是一直以來，我們從來只是用雙眼去觀望這個社會，把心眼弄瞎了，然後再把屎眼當作心眼。

至少那一個通宵的晚上，一位名叫劉雅雯Nana的女生讓我開始反思。

每個人作出抉擇都有她／他的理由，縱然那些千百萬樣的理會我們外人看得有多不堪，她／他們的確因時制宜，為自己的人生作出合適的抉擇。

事後也許她／他們會後悔，但確實那個抉擇解決了當時的難題。

用上聖人的視角我們可以一笑置之，可是別忘了，聖人也是活在這個世界，除非你已經不在人世。

我和Nana聊了整個晚上，一直聊著聊到天明，可是她卻毫無半點倦意，而我的眼皮開始支撐不住，對答開始有點遲緩。

當晨曦的第一道光芒從地平線上綻發起來，把原本寶藍色的天空照成淺藍，可是不知從那裡來了一整片烏雲，把天色變成灰朦朦的，接著一陣清涼帶點微寒的風從窗隙吹進我的臥房，寒風鑽進我的被窩，同時把我整個人弄得清醒過來，頓時話筒的另一端傳來一聲呵欠，Nana訝異的道著，

「嘩，天光啦！」

當我一直看著天空的月沉日昇，Nana才恍然驚覺時間過得那麼快。

「嗯，我地真係傾咗通宵。」

「我第一次同人傾電話傾通宵。」

語末，Nana再打了一個呵欠。

「劉小姐，我唔信，唔好講大話啦，你讀書嘅時候無同人傾電話？」

「我屋企家教好嚴嫁，初中嘅時候連夜街都無得出呀，係到後來至自由啲咋。」

說罷，Nana再一次打了一個呵欠。

「你係咁打喊露仲唔去訓？唔洗返工咩？」

「準備訓啦！今日朝早唔洗返office嘛，可以訓到晏就三點至起身，約咗個客！」

「咁我都訓一陣跟住返工啦。」

「你返幾點呀？」

「十二點呀！」

「下？Sorry呀，咁你咪唔夠訓囉。」

「Sor咩ry呀！反正都係等人等到訓唔著嫁啦。」

「咁.....又係！咁.....你依家快啲去訓啦！我都訓啦，拜拜。」

「拜！你都好好抖下啦！。」

「知道。」

我倆彼此凝住了數秒，好像誰都不願率先掛線，直到有一股濃濃的睡意襲來，配合微寒的涼風，最終我的眼皮漸漸閉起來，臨睡前終於把電話掛掉，然後再陷入昏睡狀態之際，隱若聽到和感應手機響起了通知，可是我累得根本沒有任何動力張開雙眼，再拿起電話；

就這樣一直睡著、一直睡著，享受著這段日子間從未試過的酣睡，直到......

感謝Cliffy提供高汁「插」圖

待續

雙魚座嘅男仔其實幾好！

好睇到停唔到

傾通宵意志好大

如果你可以出成晚文，呢度有好多人都會追文追通宵

真係好甜，明明兩個人關係甚麼都不是，只係見過面幾個鐘嘅人，可以咁交心法，呢D係咩關係

男主角同女朋友分手吧啦

但我係女仔

唔好呃人，呢度無絲打

用一個故事去睇，個個都想男主角同Nana一齊啦，但現實去睇，男主角係仲好鍾意Selina

如果可以就好，前題係我唔可以，我仲有好多野未做 好多野未趕起

樓豬今晚出唔出

星期日無咩人，留返聽日至出

1

就算無Nana出現，Selina都唔係咁鍾意主角，鍾意又會咁唔著緊?

我講緊男主角仲好鍾意Selina！當局者迷呀

又要等第日

樓主出文好快

始終有件事睇落好蠢，但都會有人跳落個坑到，妄想會有希望

在線上 01:31

鬧鐘的聲響在我耳邊響起，我記得用上頑強的意志力撐開猶如「斷龍石」的眼皮，把鬧鐘關掉，接著那般頑強的意志力只是維持了數秒，然後我再度合上雙眼，打算閉目養神，結果便發生了一件十分危險的事。

明明我合開雙眼到恢復意識只是一陣子的事情，可是當我真正清醒過來，再望著床頭的時鐘，頓時嚇得霍地醒來。

眼見時鐘顯示著時值中午十二時十五分，起初我還以為自己眼花戓者還置身於夢境中，故此我擦擦眼睛，拍了自己的臉頰，當我感受到微微的痛楚之際，我知道今次仆街了。

原來醒來再睡確實是一件挺可怕的事，刹那間我看了兩眼手機，幸好沒有任何未接來電，意味著店鋪尚未開始繁忙，同時有一道未閱的whastapp，是Selina所發給我的，時間顯示是早上十時二十一分發出，可惜我沒有足夠的時間處理一連串的問題，理會和聆聽她的解釋，更何況我生怕她連解釋也懶得，只是對我說了一聲BB早晨便作罷。

於是我慌張地起床梳洗，用上平生最快的時間整理好自己的儀容，用上十五分鐘時間便出了門，幸運地當我跑到樓下後，的士站沒有其他人，而且還有數輛的士，二話不說跳上的士後對司機說出地點，

「銅鑼灣時代唔該。」

怎料司機悠遊地把攤開的報紙收起，好像有點不禁煩厭地說道，

「過海？唉，行邊條隧道呀？」

「東隧呀，唔該。」

「好。」

這年頭坐的士好像光顧澳牛一樣，過海會被人嫌棄，趕上班時段可以不做過海客，去得太遠會埋怨車程時間長害他們賺得不多，去得太近則抱怨客人，五百元有時不能找贖，零頭經常不設找贖。

唉，生活總是太多無奈，太多怨氣？還是人生總是彼此抱怨？

一路上，我發了一道whatsapp給肥基，內容大概是對不起等等，最重要寫上現在乘坐的士趕回來，不消一會肥基會回覆了Okay，還附上一個笑喊的emoji，這樣秒回的情況下，估計今天午市真的不太忙吧。

把事情交代好後，終於有足夠的時間去細閱Selina的那道whatsapp，希望不會只是BB早晨便作罷。

WTF，壞習慣又來了。一覺醒來竟然退步了，唉。

緊握著手機的掌心不其然的發抖，內心不停告訴自己不要抱有期望，用平常心面對，另一邊廂滿腦子不停補完一些負面的結果，同時情緒卻在失望、好奇還有希冀之間徘迴。

很奇怪，明知道不應該有希望，內心偏偏心存期望，希冀Selina會害怕我生氣而安慰我，同時明知道這是不可能發生的事，結果往往都是與希望的結果強差人意。

把whatsapp打開......

首先是失望，然後是無奈。

「BB，早晨呀！琴晚食完飯之後俾Sally同埋Omega捉咗返大陸玩呀，因為佢地有朋友係嗰邊買咗幾幢別墅，所以開Party叫埋佢地。估唔到間別墅真係好大，大到好似城堡咁。依家返咗屋企啦，玩咗成晚好累好眼訓啦，起身搵你。」

這到底算甚麼？說她沒有解釋沒有交代又算不上？生她氣只會留有位置讓別人評論。

但好像.......她根本沒有在乎過我的感受，只是認為交代了即可，不論我是否生氣，她一概不予理會。

Sally和Omega的朋友......還故意拉上Selina的話，性別只有一個而已。

是男生，而且肯定是玩世不恭，家境富裕的納袴子弟。

一邊想著想著，內心感到無比的憤慨，然後是失望、失落，還有......是傷悲。

望著街景，整個人好像感到迷惘感到迷失，眼前的一切我都看得不太清，連視線也漸見模糊，泛起了點點鼻酸。

Selina的那道whatsapp，我既沒有回覆，也不知如何回覆，更重要一點的是，我不想回覆。

心裡頓時想尋求別人的安慰，想找一個依靠，就算是A0 John的一個免費擁抱，深信我也會想也不想擁下去，然後在他的懷裡痛哭起來。

同一時間，我明白到當晚Nana的泣然，到底是何樣的心情？

腦海不知不覺間竟然想起Nana這個女生......

待續

Thank you

唉瘋巴會唔會去書展

真係好sad，自己鍾意的人一d都唔在乎自己，而自己仲要死心塌地咁愛佢，點解要咁傻呢

習慣姐 仲有冇感情

請好好珍惜

巴打可唔可以加速呀
黎緊書展日日返工
想放break睇更新

會，聽日會喺呢度同facebook公怖個時間

我都會返同會去

因為人係犯賤

我敢講，愈習慣愈係咁在乎，一定仲係好鍾意

繼續支持

我試過呢個情況.

當時其實好矛盾, 其實係會想放手, 一了百了, 但係又唔敢.

我開始唔識分其實係仍然鐘意定害怕失去.

我本書呢

約你食飯嗰陣俾你

今日晏啲出文，煩請咁多位巴打幫我推住先

pish

台灣一推

在線上

我把Selina的那道whatsapp轉發了給Nana，然後報以一個笑喊的emoji，寫上「等一晚的結果」，那個emoji在不同的時候有不同的用意，這刻的用意是笑著笑著便哭了起來。

縱然我不管Nana是否明暸我的用意，但確實是我當時的想法。

當時我的心情，就好比陳奕迅的 1874.....

仍然沒有遇到 那位跟我絕配的戀人
你根本也未有出現 還是已然逝去

懷疑在某一個國度裡的某一年
還未帶我到世上那天
存在過一位等我愛的某人
夜夜為我失眠

從來未相識 已不在這個人
極其實在卻像個虛構角色
莫非今生原定陪我來 卻去了錯誤時代

情人若 寂寥地 出生在 1874
剛剛早 一百年 一個世紀
是否終身都這樣頑強地等
雨季會降臨赤地

為何未 及時地 出生在 1874
邂逅你 看守你 一起老死
互不相識相處在同年代中
仍可同生共死

原來那場看似完美邂逅的童話夢早已完結，明明這場夢是格林童話，只有我幼稚得以為是迪士尼的童話而已。

夢醒來，惡夢和黯然的心情依然還在，逝去的幸福是否只屬一場夢？還是人生根本只是一場惡夢？

從前認為我找到了一位絕配，豈料只不過是錯配，明明把自己的心窗打開了，好讓她緊緊握著那顆熾熱的心，可是她根本沒有尊重我，沒有想去了解我的心，最終任由心窗打開了，熾熱的心也慢慢地放涼了。

同樣地我打不開她的心窗，留不住她的視線，受不到她半點憐憫。

今天的時間好像很漫長，一個午市時段明明只是兩小時而已，感覺卻好像過了兩天四十八小時一樣。

工作期間，我沒有拿起過手機，因為我害怕再有期待，生怕正因為有期待，而再次變成等待，正是因為有了等待，等著等著便會再度上心，害怕Selina再找我的時候，我知道我會立即心軟起來。

其實上述的理由不是最可怕，最可怕的是我不找她，結果她真的不找我，別論她會因為找不著我而焦急起來。

午市過去，迎來中場休息的時間，一眾煙伴不約而同的圍著後巷的垃圾桶，把一天的苦水和嘆喟釋放在這個垃圾桶中。

正當我準備掏出煙盒的時候，發現內裡只餘下最後一根香煙，把香煙放在唇邊的那個瞬間，飄起一抺２月尾的北風，不其然勾劃起Selina曾經叮嚀過我戒煙的話，同時我們因為這個話題爭執起來；

想著想著的同時，在回憶的盡頭腦海竟然浮現起Nana搶過我手中把煙盒，苦口婆心般的指著煙盒的警告標語，

「吸煙可導致陽萎呀！」

我把香煙點著，抽了一口，再把淺灰色的煙圈呼出，可是得不到往日的那種釋放，反之有一股內疚的罪惡感壓在心頭，一時三刻間我找不到任何答案，在我發呆想得入神之際，手中的香煙一不小心便掉在地上；

肥基一邊再點了一根香煙說道，

「咁唔小心呀。」

我反應不過來，肥基已經把煙盒遞到我面前說道，

「攞住一飛先啦。見你正話無煙啦。」

我笑了一笑婉拒了肥基的好意，肥基見狀有點訝異續道，

「做咩呀？心情唔好？好明顯因為條女啦，屌。」

話音剛落，有一位當護膚品售貨員的煙伴－Ada對我說，

「問心呀，我係女人我都叫你飛咗條女啦。呢個世界係咁嫁喎，一係你食得住條女，不過食得住啲女嘅一般都係仆街嚟，你做好仔嘅代價十個有九個都無好結果嫁。」

肥基故意輕輕撥撥自己的眉頭裝帥，

「Like me.....從來只有我治到女人死心塌地，無女人食得住我嘅。」

Ada嘆了一口氣，卻不禁認同肥基的話，

「唉，問心呀！我依家呢條仔都係一個仆街，同佢一齊咗三年，無打算結婚，無打算買樓，仲差我好多錢，成日落吧溝女，鍾意講大話。咁又點姐？明知佢講大話我都會信佢，好過佢呃都唔呃我呀，佢溝完女激嬲我，佢哄返我，我一定心軟。我總有千百個籍口原諒佢，例如咩識返屋企就得，佢仲差我好多錢呀，依家分手咩都無等等。外人聽落去Bull Shit啦，講到尾根本就係我鍾意佢呀嘛，無辦法嫁。人係犯賤嫁啦。」

肥基反駁說道，

「嗱，你條仔真係一個仆街中嘅仆街，我係仆街都想屌柒佢呢個仆街。」

Ada問道，

「仆街有分等級？咪又係仆街」

肥基沒有理會Ada嘲諷般的提問，語重心長對我說道，

「信我啦，唔好理條女，以你條女嘅性格過幾日一定主動搵你。」

Ada和應著肥基，

「岩呀！人真係犯賤嫁，你冷漠啲，佢就著緊啲，邊個認真先，邊個咪輸囉。」

話音則落，Ada抽了一口氣，然後連聲嘆喟。

接著，其他煙伴起初由聆聽，接著開始熱烈地加入討論，你一言我一語，最終我也把埋藏在心底的苦水悉數吐出。

今天煙伴們的話很多，而煙卻抽得很少。

當眾人漸漸散去，各自回到大家的工作崗位之際，肥基拍了我的肩膊問道，

「喂，阿穎，轉頭幫我打俾你老闆呀，叫條友落牛扒呀，我無帶電話落嚟呀。」

我下意識點了點頭，把電話取出來的瞬間才恍然驚醒；

我不是說好了不把電話拿出來嗎？

把電話握著手中，內心的好奇成了一種心癮，想去把結果揭曉，既希望結果沒有想像中的令人沮喪，另一邊廂卻害怕得到更差的結果。

把手機的鎖機屏幕解開了，有五道未讀的whatsapp，有四道是屬於Nana的，只有一道是Selina。

率先把Nana的四道whatsapp閱過；

「起身啦我，唔知點解好好訓。」

「下？佢咁覆你，我都唔知點講，似係同你交代咗，但感覺有啲敷衍你，好似我前度咁。」

「我食完野啦，依家出去見客。」

「有咩唔開心可以搵我傾。」

如果......Selina能有Nana的細心，對我的關心的話，想必肯定心軟起來。

可惜現實歸現實，再多的如果只是空想而已。

我只是簡單地回了Nana的whastapp，主要的原因是不想再談論這件事情。

「岩岩落場同朋友吹完一陣水，心情好返小小。」

按下傳送後，心想好像對Nana有點敷衍，浪費了別人的關心，Selina這樣待我，我不應該效法Selina冷待別人的關心，於是補上一句，

「你呢？心情有無好啲呀？做野加油啦，你.....有咩唔開心都可以搵我傾。」

至於Selina，不用多想那道whastapp的大概內容，可是無可救藥的我還是把whastapp打開一探究竟。

「BB，我起身啦！你今日好忙呀？係咪好辛苦呀？有無食野？」

她竟然主動關心我？這條whatsapp的字數和長度使我有點訝異。

只是一句簡單的寒喧，我的心竟然開始軟了起來，在這瞬間站在身旁的肥基對我說道，

「咪q理條女啦，你唔理佢佢就搵你，你一覆佢，條女就唔撚理你，食撚住你嫁啦。你諗下啦，突然咁關心你，肯定有問題啦，分分鐘佢俾撚咗綠帽你戴嫁啦，隻手玩完人地碌棍至去覆你whatsapp，下次就呑撚完精就你打車輪嫁啦。」

這一刻，我望著一臉認真的肥基，從來沒有見過肥基如此認真與我談話，亦沒有見過他如此激動，只知道這個同事兼煙伴十分在乎我。

這一刻，我分不清眼前的肥基到底是勸世的天使，還是誤導人的魔鬼？

可是，想著種種的前事有點心生不忿，把本應軟下來的心再度硬起來，決定已讀不回。

肥基說罷了後抛下了一句，

「上去先，你記得Call你老闆！仲有唔好覆條女呀。」

肥基徐徐地離去之際，正當我準備致電給我們的仆街老闆的一刻，手機卻頓時響起了通知。

是Nana的whastapp。

「真係好返小小至好呀，唔好死頂。我心情都好啲啲啦，依家見緊客呀，見完再whastapp你啦。加油！」

Nana見客時竟然不忙秒回我的whatsapp！

緊緊拿著手機，百般的滋味卻湧上心頭，既有感動，卻有埋怨。

為何Nana不是Selina？

為何秒回我的人不是自己的女朋友Selina，偏偏是一位與我相識了兩天的人，有過一整晚的聊天，一刻間擁抱的Nana？

為何偏偏是Nana如此關心我？懂我？

那天，我明暸不是世上沒有人懂自己，而是懂自己的人，往往不是內心想要的人。

那天，有些事情已經開始改變了。

待續

有一次睇日劇，石原里美佢笑得太靚，隻眼冇離開過
唉瘋人講得幾得啱，人有時真係幾犯賤

犯賤開

推推佢

Lm

我都想有靚女關心我（笑

是咁的，小弟今年書展會喺以下嘅時段 ，7月22日星期六下午1700 - 1800 星夜出版攤位綜合書刊館1B - A22，坐定定喺度等大家搵我傾計，純粹傾計又得，喜歡的話買埋本小弟今年出嘅新書又得（我們不是說好了嗎）

之前買咗嘅書仲未簽嘅都可以搵我補簽返。

除咗７月２２日之外，７月２１日同埋７月２３日你地都可以喺星夜出版攤位綜合書刊館1B - A22搵到我，不過就要五點後啦

我都想有

唉，每個人都會犯賤過

我都係

我都覺得佢好正，係戲院睇哥斯拉嗰次，我想睇佢多過睇哥斯拉

犯賤既人無論身邊既人講幾多野都無用
都會繼續沉落去
唯一可以做既就係等自己醒覺
然後會笑自己有幾on9

由頭到尾都係得自己一個care
係到自編自導自演
對方只係食緊花生

留左正皮

竟然無咩人 是咪我出得太多

出多d 多d 人

係出得唔夠先無人

真係好難 明知自己係超級大傻仔都會繼續去做

成班煙伴圍爐取暖，睇落喺度互相開解，但係最後其實乜都做唔到

推

就算比你翻轉頭 重新嚟過 你都依然會選擇做一個傻仔

點解可以咁傻？

推呀推呀

終於live左
睇到好心噏

第310個正皮 我既

推呀上線中

推推推

門當戶對 唉

影張相得唔得先巴打

你點話點好啦

在線上

Chapter 08 生日快樂

一天徐徐的過，工作還是如常，Nana的慰問依然源源不絕，不過我沒有心情認真的回覆著，今天唯一不同的是再沒有當上一位偷空的低頭族，不用再當一位等人在線等人回覆的傻人。

面對突如其來的轉變，想不到自己竟然可以如此灑脫。

還是現在的灑脫只不過是感受不到痛楚，還未感受到遲來的痛吧？

又或者在這段關係中，等待是生活的一部份，失望是附帶的日用品，每天至少用上一次，用著用著便習慣成自然，面對失望時也處之泰然，那怕是比失望更痛的沮喪，痛也不會痛上一段時間；

相反，現在只是害怕在充斥等待、失望和沮喪的生活中，突然出現一絲希望，得到一絲曙光；

知道嗎？長時間活在灰暗世界的人很害怕見到光芒，因為總覺得很刺眼，同時更懼怕光芒消失了後，再度活在黑暗世界時那種落差的感覺。

打從沒有回覆Selina的whatsapp那刻起，縱然看似無事，但生活和心靈上好像缺少了一點事情，漸漸地我開始認清自己內心那刻起開始不敢面對生活，因為從前我還有空間去思考某些自欺欺人的籍口，明明內心滿有希望，卻硬要令自己學會「無望」，這樣的話每天依靠著這樣活在抱有希望、練習無望，再找上數百個籍口理由，依然能勉強地過下去。

直到那刻起，我要面對沒有籍口再去自欺欺人的日子，要面對要學習真正的無望。

更可怕的是，那刻以後的第一個晚上，我害怕聽到電話會響起whatsapp的提示，因為我生怕再度感受到希望，於是我把手機設置了靜音，合上雙眼，不顧一切，開始連Nana的慰問也一併無視，已讀不回，另一邊廂卻會偷望Selina的whatsapp對話框有否在線。

望見她在線上，我會去想她是否想起我？還是只不過和其他人靠著whatsapp傳情？

望見她下線，我會想起肥基在下午時對我說的話。

種種矛盾的行為和感受，令時間難過得很。

在床上輾轉反側，根本難以睡去，望著臥房的天花板，感受到有一抹涼風從窗邊吹進我的被窩，那陣涼風讓我想起靈魂能有共鳴的那個晚上，在尖沙咀地鐵站外點起一根煙，點起了一刻的共鳴，要是沒有Nana的話，我不會發現自己原來也不甘寂寞，靈魂是如此疲乏。

有一陣熟悉的味道若隱若現，好像夾雜涼風飄進我的臥房，是Selina和Nana的香水味道，明明......這一陣味道根本沒有可能會在這裡出現？

把冷冷的空氣嗅著嗅著，味道便消失了，聽說香味在我們的大腦裡也有可能殘留著某些記憶，在適當的時候大腦的記憶區域會産生錯覺，讓我們嗅那種記憶中的氣味。

那一晚，我嗅到這一種回憶裡意味著苦痛和共鳴的氣味，可是不知道自己想念著誰。

誰是垃圾 誰不捨我難過 分一丁目贈我.....

那一晚，獨個哼唱著K歌之王，任由淚水滑過臉頰。

待續

睇到眼濕濕

好中啊！

上線未

早晨午安

第二個晚上，經過一天漫不經心的工作，同事們和肥基的諒解，終究把這一天捱了過去。

當我開始有了一定程度習慣「新生活」的第一天開始，Selina真的沒有找過我，可見我在她心中多麼的不重要，可有可無的一個人，更有可能她老早想過分手，只是找不到籍口，找不到時機，至於默默忍受的原因是不願當上壞人而已。

輕輕的一段話描述沉重過捱的一天，其實只是不想憶起當中的細節。

想著想著，電話開始震動起來......

是Selina嗎？

屌，死性不改！

是Nana。

可是......我沒有接聽，因為我只想好好的靜下去，任由自己活在一個寂靜的空間。

來電過後，電話再度震了一下。

「你無事嗎？其實我明白你嘅感受，你冷靜完再搵我啦。」

那一晚，我沒有回覆Nana，我只想好好地安睡，因為我真的累了。

第三天平靜地過去，Nana的whastapp我一直沒有回覆，然而電話終於清靜起來，再沒有人找我，沒有致電給我，這算是犯賤嗎？為了一個對自己漠不關心的人，把一個默默關心自己的人都趕走了。

第三天以後，Nana還會保持著每天早上透過whastapp對我說一聲早晨，然後我會同樣回覆她一句寒喧，寒喧以後其實再沒有然後。

至於Selina，她真的沒有找我。

同時我發現，時間可以沖淡一切這句話有點騙人，因為過了數天，沉重的感覺仍然壓在心頭。

有人說過，時間的確可以沖淡一切，可是那個「時間」只不過是一個名詞，而時間的量詞可以是一天、一個月、一年，甚至是一生；

走到人生的終點，迎來身陳代謝的盡頭，時間一切歸零，到時候種種前事真的可以沖淡。

沉默算吧 別再管你和誰遊戲
誰想跟蹤你一世紀
天早變亮 卻未見歸期

明白了吧 其實早已被你嫌棄
仍在每晚黑望來望去
望床上那空氣

你快樂完便過來纏我
相信我可 快樂像最初
當初或者我亦試過相信
卻慢慢傳來痛楚

藥力漸過先知道 我每日捱一刀
凌遲或者施暴 不比愛情恐怖
無幸福草地 得一片焦土
是你燒光所有美好
現在我先知道 你愛睡人家的被鋪
骯髒了的身體怎樣抱
就當你死了 誰要被你擺佈

直到第十天的一個早上手機突如其來接連震動，把我硬生生的吵醒了。

是Nana嗎？

看到電話屏幕有著二十道未閱的whatsapp瞬間使我整個人嚇得傻了眼，可是傳給我的人不是Nana，而且我沒有眼花，拍了自己的臉頰無數次，最後一次更使勁地摑下去。

啊！真的很痛！

可見這不是夢，亦沒有眼花。

竟然是Selina。

「做咩唔搵我？」

「做咩已讀不回我？」

「點解玩失蹤呀？」

「失蹤好好玩呀？」

這道問題為何不率先反問自己一遍？

「答我呀！應我呀！」x 16

不知道她是否望見我在線上，於是剛好把那16條重覆的訊息看畢後，Selina便致電給我。

我應否接聽？

待續，出去先！等大家在線

喺度

live左,,好想睇負評個結局
感覺應該會令人心碎啲

岀文呀！

nana 竟然十日唔搵

Selina仆街黎喎，自己乜柒都唔理就要人地理
仲要怪責主角

唔好聽

新黎香港？

聽完大叫收皮啦八婆再cut線
唔好比佢講任何野

呢D女真係好仆街, 鐘意就當狗咁撚下你, 鐘意就放養咁唔撚理你

留名推文

在線

終於得閒追呢個新故，竟然係呢個位live左

好想睇大戰一刀兩斷

以男主角心理，會咩

一刀了斷別要再見 別再記起 最深刻畫面

Jump 追完po要等

live左

知道嗎？長時間活在灰暗世界的人很害怕見到光芒，因為總覺得很刺眼，同時更懼怕光芒消失了後，再度活在黑暗世界時那種落差的感覺。

寫得好好，好感觸，第一次只可以怪自己幼稚，但第二次真係好痛好痛，痛到窒息痛到好想係世界上面消失

大家都只用自己角度諗野 咁會好咩

點相認先？

返緊屋企

到時我都會喺嗰度，你點話點好 或者俾一個免費擁抱我以作相認

好啦
到時我會叫你做給你一個擁抱
你就叫返我生日快樂呀大師傅

如果迫到去就搵你簽名

在線上，好大雨

可是在我猶豫之際，下意識的肢體語言已經按下了接聽，在接聽的瞬間，Selina用上一把斥責的語調對我質問，

「肯聽電話啦咩？」

「嗯嗯。」

「嗯嗯係咩意思呀？答我呀，點解失蹤呀？去咗邊呀？叫雞呀？」

「問返你呀，返大陸嗰晚點解無whastapp我呀？」

話音剛落，Selina的語氣開始有點支支吾吾，

「因為......」

「唔好扯開話題......」

我打斷了她的話柄繼續追問下去，這是我第一遍用上如此強硬的語氣。

「答我！明顯嗰晚你係熄咗電話。」

Selina煩厭地解說，

「收唔到咋。」

我澟澟然的追問，

「收唔到？你電話好似用一個最貴嘅商用漫遊plan，你呃我？」

Selina打算反客為主，

「喂，你依家咩意思呀？質問我呀？你從來都未試過用呢啲語氣同我講野嫁！」

說著說著怒氣沖沖的我大聲對她喊道，

「答我呀！嗰晚返大陸點解熄電話！同邊個去，上邊個間別墅呀。」

「喂！我無搵你一夜咋！你無搵我十日都有呀。」

「你失蹤係上人地屋企一晚，我失蹤就日日返工，你解唔解釋到呀？」

「即係你唔信我？」

又是這一句，設計這道問題的人非常狡滑，只有稍為差池，便會被人乘虛而入，更何況只要吵起架來，Selina絕對是一位難纏的角色。

我沉默了片刻才開口答道，

「問心呀，我地幾耐無見？無信任，可唔可以一齊到依家呀？答我呀！」

Selina開始支支吾吾答不上話來，

「咁......我真係有野做......」

「我唔洗你陪我全日呀，一個鐘連見都無時間見呀？但就有時間返大陸上人地間別墅度玩，一係就同啲姐妹飲酒飲到天光。」

「我除咗咁，自問我都有搵你......」

我按捺不住率先搶白，畢竟我聽夠她的狡辯，而且套用上Ada提過的觀點而言，Selina是次的解釋算得上是誠意零分。

實情上，我寧願深信她的來電本意絕不是解釋，而是向我問責，只是她意想不到我會發難而已。

「夠啦，我唔想再講啦，我夠鐘返工啦。」

Selina開始感到不忿，還打算反過來威脅著我，

「你真係唔想再講？你唔好後悔呀。」

那一刻，不知從何而來的絕情。

「嗯，隨便你！」

大概，得到這樣的回覆使Selina有點意外。

「你.....」

她沉默了半响才接著說道，

「你真係唔會後悔？」

「返工啦，唔想再講。」

聽罷Selina並沒有一如往日般的把電話掛掉，只聽到在話筒的另一邊開始哭了起來；

「Sorry呀，我下次唔會啦！你唔好嬲我！係Sally搶咗我部電話，話唔好掛住玩電話掃佢興，唔好嬲我。最多我下兩個星期陪足你。」

我拿著手機仰天嘆道，

「聽日有咩做呀？」

她乾咳了一聲，

「聽日......我之前同你講過，約咗Sally行街。如果你想我陪你，我可以試下推......」

「唔洗啦。」

「做咩喎，Sorry呀！唔好嬲啦......」

明明Selina會因為我的失蹤而感到焦急，本應對此事感到沾沾自喜，可是那一刻，我知道自己為何對她如此失望。

唉，壞習慣。

然後，我再嘆了一聲說道，

「返工啦，唔講啦。」

語末我立即把電話掛掉。

我望著掛在牆上的月曆，今天是2月28日，看著用上紅筆圈起了29這個數目字，是我的生日。

凝視著月曆的那個瞬間，我發現自己一直暗自抱有希望，曾幻想過Selina假裝忘掉了我的四年一度生日，幻想她打算給予我驚喜。

原來我的內心深處對這個人曾存有期望，對她尚有期待，才把種種的想法掛在心上，一直沒有表示出來，沒有對任何人把內心想法說了出口。

結果一通電話，換來更為殘酷的真相，把一直以來僅餘那一點的希望扼殺。

難怪有人說過，人為甚麼不願清醒過來？不願面對現實？只因你的內心還存有一絲希望，一點自以為希望的妄想。

現在我知道，Selina......真的忘掉了我的生日。

說到尾，Selina根本沒有把我的事情放在心上，更有可能剛才的挽回，只不過是為了面子。

電話掛掉後，本來漸漸回復平靜的日子，卻因為一通電話，再度迎來失望和沮喪。

人就是如此犯賤，有些心知肚明的事，還會苦苦追尋答案，不想被人道破，奢望會有奇蹟降臨，得出一個意想不到的答案，就算那個答案活活展現在我們的眼前，我們仍然對此裝作視而不見，選擇當上一名盲子，直到答案對我們一聲冷笑，再親口把殘酷的話在耳邊仔細無遺的說了一遍，我們起初還會假裝聾掉，然後再讓答案有機可乘刺了我們一下，接著犯賤地為自己注射了麻醉劑，直到藥力漸過先知道，我更絕情都好，離場未必死路，喜歡你才恐怖。

那時候我們才會痛醒，懂得面對現實。

痛醒了以後，我們會發現，那張哭過的臉是多麼狼狽，過去的自己是多麼可笑，可笑得連答案也不停再三的嘲諷著。

痛醒了以後，望著用上紅筆圈著的日子，心裡暗自說道，明天是我的生日，就當愛一個上了一課，好讓二十六歳以後的自己不再愛得如此狼狽。

提早對自己說一聲生日快樂，林志穎。

反正人大了，再沒有多少人會記起自己的生日，甚至自己也會被忙碌的工作和乏味的生活折騰著，最終連自己的生日就算錯過了也會懵然不知。

所以趁著還有記憶，對自己提早說一聲生日快樂。

那天，我痛醒了。

那天，自己開始改變了。

待續

有少少鼻酸
清好波

紅字好中啊

好有共嗚

繼續呀

Buffer 左八個鐘先得一篇

繼續

皮已正
正呀又可以追唉瘋啲新故

藥力漸過先知道

一刀兩斷一刀兩斷

依種又唔係真係好鍾意人，又要拖住人嘅都好仆街下
代唉瘋人巴打提示下，facebook page應該幫助到大家認出佢

一刻擁抱一下
係咪傑傑個名

識改變就好
但現實咪又係重蹈覆轍

文呢 Ching

痴撚線女人 自己男朋友到生日都唔記得 又 sad又嬲

生日？又如何。。。

4年一次 試下推 唔失望就假

唉瘋巴打啲故下下都咁虐心

一次過追晒

番工前一留名

啲文筆細膩度令人覺得真係男主角咁
對生日既期望變成失望果種空虛感覺
而女朋友 朋友至上 直頭係直插落深淵

正

之後Nana俾surprise生日蛋糕男主

生日分手

我淨系諗緊點解男主敢撚耐都未屌到Nana

系你老母

可能nana 同男朋友好番呢

敢你老母

好返應該唔會仲咁關心男主，明知男主受情傷

我屌你老母

Nana一定要出黎安撫下男主角啦
等睇nana黎接佢放工吹蠟燭

兩個受情傷既人互相共鳴 好容易對對方產生依賴 一方面想對方有個美滿既結局當係替代自己完夢 另一方面又會成日聯絡對方希望知道他仲係同自己同一立場 好矛盾
如果係咁易就中意第二個人 仲邊洗一直係到折磨自己 邊有可能咁易放低

只要另一方情況有好轉 真係會突然就冇哂聯絡
其實比起男主同nana開展新戀情 我更加希望男主可以同selina修成正果

Welcome to Hong Kong

Live 左
我覺得nana只係煙幕
其實兩個人失戀之後
太易有共嗚
好似覺得對方都唔差
但係通常去到最後
一齊咗
先發現對方有唔少問題
就會想同佢分手

文呀

返緊書展！今晚出文

難道你覺得唔係改編自真人真事

乖，呢度嚴禁親切問候
Btw，下次改返

身同感受

可唔可以加速

樓主出文速度好似慢左

岩呀， 有一兩日 一日3~4篇 除左求你之外都唔知有咩可以做

講咗返書展

今年直頭7日都返書展

對

睇到喊
好身同感受
全世界都認為男主應該同nana一齊
但男主根本從來在乎既都只係Selina ..
最可笑既莫過係 在乎一個唔在乎自己既人
而將在乎自己 關心自己既人推開
話說我前度都係6月30生日

大家對唔住啦，我請埋聽日假會出返雙倍嘅文！！！

因為係度整理緊啲文嘅存貨

努力！等你出文

加一呀師傅

咁好啦

冇文睇

出多啲喎

訓醒仲未有文

Live咗。好好睇。好中。好有共嗚。

文呢。文呢。

番書展幾日都會冇文？

等到頸都長

唉，唔好再inbox問啦

書展見唔到唉瘋巴打

在線上

Chapter 09 讓我留在你身邊（上）

痛醒了以後，人真的醒了嗎？

其實痛醒只不過是突然感受到愛得太痛，痛得快要窒息，再也受不住這樣的劇痛，於是無可奈何地接受現實，把這一場自虐忍著痛而終止。

從前不太覺痛是因為愛會讓一個人盲目，就像注射了嗎啡，不但不會覺痛，而且還有一種難以言喻的興奮，繼而形成了一種心癮，享受著那種被人剮著心靈癢癢的感覺，實情上是可憐得連遭受心靈上凌遲也不自知。

直到藥效開始過去，興奮感不再，再也享受不了那這種感覺，同時傷口開始傳來到痛楚，再望著自己一絲不掛的在對方面前，而對方只是手握著刀片，毫無半點憐憫的準備再把自己的心靈再虐一片；

那時候，我們會察覺到坦蕩蕩的自己有多麼狼狽。

所謂痛醒了，是痛夠所以離開對方，不願再受對方的摧殘，可惜靈魂和心靈早已挨過了千刀萬剮而傷得體無完膚，傷口還不停的淌著鮮血；

其實痛醒只不過是讓受傷的靈魂和心靈塗上藥膏，得以治療和休養，但並不代表傷口不再隱隱作痛。

就算康復了，受虐過的痕跡依然清晰可見，傷疤仍然還在。

坐在客廳的地上，依傍著牆角，看著透過一絲陽光的窗戸，但我並沒有想過這是甚麼意味希望的曙光，而是單純的企圖從這一扇窗戸一躍而下。

手機在我沉默苦思的瞬間突然響起了通知；

是Nana！

「早晨呀，見你呢幾日成個人都收收埋埋，有啲怪怪地咁，其實我有啲擔心你。」

Nana例行的早上問好，明明內容只是一道簡短的訊息，一些簡單的寒喧，卻給予我無比的暖意和窩心，就好像受傷了後，有一頭可愛的小貓貓悄悄地走到你身旁喵了一聲，然後靜靜地替你輕舔傷口，縱然明知對傷口而言不會起治療作用，更有可能會因此受到細菌感染，可是這一個小舉動，已經拯救了一個人的心靈，不論傷口如何發炎，至少讓那顆快死的心靈，給予活下去的動力；

那怕所給予的動力只能維持一刻間，面對現實過後很快會再被消磨掉，但是只要能夠站起來，便一定有方法活下去。

「無事呀。」

面對別人真誠的慰問，明明淚在眼眶流，血在心裡濺，可是我們會隔著手機，輕敲著手機的屏幕，裝出淡然的說一聲沒事。

其實不知從何時開始，我們學會說一些詞彙上名為自欺欺人，實際上別說欺人，連自己也騙不成的話？

明明有事，我們總是把沒有掛在口邊，明明生活過得不好，但我們會堆出笑意說一聲很好，明明傷心，我們還會裝出一臉不在乎的模樣說一句我很快樂。

起初我不知何意，為何人會變得如此虛假，為何總是喜歡把面具戴上？

後來，我明白了。

我們會把沒事等等說話掛在口邊，是因為現實教會我們有苦自己知，只要人人把心封閉上，少些抱怨話，世界會變得「美好」。

在這樣耳濡目染的價值觀的影響，漸漸地我們學會一些根本連小孩也瞞不過的謊話，可是我們依然要說下去，因為價值觀告訴我們，這是成年人的禮儀。

想著想著，Nana只是回覆了簡短的一句，縱然簡單卻字字珠磯，戳中心靈。

「有多少人說沒事真的沒事。」

對，有多少人說沒事真的沒事，有多少人說愛便真的會愛，有多少人微笑代表他／她真的快樂？

但.....我們仍然會把曾經開啟的內心封閉，直到再有一個人出現把心窗打開，迎來希望的晨曦，享受著暖透心坎的和風，或者再換來晴天霹靂，任由無情的北風吹襲，更有可能這一扇心窗將會永遠鎖上。

在浴室故意沖了一個冷水澡，任由冷水洗滌著我的身子，好讓我不會再沉淪在傷悲之中，可是不太管用，相反冷水更讓我的腦袋愈來愈清醒，卻愈來愈害怕面對現實，愈怕面對現實，卻愈覺得現實愈來愈不太真實。

究竟為甚麼會這樣？

當我面對著鏡子，用風筒把自己的頭髮吹乾，發現鏡子裡的自己的臉孔異常狼狽，看得愈久愈不想面對自己。

我開始學會面對感情時，不再執著，因為正如Ada和肥基所言，愛情遊戲中，誰先認真誰先上心便輸了。

原來愛情就像一把烈火，燃燒了我們的青春和對愛情的執著。

大概，失戀（好似是）不是最可悲，最可悲的是失戀仍然要硬著頭皮上班，因為我們還需要生活，尤其是活在這個只要一睡醒，呼吸每一口氣都要消耗金錢的地方－香港。

「Waiter！」

「係，先生有咩幫到你？」

「埋單呀，唔該。」

「好嘅，請稍等！３號枱埋單。」

隔了一陣子；

「先生，多謝你＄４６５元呀。」

「咁貴？」

在銅鑼灣這個地方工作，尤其是餐飲業，聽得最多的大概就這句話，更令人意想不到的是這些話一般都是港女們夢寐以求的西裝白馬王子所說出；

這些白馬王子的確全身名牌，連銀包也是價值不菲，可惜他們的人品和言行卻俗不可耐，難聽一點是一位地盤工人也來得比他們高雅。

「唔好意思呀先生，因為你地４個人都無叫到Lunch Set！」

「唉，是但啦！趕住返去開會。」

說罷，仙女散花般的把一張五百大元灑下，然後再嚷道，

「唉，唔洗找！留返俾你地溝女啦。」

語末他的嘴角一蹙，身旁的人連聲竊笑，他的視線環顧了我們整間餐廳的人，包括肥基。

這張臉，這樣的笑容，我記得從Selina的哥哥身上看過。

肥基不屑的從廚房喊道，

「幾十元就溝到女，你去開非洲屌黑妹？哥仔，你係咁豪嘅，擺多幾張五百元俾我叫雞啦。」

全場的客人咧嘴大笑，而那班「白馬王子」則感到不太愜意，卻不敢在公眾場合發難，於是無可奈何地離去。

今天的客人很多，受的氣亦不少，可是我卻沒有為意，工作比往日來得勤快，正因如此偏偏引起肥基的注意。

難怪，人愈想裝出沒事，則愈容易被人看破滿懷心事。

待續

聽日五點後同７月２２日就一定會見到我

又live左

返工就日日有人叫我出文，放工涼都唔沖提早出文就人都無個

唉，明早待續

唔知去唔去到

追緊
多謝巴打既高質文

都係嗰句，我唔想為咗個時間，而令到大家好有壓力地見我 所以隨緣 （雖然每一年我都係抱住最後一次出書嘅心態）

btw，我今日都見咗幾個巴絲打，其中有一個仲係返返下工偷懶去攤位搵我，仲要搵咗我三次，到最後我主動去返佢做野度搵佢

點都好，多謝你地

我又去撞下唉瘋佬先

Btw唉瘋佬每個故既男主角我都配左張子霖個樣落去

行過幾次都見唔到

推呀推呀 有人會係到嫁

好好彩拎到你簽名 仲同你握手 但係冇合照到

唔緊要！如果再入書展嘅，可以搵我

樓主今日在不在？
我睇下落唔落到黎先？

推番上去先

下午五點後

竟然無人

在線上

我還未答道，肥基已經強行把我硬拉了下去，當我們走到後巷時，肥基立即把煙盒遞到我面前，可是當我看著煙盒警告標語的那個瞬間，我想起了Nana，開始有點懷念著那個沒有喝酒卻心醉，不太認識卻心有靈犀的晚上。

我搖了搖頭，再一次婉拒了肥基的好意；

「唔食啦，唔太舒服。」

肥基把煙點著了，再抽了一口，仰天呑出一絲灰白色的煙霧，打量了我一眼問道，

「唔舒服？心有事呀？早幾日見你開始好返啲，今日又有問題喎。」

我支支吾吾答不出口，他接著說道，

「唔好俾我睇死，肯定條女搵返你啦。」

「佢係.....可惜......」

「可惜你就開始對佢失望！係咪？」

「係呀。」

「唉，唔好話我話你啦，你把口就對佢失望，個心就一定仲有呢個人，就算講到有幾傷，有幾想放低呢個人都係無用嫁。」

接著，Ada不知從那裡走來，對我們說聲好後，一起加入討論，另一邊吐著苦水。

Ada問道，

「喂，你地講到邊呀？」

肥基不耐煩地指著我答道，

「咪又係講佢條女囉。」

Ada嘆道，應聲呼出一口煙圈，

「唉，我估到曬劇情係點啦，唔洗講啦！似足我條仔。」

我無奈地嗯了一聲，肥基報以憐憫的眼神打量著我，

「男人老狗，俾條女搞到咁狼狽，值唔值呀？溝到個有錢女，一開頭都叫你中出佢，搞大佢個肚，結婚生仔，包你生活無憂囉，但就學人玩正直喎，係度捱係度受氣，有用咩？人地睇得你起咩，人地屋企人會因為咁就尊重你咩？結果連個做倫敦金嘅mk都睇你唔起呀。」

Ada不屑地打斷肥基的話柄，企圖維護我那一點微細的尊嚴，

「喂！人地有志氣唔好咩，人地唔想洗女人錢有錯咩？講真，我尊重佢喎。」

肥基淡然地反問，

「咁我問你呀，Ada姐！你咁尊重佢，覺得佢咁好仔，我依家叫你飛咗你條仔同佢一齊呀，以後好好對佢呀？你得唔得呀？」

Ada猶豫了半响，

「咁.....無感覺嘛，點可以格硬嚟。」

肥基笑著嚷道，

「咁點解對條仔咁有感覺呀？」

「......」

「屌你老味，講到尾咪即係根本嫌人唔夠壞！咪又係嗰啲安慰人，講咩好仔唔怕無女溝呀，做人俾人呃唔緊要，最緊要正直，又或者人地唔開心就叫人唔好咁多負能量嘅人。」

「頂你呀，死肥基，你講咩呀？」

「講咩？唔岩聽咪講過第二啲囉，呵呵。」

「屌你呀，笑咩呀死肥基，你個樣同個款真係好黑人憎。」

「笑下你囉！慘得過你地啲女人鍾意呢啲呀？鍾意啲食煙飲酒賭錢嘅！」

肥基語重心長對我說道，

「阿穎，我唔係侮辱你呀！忠言一定係好難聽嫁啦，好聽嘅說話一定係害你！我想你企返起身之餘，唔好再俾人恰！呢個世界好撚仆街嫁，你做人唔識仆街，個世界就對你仆街，叫人學識大愛嘅人，一般都係啲叫人原諒人七十個七次嗰啲仆街！教壞人嫁！」

肥基補上一句，

「人要做好人之前一定要識做壞人，因為要保護自己。做人一定要做最仆街嗰個，因為你做好人，只要做錯一件事，做咗一件人地覺得on9嘅事，就會笑你一世！但一個仆街只要做一件好事，啲人會好有深刻印象。」

Ada只好無奈地點頭附和，畢竟她經已被肥基的反嘲取笑得無地自容。

實情上，肥基的話只是在我腦海中滑過，聽不進耳，並不是因為他的說話難聽，而是......我的思緒根本還未恢復過來，心情時好時壞，讓我困擾不已。

只知道今天煙伴們話很少，卻抽了很多根煙。

待續，有人上水再出

出文啊～

上水幫推 係咪有文出

Hi

有人啊

在線一推

經過落場時肥基的洗腦，下半場工作辛勞的洗禮，心靈和肉體上已經疲憊不已，當餐廳的客人走清光了後，肥基把店鋪鎖匙還在靠近店鋪玄關的餐桌上，然後說道，

「阿穎，你鎖門啦！記得記得記得袋好條鎖匙。」

臨走之際，肥基還對我打了一個眼色。

這個人真是奇怪，總是愛裝風流不羈，愛裝作壞人，明明內心善良得很。
也許，他是本著對我所說的道理而生存在這個既殘酷又仆街的社會。

另一邊廂我累得整個人躺在門外的梳化上，正打算休息多一會便鎖門回家。

望著店鋪的古典英倫風的大笨鐘，時間距離十二時只餘下最後十分鐘，意味著二十五歳的最後十分鐘亦在店鋪裡渡過。

很奇怪，看著大笨鐘的秒針一下一下的移動，我的心漸漸開始慨嘆起來；

從前父母會為我慶祝生日，後來家道中落，每逢生日或過時過節的時候，當我還未把話說出，父親已經率先說下一句狠話，

「我地就快連飯都無得開啦！出名嘅人生日至值得紀念，平凡人應該選擇平凡咁過！你要清楚咩叫需要，咩叫想要。所有野只係你想要。」

但他從來沒有聆聽過，我只不過是希望過一個有父愛的節日而已。

這個在他心中，可能只不過是我想要，而不是我需要。

最終，他那錯誤的價值觀，自己明知是錯誤，卻教導了我成為一個不敢過度追求的人。

到底是好是壞？我不知道了。

只知道打從二十歳那天起，我再沒有理會過這個人。

可以當作是我不孝，但我真的受不了終日沉迷賭博，不思進取，自以為是的廢老，否則我的未來就是他的現在。

不過......現在的情況算不上有多好？只不過是少了一點負擔，多了一份寂寞，就當作是我不孝的報應吧。

其實到了現在，慶祝生日這一回事，可憐得寥寥可數。

想著想著，時間尚餘五分鐘，剛好電話響了起來，那一刻我的腦海竟然浮現起兩個人的模樣，一個是Nana，而另一位是Selina。

我真是無可救藥，還會對這個人心存期望。

可是.....傳來whatsapp的人正是Selina！命運就是如此喜愛愚弄世人，你等她，等她在線，最終等到她不在乎，當你開始心淡之際，她會開始主動找你。

「點解你可以咁絕情？可以真係唔理我，唔再搵我。」

到了這個時候，Selina只會怪責是我的錯，更可恨的是我還會上心，可知我情投入那種程度，在這崎嶇的旅途，而你不可感覺到。

心傷痛 從來未徹底流露
但你口中心裡各一套
我知你仍然在找更好

而在那半夜裡 恬靜裡 即使看見預告
前面有著那各自各的路

「聽日有咩做？你依家係邊？」

「你又想話我？我認呀，我今晚去咗Sally屋企飲酒，聽日同佢去街，我好唔開心，都係因為你咋。」

「聽日係我四年一度嘅正日生日。」

按下傳送後，把手機的屏幕鎖上了，把心窗也緊緊閉鎖，卻困不了凝在眼眶的淚水，而時間剛好正值零時零分零秒。

為何重頭又是這樣過 又這樣錯
深宵裡我哭泣靜待清早
當天我與你真的深愛過
今天我愛你又如何

為何又是這樣錯？然後電話再度響起。

是Selina想對我說聲生日快樂作補償嗎？

唉，開始覺得連屌自己也是侮辱了粗口這回事。

「生日快樂呀！我記得你同我講過！四年先一次正日生日！希望你生日之後嗰一年可以開開心心咁渡過，再努力成為我條大魚，哈哈！By Nana」

是Nana！

想不到，我們只是聊了一晚，那一晚的對話，當中的細節，她竟然沒有忘記。

原來有些事情，沒有心記住，無論你如何提點，他／她都不會記起，上心的只有你自己。

可是有些人，你沒有用心把他／她記住，偏偏卻是他／她最在意你的事情。

那天，我想起當晚給予她的擁抱，以為是我慰藉了她那淌血的內心，實際上是她安撫了我空虛疲憊的心靈，是兩個人在街頭上相濡以沫。

那天，我不再因為痛而醒了，在時鐘剛好十二時的那刻起，我不再是從前的我。

待續

係呀

推一推

支持

Selina呢啲女不要也罷
佢根本就冇放過任何心思係男主到 扮咩受害者姐屌
睇到想大巴大巴車落佢塊死人西面到

又sad又嬲

係心靈空虛時候既問候
真係好易令人移情

上下水

終於都醒啦主角

有共鳴！

分手

Hi 推

再推

快啲十幾廿巴咁煎落selina塊面到啦

我要文呀

wow正 有2篇文

喂 新讀者留名

美好的 沉澱了 沒有火花不要燒
覺得個故同失戀太少幾夾

追故正評！

臭雞

Live

等文等文

返到屋企，沖完個涼出少少文就訓！ 等我一陣

睇到想喊

聽住失戀太少睇

咁我唔訓住

快

在線上

有些人，總要我們花心機等著，我們等著等著便上心，偏偏他／她們從來沒有在意，可是我們因此而不甘心，才會愈來愈上心，愈難愛便愈想愛，因為愛不到至會更想愛。

有些人，根本不用我們花心機去等，不用我們對他／她們上心，他／她們早已在我們身邊，默默地把我們的瑣事記下，可是我們不曾發現過這些人的存在，因為我們總是把視線停留在那些得不到的人，而忽視那些眼前人。

「今晚有咩做？我約你去尖沙咀飲下野慶祝呀？難得四年一次呀。」

我的視線停留在Nana的生日祝福和邀約，霎時間腦海倒帶般的憶起我們第一次見面，那晚的荒唐，那一刻的擁抱，接著劇情微妙的安排，讓她的證件套落在地上，恰巧被我發現，然後再次見面時點的第一根煙，嗅到Nana身上卻飄起了Selina的香味，一股熟悉的氣味，讓我對一位相識不久的人放下了戒心，那個瞬間原來點著的並不單止香煙，而是靈魂的共鳴，二人交錯的眼神，透過眼神的確認，猶如落寂的世界裡找到一位同路人，彷彿聽到靈魂哭出了聲音。

另一邊廂，聽到外頭呼呼的風聲，記得天文台說過今晚的氣溫急降，我不禁惋歎外頭的寒冷總不及面對無情時的淒冷，可是知心人的寒喧卻成了片刻的臨時避寒中心。

很暖，暖得成了依靠。

從來，我的命運我的人生都沒有好好的掌握在手中，許多事情好聽一點是任由順其自然，難聽一點是逆流順受，半點不由己。

成長讓我們漸漸理性處理人生，但理性總是讓我們猶豫，為免我們犯下錯誤，同時成為靈魂和感覺的枷鎖。

至少這個晚上，我想全憑自己的感覺作出一個決定。

我不知道我想念的是誰？

只知道今晚我不想一個人，我不甘寂寞，想有一個人好好的留在我身邊，陪伴著我渡過生日。

「好呀，我地喺諾士佛臺對面七仔等。」

「好呀，咁我等你呀！天氣凍咗好多，著件厚啲嘅褸。」

正當我從梳化上霍地起來，走到放置門鎖的餐桌上，把鎖匙拿起來的一刻，發現有一張便利貼貼在鎖匙扣上，而且便利貼寫滿密密麻麻和東歪西斜的字跡，估計是肥基所寫下的。

因為全店鋪中，只有他的字跡以「樣衰」來見稱。

「喂，四年一度生日快樂呀！嗱，即係咁嘅，男人老狗面對面同你講聲生日快樂呢，我就覺得好肉麻，所以都係傳紙仔啦！不過都要講返聲唔好意思，你知我嫁啦，從來唔會同男人慶祝生日仲有飲酒，而且今晚一定佳人有約，所以是是但但咁同你講聲生日快樂，仲有我額外同老闆講咗，聽日送你一日有薪假，當我送咗生日禮物嫁啦，今晚就玩得開心啲，玩盡佢！溝多啲女！（記住寧做真仆街，莫做傻好人，認真你就輸了）仲有記得帶套。」

望見肥基這些醜陋的文字，卻來得真摰的一字一語，讓我意想不到，有些人真的會默默地在意自己的事情，例如四年一次生日這回事，只有剛入職時對肥基說過一次，就算十日前的圍爐取暖，我都再沒有提過，而且事隔過了一年多，他依然記得。

想著想著，不禁從心而發的笑了出來，而且內心恰似有一股暖流在流竄。

待續

[quote]Nana例行的早上問好，明明內容只是一道簡短的訊息，一些簡單的寒喧，卻給予我無比的暖意和窩心，就好像受傷了後，有一頭可愛的小貓貓悄悄地走到你身旁喵了一聲，然後靜靜地替你輕舔傷口，縱然明知對傷口而言不會起治療作用，更有可能會因此受到細菌感染，可是這一個小舉動，已經拯救了一個人的心靈，不論傷口如何發炎，至少讓那顆快死的心靈，給予活下去的動力；

在浴室故意沖了一個冷水澡，任由冷水洗滌著我的身子，好讓我不會再沉淪在傷悲之中，可是不太管用，相反冷水更讓我的腦袋愈來愈清醒，卻愈來愈害怕面對現實，愈怕面對現實，卻愈覺得現實愈來愈不太真實。

當我面對著鏡子，用風筒把自己的頭髮吹乾，發現鏡子裡的自己的臉孔異常狼狽，看得愈久愈不想面對自己。［/quote]

呢兩段寫得好到位 描述得超好

就係係街外扮到再無動於都好 番到屋企隻貓一挨埋黎就會覺得心頭一暖 攬住隻貓好放鬆咁訓係到咩都唔洗諗

人前話自己冇事 人後呃自己冇事 但當係無意間見到塊鏡入面既自己係幾咁委屈 幾咁灰沉 就好似連自己都呃唔到自己 情緒崩潰

好到肉

有人記得自己生日真係好窩心

真係在意你嘅只要講過一次就會記得 唔著緊你嘅你每日講十次都冇用

Selina

諗返中學個時，中六先有同學記得我生日

希望主角同nana有情人終成眷屬

肥基，肥又基
你寫到佢寫得好hehe

肥基

巴打我睇到流左兩行眼淚
一陣擁抱一下先
Btw小弟我長頭髮既

加速plz, nana

無問題！五點至六點

今晚我都會黎見下唉瘋

輕輕一推

加2

加1

聞說樓主通常都係sad end收場

基本上都係，無乜好結局

今晚有文嗎

仲有八分鐘就收工 等我

我嗰啲叫open ending

有好結局嫁

等緊你啊

F5 在線上

一推

肥基真兄弟

睇到喊出黎
btw 有文嗎？

文

在線上

離開店鋪走到街道上，果然氣溫有著顯著的轉變，走進了暖烘烘的地鐵站，再在寒風澟澟的尖沙咀街頭上獨個走著，縱然有知心人的寒喧，可是落差的感覺和淒冷的北風卻最容易勾起內心深處的回憶；

很奇怪，明明往昔幸福的回憶應該是暖透心靈，可是每當憶起幸福時，總會在呼呼的北風之下。

是否因為活得幸福根本不需要回憶幸福，正如我們得不到快樂才會追求快樂？

一陣滿溢香水味的風輕輕撫過，劃破了我的思緒，下意識頓時想起了一個人。

奇怪的是，起初這股香味是屬於Selina的，後來我遇到了擁有與她噴上同樣氣味香水的女孩－Nana，在微涼的一個晚上，一根香煙開始以後，這陣香味的回憶不再是Selina專用，接著漸漸被取代。

我知道，Nana就在我眼前不遠處，她披著一件卡其色的長褸，圍上頸巾，上身穿得有點冗重，下身卻只是穿上西裝短裙和一對類似legging的絲襪，一對平底帆布鞋，卻穿出另一種勾魂奪魄的魅力。

她一如上回般的站在一角戴上耳機滑著手機，視線從來沒有離開過手機的屏幕，對於她報以色瞇瞇目光的異性，她好像一概不予理會，嚴格而言，她恰似把那些擦身而過的異性當作不存在。

直到我徐徐地走到Nana面前，Nana才把視線稍移，瞄了我一眼過後對我說了一聲，

「Hi！」

話音剛落，她望到我身上只是穿了一件黑色的薄棉褸，她把耳機脫了一隻已經憂心仲仲的用上另一隻手輕輕拍了我的胸脯並託異地問道，

「你唔凍呀？」

她打量著我，我眨了眨眼睛，點了點頭，嘴角微彎的道著，

「點會凍，你睇下我咁大隻。」

語末，我在她面前裝作展露沒有手瓜的臂膀，她見狀掩嘴竊笑，然後長長的暗舒一口笑，滿意地笑道，

「識講笑應該好返好多。」

「嗯，算係啦。」

她再度輕輕的打了我的臂膀一下，

「知唔知早幾日真係擔心你囉，whatsapp你又成日已讀不回，打俾你又唔聽。」

我把雙手合十，微微點頭說著，

「Sor！無下次。」

她不屑地怨道，

「勁憎人已讀不回囉。」

「咁......其實我都好唔鍾意人已讀不回。」

「但你已經已讀不回我囉。」

我的抱歉真的不管用，畢竟Nana和我一樣是受過情傷的人，對於已讀不回或者不讀不回這些事情是異常敏感，一旦觸發了便再也按捺不住。

實際上，我知道對於Nana的關心，過往我確實是有點不領情，而且有點虧欠。

「咁......我應承你，以後都唔會已讀不回。」

Nana聽罷後滿意的點了點頭笑道，

「嗯，非常好，咁.......我都唔會已讀不回你。」

當時的whastapp並未設有雙藍剔這個功能，對方有否已讀不回全憑信任，我們之間的一切總是來得不經意，不經意認識，不經意惹起靈魂的共鳴，再把對方的一切不經意上心；

我們只是一句簡單的對答，彼此卻在偶爾間許下了第一個承諾，構成了一種無形的信任。

說罷Nana低下了頭，輕敲了屏幕數下過後，便把電話收起，剛好我的電話響了起來。

是Nana傳來的一道whatsapp，是一個哈哈笑的emoji，然後寫上「唔準已讀不回。」

我不禁失笑的把那道whatsapp展示在她面前，

「哈哈，你玩野？」

話音剛落，Nana報以楚楚可憐的模樣對我說道，

「哦，你已讀不回我。你呃我！」

嘩，媽的！中計！

「......」

我無奈地站在街頭上的那張臉，卻第一次聽到Nana銀鈴般的笑聲。

「劉小姐，話曬我生日呀，俾個面我好喎。」

Nana笑著點頭，

「嘿，同你玩下咋！生日快樂呀，小器鬼！」

在她說罷的那個瞬間，我們眼眸交錯，相望而笑。

「係呢？男主角！有無想去邊個地方飲野呀？」

「無呀，你決定呀。」

「好呀，聽啲同事講諾士佛臺有一間唔錯，有歌聽，你鍾意嘅仲可以跳舞。」

其實由我戀愛開始的那天以後，很久再沒有踏足諾士佛臺這個的地方，再沒有夜生活這回事。

相反，Selina則經常與她的姐妹們夜夜笙歌，而我則晚晚睇踢波。

待續 好眼訓

生日單獨飲野 有d 野既

Selina都好似會去夜浦喎

可能自己去浦去溝仔同時撞破對方，偽乖乖女

巴打你個名
我偶像

一陣就撞到隻臭雞

文呢

希望會見到隻雞溝仔》攤牌》同nana一齊》完

在線中？

在線上

徐徐地跟隨Nana的步伐，走到一條頗為傾斜的斜路，一步一步的走著，看著Nana走路的步姿確實有點婀娜，有點誘人；

不知為何，總是覺得這個女生愈看愈順眼。

明明還未酒醉，內心卻已充斥著一種飄飄然的感覺。

同時身旁的高跟鞋聲絡繹不絕，有些女生摟著男伴醉醺醺的離開，有的則和男伴有說有笑，準備到上址的酒吧尋歡賣醉，他們用上較快的步伐與我們擦身而過，對比之下我們的步速顯得有點緩慢。

嚴格而言，這些人的步伐走得比較快是因為內心滿有期待，有的期待待回的「狩獵遊戲」，呃......也可以稱之為「飢餓遊戲」，不過他們絕大多數最為期待遊戲過後接下來的「餘興節目」。

我卻沒有期待過這些事情，只求生日不用孤單地渡過。

想真點，人類真的從來沒進化過，只是生活模式有點改變而已。

遠古時候人類的求偶方式，是當他們找到一位讓腦內的多巴胺大量分泌的異性時，他們會用上木棒把她們弄暈，然後拖進洞穴裡進行交配，是多麼既單純又簡單同時十分直接的動物求偶和繁殖的方式。

歷經一段漫長的歳月，這種既單純又簡單的方式聽落雖然已經過時，卻成為了一種尋歡遊戲來借屍還魂，人類為了交配解決性慾而會用上酒精把心儀的異性弄暈，然後拖他們到時鐘酒店進行交配......

模式還是有點相似，對嗎？

現在我們給這種遊戲增添一個學名－撿屍。

聽說撿屍要在兩點時，經過一條讓人疲累的斜路，接受過一番試練終於來到這個黑暗中帶點五光十色的地方，碰杯聲和嬉笑聲迴盪在耳邊。

而現在時間尚早，只是時值一時左右，所以眼見酒吧內的人依然清醒，只是略帶微醺，實情上來到這裡的人只是愛上這種半醉半醒的感覺。

我亦如是，今晚不求一醉，只求半醉。

隨著Nana向著一望無際的酒吧街走著，這條道路從來就是如此狹窄，害得我和Nana緊貼著身子走著，當她的手不經意輕碰了我的大腿一下，靦腆一臉的馬上把手縮開，視線不敢直視著我，我的視線卻控制不了落在她那側臉的輪廓；

看著看著，忘了自己走了多遠路，只知道當Nana停下腳步的一刻，我倆的眼眸交錯，嚇得我連忙別過臉，打量著眼前一個有點既熟悉又懷念的地方。

這個地方，外面是供給想靜靜地把酒談心的人，而內裡則給予一些只求狂歡的人，明乎其實靜中帶旺，這個地方的落差之大卻把兩種不同的客人吸引到來，所以這裡經常客似雲來，幸而今天屬於閒日，所以算不上多人，可是對比起其他酒吧，這裡已經是十分熱鬧。

更重要一點的是，這裡是我和Selina相識和告白的地方，見證了著一段關係裡的熱戀期和完結時的冰河時期。

舊地重遊，滿腦子是那酸溜溜的回憶，縱然內心自說自話了該放下三個字無數遍，可是愈不想記起卻偏偏想起。

Nana走前數步，再回眸對我報以莞爾一笑問道，
「去呢間？之前聽同事講過好好Feel，想靜靜地飲野又得，想入去聽歌跳舞甚至點唱又得。」

恰巧，吹起一抺略帶微寒的冷風，從Nana身上飄起了一陣屬於Selina的氣味，臭頭不一酸，同時不禁一聲暗自惋嘆，縱然沒有香煙，卻從口中呼出一道「煙圈」。

接著，再因為Nana的笑臉堆出笑意，點了點頭，

「就去呢間。」

Nana在門外附近找了一個位置安然坐下，當我坐下的一刻，站在附近的一名外籍的女性走過來，她的個子微胖，熱情的把Menu遞到我們面前，我二話不說把menu翻到雞尾酒的一頁，想也不用想點了一杯名為「Nothing」的飲料，畢竟這杯飲料有點意義、滿是回憶，同時帶點諷刺。

因為至今來過這個地方三次，上兩遍來到這個地方同樣是點了「Nothing」，雖然味道算不上可口，而且酒味比較濃烈，大概唯一讓我有所共嗚是它的名稱。

由開始到現在都是沒有改變，縱使過程得到過許多，最終都是「Nothing」。

Nana見狀眼底閃過一絲黯然，剛好與我的視線對上，然後指著menu說道，

「Same！」

不消一會，該位女人快速地把menu收起，接著舉起兩隻手指再道，

「Okay！two Nothing！Right？」

我們點點頭。

題外話，她的英文還真是.......「標準」！

噢，當時我的確以為她是菲律賓等等國籍的人，後來經打聽得知，她是香港土生土長的菲律賓人，廣東話比英文還要好，比我們說得還要流利。

媽的，為何一開始不說廣東話？

「你嚟過呢度？見你諗都唔洗諗就知道飲咩。」

「係呀，嚟過兩次，總係覺得個名幾......特別呀。」

Nana苦笑的點著頭，大概她也對「Nothing」這個名字感到有所共鳴。

過了大約一會，兩杯名為Nothing的飲料端到我們面前，這杯飲料的賣相依舊合乎它的名稱，淺藍色淺得有點透名的液體，玻璃杯旁還掛著一片檸檬，喝下去的味道是帶有濃濃檸檬香味和微酸，配上烈酒刺激著舌頭上的味蕾，酸酸的味道卻讓酒精和愁緒上心頭。

待續

我嘅人生都係nothing

為咗唔俾個故Nothing，等我出多一篇

Nana輕輕地咬著飲管，把「Nothing」嚐了數口後，環顧著周遭，思索了一會才把視線移向著我說道，

「杯野飲幾特別。」

我沉默地嗯了一聲，再喝了數口，不知不覺間這杯「Nothing」已經被我喝了一半，Nana見狀訝異地問道，

「嘩，你好口渴呀？飲得咁快嘅，呢杯係酒嚟嫁，唔係汽水呀。」

實情上，我不是口渴，而是希望今晚求得半醉，因為我現在害怕清醒。

我笑了一笑，

「係呀，幾口渴啦。」

「今日做野好攰？」

「日日都係咁嫁啦，間唔中總有啲仆街客嘅。」

Nana嘆了一聲道著，

「唉，係呀！我今日都遇到個仆街客，話想買份儲蓄，實情上係想抽我水。」

「咁.....你點呀？」

聽罷，在那個瞬間我害怕Nana會無奈地對我點頭，害怕見到那張為金錢為生活只能逆來順受的模樣，其實說到底，是我生怕面對這些不情願見到的事情卻無可奈何，畢竟那種無力感會叫人無奈，同時不其然因自己的能力有限而恨得咬牙切齒。

實情上，我最害怕是在另一個人身上看到投射狼狽的自己。

我甚麼都沒有，就像眼前那杯「Nothing」，內在只有苦澀和酸溜溜的味道，就算有點微甜，可是苦和酸總比甜的多。

我從來不說話，因為我害怕沒有人回答，我從來不掙扎，因為我知道這世界太大，不管如何掙扎也是徒然，所以我只好落淚認命。

待續

nothing

舊讀者留名

一晚追哂
寫到好正文筆好好
皮已正

得一篇

樓主好波
抵我個日狗沖落黎相認同影相
撐樓主呀

[red][臭頭不一酸/red]

？？

最後張石原圖好令人有遐想

自己接住

瘋瘋豬

在線上

「我緊係唔會俾佢抽水啦，結果咪開唔到單，晏就俾人埋怨咗幾句！唉，打工仔係咁嫁啦。」

望著Nana托著腮幫子咬著飲管喝著「Nothing」的模樣，彷彿在這個謊話嬉笑盛行的世界，找到另一個的自己；

「嗯，打工仔係咁嫁啦。」

Nana問道，

「你努力工作為咩？」

「今日嘅工作係為咗聽日嘅生活，今個月嘅努力係為咗下個月嘅洗費。為咩？為咗吊命。」

Nana搖頭慨嘆，

「知唔知呀？我最怕就係同人傾儲蓄保險，因為好多客都會問起我如果想退休可以得到生洞保障，要由依家開始每個月儲幾多錢，要有幾多錢至夠退休。因為我每同佢地計嘅時候，我都會同自己計埋。」

我不禁自嘲，

「可能唔會有咁長命等到退休呢。」

Nana嘴角微揚，接著我倆把酒一飲而盡，再點了兩杯Nothing，然後我望見她的臉頰開始紅透，而我開始感到有點微醺。

在酒精的作用下，我們的話題開始愈來愈沉重，說的話開始沒有任何忌諱。

Nana苦笑道，

「其實你唔洗專登扮無事。」

「已經無事啦，哈，真係......乜事都無啦。」

然而，腦海開始迴盪起K歌之王這首歌的旋律和歌詞，想著想著這裡的酒保再度遞上兩杯「Nothing」。

Nana柔聲地再道，

「你唔洗同我講，唔係我唔想聽，而係我真係明。其實問人地點解唔開心係一件不經意傷害人嘅善意。」

語末她大口大口的喝下，而我看著眼前那杯Nothing，不知道當中放了多少甜酒，只知道不論如何把苦和酸都喝光，就算再來一杯，實際上都沒有多大的改變。

喝著其他雞尾酒的旁人怎會明暸喝著「Nothing」的悲感？唯一明暸的，大概只有Nana！可是她會否喝出相同的感覺？

「係咩？你明咩呀？你又唔係我。」

「你怕寂寞，我都怕！至少有我呢個朋友同你講，我唔會俾你一個寂寞。」

語末，風再吹起一抹熟悉的氣味。

瞧了Nana的容貌一眼，她那看似情深款款的眼神，不知是酒精開始發揮影響作用，還是內心的感覺？

覺得眼前的女生很溫柔，每一句都在安撫我的心靈。

「多謝！」

內心感激的言語不知何以說出，於是接著說道，

「不如，我地入去聽下歌？」

「好呀。」

大概，這杯Nothing雖然名為Nothing，可是當日的烈酒含量絕不惹少，害得我們連走著直路也有點困難，Nana的腳步不穩撞向了我，於是我立即把她扶著，然後她微笑地挽著我的手臂，兩個人互相扶持，就像彼此的靈魂相濡以沫，在這個寒夜裡，至少我們可以依靠著眼前的「同類」。

走進那個和外面有著天壤之別的地方，舞台上有著四位如無意外是香港人的歌手在唱著英文歌曲，舞池中有著跳緊身舞的男女，有的在舞池愛撫，有的在耳邊說著悄悄話，更有為數不少在舞池外的地方熱吻著；

眼前在這個沒有任何道德倫理可言的地方，我們靠著僅餘的理智，不讓酒精和感性支配理性。

有數位在靜待獵物的男士把視線落在Nana身上，他們那野獸般的眼神，使Nana和我察覺到有點不妥，有見及此Nana出其不意的俯身，二話不說摟著我的腰間，果然把他們蠢蠢欲動的念頭打消了，可是正因如此，我們繼那個擁抱的晚上以後，再度在舞池中擁抱起來，情況就像當晚一樣，Nana也是悄無聲色的擁抱著我，把我的腦海掏空了。

那天，我們再一次擁抱。

那天，許多事情就像那個擁抱一樣，悄無聲色便來了......

待續

座等

甜甜的

有文

唔好俾佢停

無人會擁抱我

樓主
做咩呢個位cut機

好波 selina條臭四快啲收皮

sweet

其實有時候男人會出軌都係女人逼出黎
好似主角咁...

求文
等睇Selina出場比呀穎刮佢兩巴

Nana條仔溝左阿穎條女，互摑收場

Nana條仔就係大陸有間屋個二世祖

Selina男友係NANA阿哥

頂，我好亂

唔想亂，快啲出文

我都好亂
快d 出文講清楚啦

唉瘋，我是在你遙遠的附近的讀者
可能你估到我係邊個
我黎支持你架

聽日晏就有文出，努力趕工中

我今日都得到一次擁抱

加油

push

Lm push push

皮已正 lm

睇完好感觸

皮已正

我要文

這意外不意外

留

又話晏晝有嘅

舊讀者留名
睇哂你紙言所有書

今日去書展買左樓主兩本書

入黑啦

樓豬係邊個時區

文呢！！！

F5F5F5

在線上

Chapter 11 讓我留在你身邊 （下）

那個擁抱，外人看起來能被一位貌似石原聰美的女生擁著是一件令人羨慕不已的事情，實情上我卻毫無半點喜感，反之近距離嗅著Nana身上的香水味道，明明是香甜滿溢，可是偏偏嗅出心酸的味道，掏空了的腦袋彷彿眼前的一切毫不真實，耳邊迴盪著的陌生英文歌曲滑過腦海；

Nana的纖纖玉手柔柔的摟著我的腰間，然而她那種親切的質感和熟悉的氣味都與Selina十分相似。

酒精的作用催化了內心的潛意識，整個人如墜五里霧，除了心酸的感覺以外，看著眼前的Nana彷彿浮現起Selina的身影，我的潛意識還是充滿了Selina的一颦一笑、那些縱然算不上幸福，卻算不上悲傷的回憶，大概和她戀愛的日子，我追求著幸福，結果只落得寂寞的感覺。

我的眼眶擠出一滴淚珠，而淚珠流過我的臉頰，再掉在地上的一刻，恰似聽出心醉的聲音。

我開始發現，本應掏空了的腦袋開始轉動，原來酒精的作用是把人內心的感情和感覺無限放大。

那個時候我才發現，酒醉了後，人的所有枷鎖會被破除，人會放下所有的考量，那個時候腦袋只會依照感覺行事，同時候腦袋是最為清晰。

當我感受到酒精開始在腦袋中流竄的一刻，雖然頭也感到有點沉重，還有點疼痛；

有人說過，在沒有其他世俗想法所驅使下，人便會知道自己內心最為想要的到底是甚麼。

在那個瞬間，我感覺自己十分可悲。

我不知道自己想得到甚麼，好像沒有甚麼東西特別想要，又或者根本沒有得到過甚麼，所以不太清楚不敢多想自己心中的慾望。

同時發現自己的內心不知從何時起穿了一個大洞；

從小開始，因為父母的關係，我不敢有著任何期望，因為生怕感到失望，不敢把心裡話說出聲，因為害怕沒人在聽，不敢追求心裡所想，因為害怕在追求的過程撞得遍體鱗傷。

結果，我甚麼都得不到，甚至連內心開始千瘡百孔也懵然不知。

直到有一顆名為Selina的隕石，起初天真的以為她可以把千瘡百孔的內心填滿，怎料被她炸開了一個大洞，把自己的內心世界進入了冰河時期。

時至現在望著那個萬籟俱寂的世界，四周被絕望所冰封，整個世界了無生氣，存不下半點暖意，透不到半點陽光。

中間更存在著一個大洞，大得好像甚麼也填不滿，可是我開始感到有點不甘。

覺得這個大洞不應該就這樣一直存在，我開始想把它被填滿，可是我又可以拿甚麼來填滿？

我開始在想，要不是Nana與Selina的身影重疊了的話，我們還會如此容易引起靈魂的共鳴嗎？

我開始在想，我對Selina的執著是否因為從她身上得不到自己最想要的感覺？愛？安全感？在乎？幸福？

人對世事從來無慾無求，不是我心如止水，而是受夠了滿懷希望，然後落空的感覺。

在那個瞬間，我覺得追求心中的慾望也不是一件可恥的事情，貪念也是人願意生存下去的動力。

學會貪這一個字，好像也不錯，至少不用甚麼都沒有，至少我還敢追求。

準備瘋狂出文

在線中

係文呀

出文出文出文

咦，負評去到４８啦？咁就要推推佢啦

在這間酒吧，大約就在我和Nana現在擁抱的位置上，曾經在這裡點了一杯Nothing，然後與傷我最深但偏偏深愛過的人邂逅，接著為她的生日送上一份禮物獻唱一闕情歌，然後我們正式「Loving」。

本以為這是「Loving」，結果還是「Nothing」。

Nana與我面面相覷，在昏暗的燈光底下，我瞧得不太清楚Nana的模樣，酒精的作用還害得我整個人猶如魂遊太虛，感到有點冷，縱然不知道那種冷是屬於氣溫的冰冷還是内心的悽冷。

剛好，酒吧內激昻的歌曲，漸漸換成一闕以鋼琴曲旋律作開頭的歌曲，當歌手唱出一個音調的一刻，曲盪人心魄的歌聲輕揚而起......

2 a.m. and the rain is falling
Here we are at the crossroads once again
You're telling me you're so confused
You can't make up your mind
Is this meant to be
You're asking me

在舞池的人們把蹦跳的舞步收起，然後只是緊緊擁著身邊的舞伴，跟隨著歌曲的旋律有節奏的搖晃身子。

But only love can say - try again or walk away
But I believe for you and me
The sun will shine one day
So I'll just play my part
And pray you'll have a change of heart
But I can't make you see it through
That's something only love can do

視線落在舞台上高歌著的歌手，望著他合上雙眼，滿懷傷悲般的演繹著這首歌曲，把聽著看似熟悉的歌曲和旋律，勾起了兩陣鼻酸；

Nana故意把身子再貼近我的胸膛，接著兩雙淚眼盈眶的眼睛，相望而視，她用上鼻頭輕輕擦過我的臉頰，再在我耳邊輕聲問道，

「May I？」

她主動邀約我！她也是半醉了嗎？

可是在那個浪漫的氣氛喧染下，不管彼此已經微醺還是清醒，我更不知道自己是在輕吻她的耳朵，還是在她的耳邊輕聲回答，

「多謝你。」

她輕輕的「唔」了一聲在我耳邊說道，

「攬實我。」

「點解？」

「因為.....嗰邊有幾隻狗公望到我實一實。」

話音剛落，我緊緊的環著她的腰間，讓她的胸膛緊貼著我的胸口，就在我們相擁的那個瞬間，內心那個空洞的缺口好像被她填滿了。

然後Nana在我的耳邊微微飲泣起來，她的傷感傳染到我的內心，接著我亦不再忍著淚水，任由淚水緩緩地落下，讓兩個同路人在舞池中相擁低泣起來。

In your arms as the dawn is breaking
Face to face and a thousand miles apart
I've tried my best to make you see
There's hope beyond the pain
If we give enough, if we learn to trust

Nana在我哽咽地說道，

「其實我好辛苦呀。」

我嗯了一聲，她接著說道，

「唔知點解我好唔開心，好似上次咁！但攬住你就覺得好似好溫暖咁。」

我的鼻頭輕輕觸碰著她的臉頰，點了點頭。

我知道，那晚的免費擁抱並不是免費，因為她讓我的內心覺醒，發現自己不甘寂寞，而我則讓久活在冰冷世界的她感受到溫暖。

只是我們一直把這些內心的感覺掩蔽，藏到一個連自己也察覺不到的地方，籍著是次微醺的感覺把心裡的話和心中的想法說了出來。

But only love can say - try again or walk away
But I believe for you and me
The sun will shine one day
So I'll just play my part
pray you'll have a change of heart
But I can't make you see it through
That's something only love can do

歌曲的尾音徐徐地落下，那個時候，剛好正值凌晨２時。

待續

相似既人互相慰藉

樓豬終於係不知名時區番黎
幾驚你出事

Only love 正呀屌

瘋狂出文呢??

come on

柔揚的樂曲轉為一首比剛才較為輕快的歌曲，是 A1-Walking in the rain，周遭的人隨著歌曲跳著細碎的舞步，看來舞台上的歌手很懂得如何利用音樂來引領和捉弄客人的心理。

接著，Nana趕緊在我面前把淚水拭去，再用上指尖把我眼角的淚水輕輕抺去，Nana破涕為笑的對我說，

「我都.....多謝你。」

她的眼底不經意透露著內心的尷尬，於是我故意打趣的笑道，

「咁......我係咪要回禮物？」

她微笑的點著頭，然後我想了一陣說道，

「請你飲杯nothing。」

「哈，仲飲唔夠呀？頭都已經好痛啦，依家至好啲咋。」

「杯nothing唔係nothing嫁！」

「睇得出！佢落好足料添。」

「算啦，其實係我地兩個酒量廢。」

話音剛落，我們不置可否又是一笑，然而Nana的手卻從來沒有離開過我的腰間，那一刻我有半點想法，就是希望她不要放手。

「咁你諗好點回禮俾我未？」

「幫你買份保險囉？哈。」

她搖了搖頭，

「唔要！去飲野就唔好講做野啦。」

「下？有人幫你買保險都唔要？」

「係嫁啦！」

「咁你想要咩呀？」

Nana瞄了舞台上那個歌手兩眼，然後對我說，

「唱首歌俾我聽。」

語末她的嘴角露出一抺笑意，而我的心卻不禁一沉。

待續

樓主等你出文，好好睇

在線中，等出文

又勾起痛苦回憶

唔知佢呢次會唱乜呢

唱忐忑

在線上唔好俾佢停

呢下攻擊正中要害

唔好停呀喂

Trademark

早晨 在線上

好浪漫但又好心酸

呢兩篇好有mood

NANA咁岩又想聽K歌之王
喊出黎

說好的瘋狂出文呢？

一見到唉瘋人就諗起一年前既''在線上...''故
令我而家都經常去圖書館

好想遇到一個好似上次同今次個故既女主角

坐等新文!

在線上

我支支吾吾的說道，

「不如......請你食野呀。」

她搖頭，

「唔要！唱首歌俾我聽啦，未試過有男仔唱歌俾我聽。」

我看著滿臉笑意和眼神充滿期待的Nana，在那個瞬間把她的容貌和當天初認識的Selina那一個笑容所疊在一起；

怎麼會這樣？明明我的腦袋開始從酒醉中清醒起來。

我不敢直視，一直站在門外的菲律賓籍肥女士走了進來，並對我們問道，

「Hi Dear！Order？」

我和Nana異口同聲的說道，

「Nothing！」

肥女士點點頭，用上她的「標準英語」回答，

「Ok！Two nothing。」

當肥女士離開了不消一會，她再度折返，把兩杯飲料放在我們身後的吧檯上，另一邊廂遞出一張帳單給我們；

我連帳單也未望清，Nana二話不說把放了一張五百元在帳單上，接著肥女士莞爾一笑說了一聲，

「Thank you！」

Nana微笑的對她點了點頭，然後肥女士便離開了，Nana再對我說道，

「你生日呀！我請你啦。」

我沒有回應，希望籍著這刻間的輕鬆感把話題扯開，我們半响不作聲，只顧聽著歌曲，喝著吧檯上的飲料，我以為成功迴避著回憶的湧現，怎料過了一會再次換來Nana漲紅了臉的再三追問，

「我請咗你飲野？你係咪更加要回禮俾我？」

她是真的醉了嗎？仔細地看著她的飲料，她竟然喝光了！

難怪......

我故意說笑，

「Hey！我地講金嘅咩，講咩回禮呢！」

Nana情深款款的望著我說道，

「如果係同你講心呢？」

她接著嘆道，

「點解啲男人個個都會覺得我係講金？情人以為我同佢一齊係為咗錢，啲客以為同我買一份保險就可以約我飲野搵我上床？點解？」

我不敢回應，只顧一直吸啜著飲料，當眼前這杯Nothing只餘下最後一口之際，Nana竟然主動的用上另一支飲管把我眼前那杯Nothing的最後一口都喝掉，接著輕輕的咬了飲管一下，對我報以一抺雲淡風輕的微笑。

「喂呀，又話唱歌俾我聽。」

「我.....」

Nana見狀眼底閃過一絲失望，看著她，我總會不其然把她和Selina聯想在一起，同時也卻從她身上彷彿找到了自己的身子。

我們的視線再度對上，眼眸交錯的刹那間，酒精再一次發揮作用，Nana的容貌在我眼中愈見愈朦朧，我頭昏腦漲地點了點頭，可是今天這間酒吧沒有提供卡拉ok任人點唱，於是我的雙手再度摟著她的腰間，一點一點貼近她的耳邊，當鼻頭輕碰她的臉頰移向她的耳邊之際，從她的秀髮中嗅了一下熟悉的香味，百般滋味上心頭，起初是像蜜糖般的甜味滋潤著心間，然後再有一道悽愴的酸澀，猶如寒風鑽入心坎。

心底不禁暗自惋嘆，慨歎昨日種種似水無痕，曾經兩個人濃情蜜意的微笑，現在只是一個人的發愣。

霎時間，我開始疑惑自己是否仍然半醉，還是根本沒有清醒過，只是半醉半醒的活著。

我想不出可以唱那首歌曲獻給Nana，當我再聞了一下那陣熟悉的香味，鼻頭不禁泛起一酸......

我唱出心裡話時眼淚會流
要是怕難過抱住我手
我只得千語萬言放在你心
比渴望地老天荒更簡單未算罕有

誰人又相信一世一生這膚淺對白
來吧送給你叫幾百萬人流淚過的歌
如從未聽過誓言如幸福摩天輪
才令我因你要呼天叫地愛愛愛愛那麼多

給你用力作二十首不捨不棄
還附送你愛得過火
給你賣力唱二十首真心真意
麥克風都因我動容 無人及我
你怎麼竟然說K歌之王 是我

我只想跟你未來浸在愛河
而你那呵欠絕得不能絕 絕到溶掉我

唱著唱著雙眼開始紅了起來，有見及此我故意別過了臉，把視線移向那杯已喝光的Nothing；

歌詞的最後一我字唱盡了後，明明我用上黃宗澤般的嗓子清唱著陳奕迅的K歌之王，明明像這樣的歌曲感動不了人，偏偏當我用上抖顫的聲音把歌曲唱出的時候，Nana吐出一聲貌似既嘆又笑的嘆喟，輕輕的掃了我的背脊一下，那一個動作恰似安撫，示意叫我不要哭，淚不用流。

可是我控制不了今天的淚水，有一道淚痕劃過我的臉頰之際，我立即轉過身子背向著Nana，而Nana想也不想便俯身從後擁抱著我，當她再度緊緊摟著我的刹那間，彷彿我的腦袋被掏空了；

可是當時的意識認為，這樣被她擁著並不滿足，於是我沒多想，沒有任何考量，一個轉身環著她的腰間把她擁入懷中，然而我那空洞的內心在頃刻間被填滿了。

我們借著半醉這個理由，毫無避諱的在舞池中相擁起來。

Nana在我耳邊輕聲曼語的道著，

「生日快樂，生日應該要快快樂樂，知唔知？」

語末她輕輕撫了我的頭頂一下，那個細微的動作，我總是覺得Nana很溫柔，要是Selina也有這種溫柔待我的話......

不！不能有這種想法，否則我會漸漸地把Nana當作Selina。

「知道。」

她說，有我在你身邊，你不會寂寞。

那一刻，我亦很想對她說讓我留在你身邊，可是我害怕自己內心因酒醉而分不清是那一個「她」，因此把這句話掛在唇邊沒有說出。

那天，內心的破洞彷彿把到了另一個被傷得大小剛好的內心所填補。

那天，她對我說，有她在我身邊，我不會寂寞。

待續

好催淚，屌你

相愛很難

當你以爲遇上合適的人，但原來只是幻想，可以怎麼辦

又係k 歌
點解唔可以係天下無雙

Nana好正

好想佢搵到個好男人

今日仲有冇呀？

感覺又會係sad ending

屌 又live

文啊

朝5晚9個石原係世界級

夠了
這樣就夠了

買左樓豬本我們不是說好了嗎 樓豬寫愛情故的確唔錯 不過最後婆婆那段對我來言有點突兀

感覺到之後嘅發展會更sad

屌啊 睇到依家live左

又live咗

快啲係埋一齊啦

唔係下話

因為......原來第二部曲個結局唔係咁 不過sad得太多還大家一個happy ending都唔錯，而且又無影響個因果，芷翎依然睇唔透夏迎春，佢依然可以睇到世間所有人，而夏迎春仍然會因為芷翎望到因果而痛苦同樣覺得悲傷。

其實世上邊有完美嘅bbq happy ending

而且婆婆無咁做，邊有第三部曲

sad中有快樂，快樂中有sad，就好似食喉糖感

btw，我喺喉嚨痛同唔舒服中領悟到呢個道理

喂，今次唔好四圍係條街度攬人呀，因為我地唔係林志穎

在線上，早晨呀咁多位

Chapter 12 你不會寂寞 （上）

明明情深，奈何緣淺。

明明有所悸動，卻怕是酒精誤事的衝動。

明明她就站在眼前，我卻害怕會被內心的潛移默化所誤導。

可是那種似醉非醉，似醒非醒的感覺，我很喜歡。

在擁抱的瞬間，我倆陷入沉默當中，我嗅著Nana身上令人砰然心動的香味，Nana靜靜地聽著我那急促的心跳聲和呼吸聲。

那一刻，我發覺原來沉默可以替代某些只掛在口邊的甜言蜜語，一個眼神，一個細微的動作，已經勝得過世上所有千言萬語。

突然我的手機傳來一下震動，大概Nana也感受到手機的震動，於是我倆不其然的鬆開了手，這一下的放開，彷彿迷迷糊糊的兩個人都在酒醉中霍地醒來。

很奇怪，當Nana的身子離開我的瞬間，淒清的微涼滲入內心每一處角落，感到有點淒冷，就像有一股寒風透過破開了的心洞來鑽進心坎。

我發現，Nana的擁抱真的可以把內心的空洞所填滿，同時更發現我開始追求和喜歡被填滿的感覺。

我竟然開始再度拾起很久以前便拋棄的期待，被不甘心和不滿足的感覺堆滿心頭。

原來人的貪念一旦覺醒，真是一件頗為可怕的事情。

當我把手機從褲袋中掏出來之際，Nana見狀報以一笑的問道，

「佢.....搵你？」

我望了一眼，果然是Selina傳來的whatsapp，估計長度是一篇千字文，是有史以來最多字數的一道訊息。

我不置可否的嗯了一聲，Nana尷尬地堆出笑意道著，

「咁你......覆咗佢先？」

我把視線投在Nana那張笑臉上，奇怪的是她的笑容了無半點喜感，而且眼神中有點含蓄，語氣尷尬中微帶怨尤，偏偏又極為柔婉。

到底是我喝多，所以想多？

我的下意識把電話再度放回褲袋裡，並再沒有理會Selina的千字文。

到底現在是我進步，對Selina真的沒有期待，還是我已經對這段關係心息？

抑或現在的我仍然半醉半醒，把情感錯投在另一個人身上，因此暫時沒有任何感受？

「唔洗啦。」

語末我對Nana報以一抺淺笑。

接著，歌手說了一聲謝謝以後，DJ開始轉播一些靜態卻悠揚悅耳的純音樂，眼見舞池的人漸漸散去，有的男女擁在一團有說有笑地離開，有的走了兩步便吻一遍，一直維持著這個旁人看來荒唐的舉動，當中也有著為數不少的男生徑自離去。

而舞台中的歌手和樂隊也在收拾東西，Nana嘆了一聲揉著太陽穴的自說自話，

「頭有少少痛！杯野.....真係好勁下。」

看來她開始酒醒了。

可是我卻沒有酒醒或醉掉的感覺，只是覺得腦袋有點沉重，有點眼盹。

Nana環顧了周圍，對正門的位置眨了眨眼問道，

「我地都走啦？」

我點點頭，接著一前一後的離開酒吧，可是距離算不上太遠，又算不上貼近，只知道Nana的眼角不時偷瞄著我，而我不時偷偷的瞧著她那柔美的側面，可是當她眼角的視線轉移過來之際，我卻裝作望向前方，她亦如是。

此刻的氣氛恰似對應我倆剛才在舞池所做的事和狀況感到有點不知所措。

我們默然不語的經過那條筆直卻狹窄的酒吧小巷，再走過剛才的那條斜路離開諾士佛臺，望了兩眼Nana的側臉，我們在地上湊在一起的黑影，然而回想起剛才在舞池的擁抱和親熱感到毫不真實。

縱然不太真實，可是每當憶起我的鼻頭擦過她的臉頰，再輕輕嗅著她的每一根頭髮每一寸肌膚的香味，在緊緊擁抱的那個瞬間，把空虛填滿的感覺，竟對那種教人心癢的感覺有所惦念。

我好像對Nana身上的氣味著迷了，然而內心的空洞而引起的貪念在腦海間正蠢蠢欲動。

話雖如此，我卻摸不清腦海的貪念，貪的到底是甚麼？

是單單不甘空虛的感覺？還是追求著被愛被溫柔呵護的感覺？

想著想著，Nana主動打破沉默的問道，

「你.....唔洗買煙？」

話音剛落，她指著對面的便利店。

不知為何，我的腦海想再感受一次靈魂的共鳴和再聽一次她的好言相勸，於是我點頭答道，

「呃！係喎，去買返包煙。」

她堆出笑容的嗯了一聲，然後我走進便利店買了一包香煙，望見站在便利店門外的Nana不時悄悄地輕輕揉著太陽穴，故此我走買了一包即沖茶包，並問店員拿了一個熱飲杯子，泡了一杯熱茶，以便她解酒和暖暖身子。

說實話，一邊泡著熱茶，我的腦海滿是疑問；

為甚麼我會待她如此細心？她不是我的女朋友，又不是Selina！

唉......到底我的腦袋在想甚麼？

待續

哇正呀！
一早有文
即刻精神哂

一起身就有文

好有共嗚 寫得好貼地

早晨唉瘋

whatsapp內容 「生日！who fuxxxx cares？」

一腳踏兩船仆街仔

而家翻工 希望放工會有新文眼

早晨呀大師傅

坐等樓主出文 好好追呀~~

Ching ho ball

其實Selina同林志穎既對話內容冇左BB呢兩個字,就同普通朋友冇分別

等人攬我

我都想做到一個仆街

扮緊工睇到live,好到肉
好少睇多字既書
但竟然今次睇到唔識停。
樓主寫得好好

返工睇睇下，live左

放工 求文

屌！live咗
支持巴打第一次睇你啲故 好正又好有共鳴

Nana會唔會太好，好到離晒地
主角結果點唔重要，Nana要幸福呀

其實每個人都在等一個人

一個可以交換溫柔的人

在線上

當我步出便利店把熱呼呼的熱茶遞到Nana面前，她一臉歡欣的說了一聲謝謝後，雙手接過茶杯並淺嚐了數口後，只見她本來緊皺的眉頭也放鬆了一些，如無意外是熱茶起了解酒的作用吧。

我們就這樣站在門外，Nana享受著熱杯帶來的暖意，而我則徐徐地一邊拆著包裝一邊從煙盒中掏出一根香煙，她對我問道，

「你好似食少咗煙？」

她竟然發現了？她......懂得讀心嗎？

「點解咁講呢？」

Nana苦思了數秒，支支吾吾的把心裡所推斷的想法說了出口，

「因為......如果你仲係好似上次咁嘅話，應該唔洗我提都會立即去買煙。」

說罷，她笑著再補上一句，

「可能係我諗多咗啦！你知嫁啦，個個女人都鍾意推理。」

可惜並不是全部！有些是愛理不理的。

我手中拿著一根香煙，可是當我準備把香煙點起之際，看著瞪大眼睛凝視著我的Nana，感覺到她的眼底對我吸煙這回事閃過一絲失望，我開始有所猶豫；

於是我假裝一不小心手軟，把點起了的香煙掉在地上，再抱怨了一聲說道，

「唉，咁黑仔添！算......今晚不宜食煙。」

話音剛落，Nana不禁失笑，差點也把整杯熱茶一拼倒在地上。

「你啲戲真係好屎囉。」

「喂，小心呀。」

噢！被她看穿了。

「無事無事！但.....你啲戲真係好屎囉。」

「咁你都知，唉！」

Nana含笑的點點頭對我道著，

「Thank you！」

「咁......你叫我戒煙都係為咗我好，而且要你吸二手煙，我會覺得唔好意思。」

「但唔係個個都好似你咁，睇得出女人個心諗咩。」

「係咩？我都唔係睇得穿所有女人個心。」

至少......有一個，我永遠也看不透。

我搖頭連聲嘆氣，她亦報以苦笑的模樣。

我們沉默對望了一陣子，好像心裡有著千言萬語，卻不知該如何開口。

接著，手機再傳來一下震動，打破了我們的沉默。

待續

去馬啦等咩姐

仲留戀其他女仔 又想同人開始新一段關係
咁真係好咩

live
返工冇得去書展 對唔住iphone你

每個人都唔會完美，總會有啲黑歷史，只係用男主角嘅視角去睇，Nana當然係好啦，但如果用外人觀點去睇，其實佢都係好壞參半

唔緊要啦 有心已經好好嫁啦

文呀！

我試下用外人角度睇佢 一分手就好隨便咁係條街到識左個男仔 仲要成日chat佢 又好容易同佢身體接觸 單獨去飲野 咁樣講啱唔啱

係呀！ 係男主角眼中，因為Nana想追求俾人擁抱同愛嘅感覺，想要安係感，外人眼中，屌！呢啲女簡直係公廁啦！現實中個個都會咁睇

仲有冇文

去yoho睇戲買野食啦

唔好意思，我睇到依到好火滾，唔係作者寫得差，
係我個人問題，但係我唔會想再追落去，抱歉
抱歉作者既默水

唉

在線上，早晨咁多位

我不禁打量了Nana一眼，一邊把手機從褲袋中掏了出來，Nana見狀好奇地問道，

「佢又搵你啦？」

我望了一眼後，得知是Selina再傳來一篇千字文；

這一次，我有半秒的停滯，思考著應否看一下內容，可是......總覺得有點不妥，但不知那裡不妥，於是笑了一笑，再把手機收起，

「算啦！要搵嘅時候，佢愛理不理，最需要佢嘅時候，佢都唔會係我身邊。」

Nana把我的話接下去說道，

「所以人始終都係犯賤。」

「嗯，真係好犯賤，愈上心嘅我地愈唔在乎，愈唔在乎我地就愈上心。」

「哈！」

恰巧冷風颯颯，吹得一股寒意上心頭，Nana喝了一口熱茶，再報以一聲苦笑，口中吐出一縷輕煙，笑聲中夾雜著慨嘆，像是嘲笑著我們彼此的犯賤，彼此的狼狽。

想不到，她的一聲苦笑，換來是兩個靈魂的衝擊，靈魂被另一個靈魂觸碰時的威力！

靈魂的共鳴，再一次來了。

接著，我亦對她報以一抹苦笑，別了別過臉說道，

「行一陣？」

「好呀。」

話音剛落，她再喝了一口熱茶，卻展露出雲淡風輕的笑意。

我們走了數步之後，Nana突然停下把手中的那杯熱茶遞到我面前，朝著我微笑著點了點頭；

「你都飲啲解下酒啦，怕你吹吹下風會頭痛。」

Nana的那一個動作活像日本廣告中的女生柔柔地對我說一聲「どうぞ douzo 」（請慢用），單單聽下去已經暖入心扉，別說再接過她雙手遞來的熱茶。

至於有這個感覺的原因歸根究底，是她真的很像石原聰美。

「哦，好呀。唔該曬。」

當我把熱茶接過之際，發現杯子已經由剛沖泡時的滾燙變成暖和，杯子內的熱茶也只餘下數口而已，還能感受到有一點餘溫，除此之外接過杯子的時候更輕輕擦Nana那雙滑溜的手背，縱然是一瞬的肌膚之親，配上剛好有一股寒風吹起Nana的秀髮，讓我清晰的嗅到她身上的香味，那種既柔又滑的質感和香味卻勾起了我莫名的心癮。

我一邊喝著熱茶，一邊打量著街頭上的行人，說實話街上的醉酒人士、趕著爆房的男女等等，已經挑不起我的好奇心，可是我卻不敢直望著Nana，害怕彼此的一個眼眸交錯，惹起內心再度追求被填滿的感覺，害怕因此而在意，因此而著緊，然後再一次換來等待，讓歷史不停重演。

把最後一口熱茶飲盡，把杯子扔進垃圾桶後對Nana說道，

「行得啦。」

「好呀。」

我們沿著尖東的方向走去，經過人湮稀少的加連威路道，我發現自己的視線已經把Nana鎖定了，她漸漸地成為一種心癮，開始有點控制不了眼球的轉動，我企圖左顧右盼擺脫著Nana的時候，仍然會有數秒落在她身上，而且在那數秒的時間，Nana同樣地會感到毫不自在，不停尷尬地撥動頭髮。

趁著Nana不為意，我故意放慢了腳步，任由她走在前方，可是她背部的美感原來更為迷人......

當告別了戀人 當我落魄失魂
總會面對黑暗 揚言別再流淚犧牲
當我習慣一人 當我在腦海自製興奮
想起女伴背部美感 眼部那樣性感
又會身心解禁
找個外表吸引動人 天性自私的女人

當我距離了Nana大約兩個身位，她察覺了我放慢了腳步，她的一個回眸，臉上不經意展露出淺笑，隨伴著秀麗的身姿，拂著清風散發出一陣淡雅的香味，在那個瞬間好像被定格了。

有她在，好像我擺脫不了她的視線，我的視線也離不開她。

有她在，好像我不會感到寂寞，她亦不容許我寂寞。

人怎會越愛越要恨 我越怕越接近
我越近越覺沒有天份
開始總想到先發制人
對方到最後變獵人
人怎會越愛越過份 我越錯越要問
我越問越是未稱心
當找到服從枕邊人
心癮 又會想偷一個吻

那天，如果可以的話，我想把那個最有感覺的回眸拍成照片當作留念，將每一幕詳盡記起。

那天，她的一個回眸好像在告訴我，你不會寂寞。

待續

一晚睇完 我們不是說好了嗎

我個f5制就黎爛 文啊！！
在線上

書展期間都有出文喎

正 心癮

餵左幾篇糖比我地係咪到時候要餵屎

live左
好好睇啊個故，樓主加油

在線下

個回眸一笑好有畫面

唔好理條on9 八婆 好好地同石原發展下啦

Nana好吸引

第一次睇故會留言
個故好有感覺 雖然冇相同經歷 但卻感受到主角既孤單
支持你 加油！

好想繼續睇🤣🤣

樓主去左邊

就快1001
1001之前會唔會有突破性進展呢

咁都要睇番個女仔既遭遇既，佢個ex如果係個仆街，你就自然唔會咁睇佢嫁啦，根據作者你文筆中既蛛絲螞跡，再加上保險佬10有有8個都...Nana唔係公廁

借朋友ac入尼正皮同留言
唉瘋人你個個故我都有正皮
因為真係好好睇
下年一定會來書展搵你

尼你老母

嚴禁熱切問候別人母親！

Btw，記住改返！

我等你下年搵我

屌live左

高汁故留名
好有畫面呀

推
一日live咗
好睇到停唔到

心癮嗰段有聲

等你文呀

1001

樓主，我今日生日呀
可唔可以出多幾篇文當禮物呀

樓豬 出文啦 我寂寞喇

推推先

早晨，在線上

Chapter 13 你不會寂寞 （下）

Nana徐徐地走了過來，而我整個人還在被定了格似的，當她愈走愈接近之際，我還是無動於衷愣在原地，直到她伸出左手，用上有點冰冷的手心輕撫了我的額頭一下，並柔聲地問道，

「你唔舒服？」

在那個瞬間，我望著Nana水靈的雙瞳，她的一個眼神猶如雅典娜女神輕輕地喚醒被強敵打倒的星矢，我才如夢初醒的回過神來，同樣地再因為她的一個眼神，我的心好像被數杯Nothing所灌醉了，而內心的空洞卻因為心癮而形成一種貪念，再因為貪念，我開始想對心靈被填滿的感覺念念不忘。

那一種感覺很暖和，恰似一場風雪中躲進一間小木屋，而木屋中有一個暖烘烘的暖爐，供人無限的暖意。

那一種感覺很實在，雖生猶死的心靈就在被填滿的一刻，惋如重獲了短暫的生命，可惜是一閃即瞬，令人蠢蠢欲動的追求更多。

「無事呀.....經過呢條街諗起一啲野。」

Nana附以共鳴的點點頭，我望著這條既板直又狹窄的街道，才真的回想起一段恍若如夢的往事。

想當天，我和Selina的第一次初見和正式戀愛後也沿著加連威老道，走上行人天橋前往尖東那個方向，她乘坐著哥哥的價值一百多萬的專駕離開，而我則乘坐著價值數百多萬，既有專業司機接送，繁忙時段五分鐘一班，通宵時段十五分鐘至三十分鐘一班的巴士專線回家。

其實打從第一天認識起，已經注定了我和Selina的距離和差異，包括身世、圈子和背景，我既不是陳振聰又不是陳山聰，怎能有著攀龍附鳳的能力？

噢，為甚麼又再一次想起這些往事？

唉！

想著想著，颯颯的寒風突然夾雜著細碎的飄雨，Nana見狀拉著我的臂膀退後了一步，一起躲在簷篷下避著這一場夜雨。

Nana輕輕撥弄著頭髮和衣襟上的水珠，一邊怨道，

「咦，無啦啦落雨。」

「係囉，仲要無帶遮。」

「嗯。」

寒風夾雜著雨粉，濕漉漉的空氣讓人更覺寒風刺骨，環顧著這條人跡杳然的街道，眼前的雨景教人容易變得傷春悲秋，眼眸裡的街道一片朦朧，不知是紛飛的雨點所致，還是眼眶內的「雨水」，只知道漫天細雨，教愁緒上心頭，多少往事甜在心頭，夜雨觸發這景致令我憂愁。

在避雨的過程間，Nana嗯了一聲過後，我們陷入了一片沉默之中，我的眼角瞄到Nana打量著這條街道的眼神，有著一絲憂愁，隔了一陣子，我倆漸覺無聊，於是打破沉默的聊了起來，我率先搶白的說道，

「其實企喺呢一條路，我諗返起以前同女朋友第一次見面同正式拍拖嘅回憶。」

我不知道為何會在Nana面前再一次提起與Selina的往事。

Nana嘆了一聲點頭道著，

「我都諗起一啲野，不過......唔算係啲咩美好嘅回憶，以前可能都會覺得可以接受，依家只會覺得係不堪嘅回憶。」

聽著Nana欲言又止的模樣，我亦不敢追問，想不到正當我準備打消追問的念頭，她反問，

「你......唔問點解嘅？」

「因為學你一句，唔想勾起人地傷心嘅往事。」

她低語答道，

「唔係傷心，而係有啲唔甘心。」

話音剛落，她望著斜對面的酒店一眼，然後對我娓娓道來，

「其實我都有啲私心，同你講完希望你唔會怪我。」

「嗯。」

「本來今日有班男同事約咗我同埋啲客去飲野，話去聯誼下，我就唔想去，始終總係覺得啲同事好虛偽，同時我日日返工都見到『佢』，心情真係好down，好想有人陪好想有人同我去飲野。」

「所以就搵我？」

「Sorry！但我真係記得你生日嫁，有諗過同你慶祝，咁岩想去飲野，於是叫埋你。」

我笑了一笑對Nana說道，

「傻啦，我點會怪你！我明白嘅，有邊個人難過嘅時候真係想一個人渡過呀。」

「Sorry呀。」

「唔洗Sorry喎，你叫得我同你去飲野，即係你應該對我都有一定程度嘅信任啦。」

說實話，我當然不會怪責Nana，因為在某程度上，我和她的想法頗為相似，因為不甘寂寞，不情願獨個難過，希望找一位同路人一起互相慰藉，安撫著憂鬱的心靈。

「我信你嫁，至少覺得你唔虛偽。」

「咁咪得唔到人地嘅喜愛。」

Nana搖了搖頭，

「唔係個個都係咁諗嘅。」

我低語的說道，

「係咩？」

Nana含情默默的笑道，

「其實你都幾好呀。」

「點解呀？」

「感覺上。」

Nana的讚賞我只好一笑置之，畢竟令我回想起當日煙伴們的對答。

有多少好人是會被欣賞？有多少好意真的會被人珍惜？

好人的代價，好人的報酬，就是換來別人的一句，你真的很好。

同時我更想起肥基的話，再想深一點，好人往往會因為一件錯事而遺臭萬年，因為世人會用上聖人的視覺來對你進行道德的批判，壞人會因為一件好事而被人銘記一生，甚至傳頌千古，因為世人永遠看待事情總是用上雙重標準。

待續，我是咪要開定新post？

開定新post差唔多

開定啦

爆post 前一推

👍🏼

新post已開 推到1001新post就會出文